{"results":[{"columns":[{"name":"QUESTION","type":""},{"name":"ANSWER","type":""}],"items":
[
{"question":"是辩证唯物主义最基本、最核心的观点，是马克思主义哲学的基石。","answer":"世界物质统一性原理"}
,{"question":"，简称左联，是中国共产党于20世纪30年代在中国上海领导创建的一个文学组织。（出题单位：中共上海市虹口区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"中国左翼作家联盟"}
,{"question":"，事关国家安全、发展全局、人民财产安全，是实现高质量发展必须跨越的重大关口。","answer":"防范化解金融风险"}
,{"question":"是当代中国的最大国情、最大实际。","answer":"社会主义初级阶段"}
,{"question":"不得披露未成年人的个人隐私。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"任何组织和个人"}
,{"question":"是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果，事关统揽推进伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想。","answer":"党的政治建设"}
,{"question":"是绿色发展的重要动力，是打好污染防治攻坚战、推进生态文明建设、促进高质量发展的重要支撑。（出题单位：新疆兵团第四师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"绿色技术创新"}
,{"question":"是单位、社区组建的有人员、有装备，具备扑救初起火灾能力的志愿消防队。（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"微型消防站"}
,{"question":"是我们党的根本组织原则和领导制度，是马克思主义政党区别于其他政党的重要标志。","answer":"民主集中制"}
,{"question":"博物馆是陕西创建最早的博物馆，以收藏、陈列和研究历代碑刻、墓志及石刻为主，成为在中国独树一帜的艺术博物馆。（出题单位：西部网推荐单位：陕西学习平台）","answer":"西安碑林"}
,{"question":"飞船是我国自主研制的首艘货运飞船。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"天舟一号"}
,{"question":"年10月至年3月，以毛泽东为代表的老一辈无产阶级革命家在延安艰苦奋斗了13个春秋，培育和铸造了中华民族的振兴奋进之魂——延安精神。（出题单位：中共延安市委理论讲师团推荐单位：陕西学习平台）","answer":"19351948"}
,{"question":"年通过的《中华人民共和国刑法修正案（八）》将“在道路上醉酒驾驶机动车的”行为增设为犯罪。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"2011"}
,{"question":"是目前长江三角洲地区已经发现的最早的青铜时代文化，上海市闵行区马桥遗址是其典型遗址和考古学文化的命名地。（出题单位：闵行区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"马桥文化"}
,{"question":"是苏州评话和苏州弹词的总称，是采用吴语徒口讲说表演的传统曲艺说书戏剧形式。2008年入选第一批国家级非物质文化遗产扩展项目名录。（出题单位：常熟理工学院化学与材料工程学院推荐单位：江苏学习平台）","answer":"苏州评弹"}
,{"question":"是中央红军突围以来最壮烈、最关键的一仗，我军与优势之敌苦战，终于撕开了敌重兵设防的封锁线，粉碎了蒋介石围歼红军于湘江以东的企图。（出题单位：桂林师范高等专科学校推荐单位：广西学习平台）","answer":"湘江战役"}
,{"question":"是终身学习的开端，是国民教育体系的重要组成部分，是重要的社会公益事业。（出题单位：苏州市教育局推荐单位：江苏学习平台）","answer":"学前教育"}
,{"question":"“”是带有鲜明湖湘文化特色的湖南刺绣产品总称，素有“绣花花生香，绣鸟能听声，绣虎能奔跑，绣人能传神”的美誉。其绣狮虎采取的针法名叫鬅(读音:[péng])毛针法。（出题单位：长沙市文化旅游广电局推荐单位：湖南学习平台）","answer":"湘绣"}
,{"question":"“（）风来满眼春，花城柳暗愁杀人”，请选择正确的词补全诗句。","answer":"A"}
,{"question":"2019年7月30日，习近平总书记在中共中央政治局第十六次集体学习时强调，要处理好顶层设计和分层对接的关系，各项改革都要在军事政策制度体系框架下加以推进，搞好上下左右、方方面面的衔接，确保改革整体联动，发生“”。","answer":"化学反应"}
,{"question":"2019年7月30日，习近平总书记在中共中央政治局第十六次集体学习时强调，要强化使命担当，强化系统集成，强化创新突破，强化军地合力，进一步统一思想和行动，凝心聚力实施战略，把新时代强军事业不断推向前进。","answer":"改革强军"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议强调，全面从严治党必须坚持严字当头，做到失责必问、问责必严，把制度的立起来。","answer":"刚性"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议强调，要坚持严管厚爱结合、激励约束并重，对受到问责、过后表现突出的干部，符合条件该使用的可继续使用，树立鲜明的。","answer":"干事导向"}
,{"question":"北宋诗人王安石写有《泊船瓜洲》一诗：“京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山。春风又绿江南岸，明月何时照我还。”诗中“京口”是现在的古称。","answer":"C"}
,{"question":"北宋诗人王安石写有《泊船瓜洲》一诗：“京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山。春风又绿江南岸，明月何时照我还。”诗中“京口”是现在哪座城市的古称？","answer":"C"}
,{"question":"北宋时期官至中书侍郎的主持制造水运仪象台，并撰有《新仪象法要》《本草图经》。","answer":"D"}
,{"question":"北宋时期以博学著称的科学家、政治家，在天文历法、数学、物理学、地学、医药学方面均有建树，著有《梦溪笔谈》，被英国生物化学和科学史学家李约瑟称为是“中国整部科学史中最卓越的人物”。","answer":"C"}
,{"question":"北宋天文学家苏颂等人制造出世界上最古老的天文钟，开启了后世钟表擒纵器的先河。","answer":"C"}
,{"question":"北宋张择端的《清明上河图》描绘的是的生活场景。","answer":"C"}
,{"question":"北宋中期宰相是杰出的天文学家、天文机械制造家、药物学家，他领导制造了世界上最古老的天文钟“水运仪象台”。(出题单位：福建学习平台）","answer":"苏颂"}
,{"question":"北宋著名词人、婉约派代表人物，福建崇安人，写有《雨霖铃?寒蝉凄切》等佳作。(出题单位：福建学习平台）","answer":"柳永"}
,{"question":"北宋著名的书法家、文学家、茶学家，亦是北宋名臣，其书法自成一体，为“宋四家”之一，著有茶学专著《茶录》和果树分类学著作《荔枝谱》。","answer":"A"}
,{"question":"北魏时期著名农学家贾思勰所著的是古代农学体系形成的标志。","answer":"A"}
,{"question":"贝多芬一生创作了九部交响曲作品，其中《第三交响曲》又称《交响曲》。","answer":"英雄"}
,{"question":"背诵古诗《早发白帝城》时，用最能读出古音古味。","answer":"A"}
,{"question":"被称为“冰上象棋”的运动是，它是集技术、战术、智力、团队为一体的智能体能类项目。","answer":"冰壶"}
,{"question":"被称为“东方小夜曲”的《》是1959年八一电影制片厂拍摄的纪录片《绿色的原野》中的插曲，田歌谱曲、张加毅填词。这首歌曾被联合国教科文组织定为世界著名小夜曲，也是中国民歌经典。","answer":"草原之夜"}
,{"question":"被称为“胖五”的运载火箭，计划在2019年7月中下旬完成复飞，将担负我国空间站建设、探月工程以及深空探测等重大工程发射任务。（出题单位：科技部引智司）","answer":"长征五号"}
,{"question":"被称为“万园之园”的著名皇家园林是。","answer":"A"}
,{"question":"被称为全球首个“双奥”城市的是市。","answer":"北京"}
,{"question":"被称为是世界上第一部关于农业和手工业生产的综合性著作是。","answer":"B"}
,{"question":"被李约瑟称为优秀地理著作的《天下郡国利病书》是明代大儒所撰。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"被李约瑟称之为“中国历史上最早出现的自然地理考察著作”的是。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"被列为世界文化遗产的坐落于南京市玄武区紫金山南麓，东毗中山陵，南临梅花山，位于钟山风景名胜区内，是明太祖朱元璋与其皇后的合葬陵墓。（出题单位：江苏省自然资源厅，推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"被马克思称为“第一个人权宣言”的宪法性文件是。","answer":"A"}
,{"question":"被马克思称为“第一个人权宣言”的宪法性文件是。","answer":"C"}
,{"question":"被马克思称为第一个人权宣言的宪法性文件是。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"被认为是“我国现存最早总结江南水稻地区栽培技术的一部农书”的著作是。","answer":"A"}
,{"question":"被习近平总书记称为“新时期共产党人的楷模，知识分子的优秀代表，太行山上的新愚公”的是。","answer":"李保国"}
,{"question":"被誉为“瓷都”的景德镇位于。","answer":"A"}
,{"question":"被誉为“湘西第一神山”的是。","answer":"天门山"}
,{"question":"被誉为“中国核潜艇之父”的是。","answer":"黄旭华"}
,{"question":"比目鱼的双眼天生就长在同一侧吗？","answer":"B"}
,{"question":"比目鱼是鲽形目鱼类的俗称，因其两只眼睛位于头部同一侧而为大众所熟知。有专家分析，这种外形的不对称，是在其变态发育过程中形成的，是由于激素分泌的缘故。（出题单位：科技部引智司）","answer":"甲状腺"}
,{"question":"毕加索，西班牙画家、雕塑家。是现代艺术的创始人，西方现代派绘画的主要代表。他1907年创作的是第一张被认为有立体主义倾向的作品，是一幅具有里程碑意义的著名杰作。","answer":"B"}
,{"question":"编制涉及中华人民共和国国界的世界地图、全国地图，应当表示中华人民共和国疆域。","answer":"完整"}
,{"question":"编制应急预案前，编制单位应当进行事故风险评估和应急资源调查。","answer":"A"}
,{"question":"编纂民法典是推进、推进国家和现代化的重大举措。","answer":"ABC"}
,{"question":"辩证法的三大规律是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"标志性建筑可以起到的作用有：；；。","answer":"ABC"}
,{"question":"标志着我国进入改革开放新时期的重要会议是。","answer":"A"}
,{"question":"标志着中国共产党开始独立领导革命战争和创建人民军队的事件是。","answer":"C"}
,{"question":"标志着中国共产党开始独立领导革命战争和创建人民军队的事件是。（出题单位：西北工业大学人文与经法学院推荐单位：陕西学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"冰壶所用场地是一条长约44.5-45.7米、宽约4.42-5米的冰道。冰道两端各画有一个半径约为1.83米的圆圈，被称为。","answer":"大本营"}
,{"question":"冰心，原名谢婉莹，福建长乐人，诗人，现代作家、翻译家、儿童文学作家、社会活动家、散文家。1923年出国留学前后，开始陆续发表总名为《寄小读者》的通讯散文，成为中国（）文学的奠基之作。(出题单位：福建学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"冰心，原名谢婉莹，福建长乐人，诗人、现代作家、翻译家、儿童文学作家、社会活动家、散文家。1923年出国留学前后，开始陆续发表总名为《寄小读者》的通讯散文，成为中国文学的奠基之作。","answer":"C"}
,{"question":"兵团第九师161团的退休职工，50多年来义务巡边20万公里，2017年11月，当选第六届全国道德模范（诚实守信类）。","answer":"魏德友"}
,{"question":"兵团作家的报告文学《西长城》获得了第七届鲁迅文学奖。《西长城》全景式展现了新疆生产建设兵团60年的风雨历程，是献给兵团人的英雄壮歌。","answer":"丰收"}
,{"question":"根据《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，香港特别行政区行政长官应当就香港特别行政区维护国家安全事务向中央人民政府，并就香港特别行政区履行维护国家安全职责的情况提交。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，香港特别行政区应当通过学校、社会团体、媒体、网络等开展国家安全教育，提高香港特别行政区居民的和。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，在香港特别行政区的任何、和都应当遵守本法和香港特别行政区有关维护国家安全的其他法律，不得从事危害国家安全的行为和活动。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，驻香港特别行政区维护国家安全公署的职责为：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国消费者权益保护法》，经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的倍。","answer":"A"}
,{"question":"郭沫若先生评价其：“写鬼写妖高人一等，刺贪刺虐入骨三分”，老舍先生题词：“鬼狐有性格，笑骂成文章”，这两句是对清代文学家的著作《聊斋志异》的评价。","answer":"蒲松龄"}
,{"question":"郭沫若先生评价其：“写鬼写妖高人一等，刺贪刺虐入骨三分”，老舍先生写道：“鬼狐有性格，笑骂成文章”，这两句是对的著作《聊斋志异》的评价。（出题单位：中共淄川区委宣传部推荐单位：山东学习平台）","answer":"蒲松龄"}
,{"question":"郭守敬改进了简仪和圭表，主持全国范围的天文测量，他主持修订了，年周期与现行公历相同，但早于现行公历300年问世。","answer":"D"}
,{"question":"郭守敬改进了简仪和圭表，主持全国范围的天文测量，主持修订了，年周期与现行公历相同，但早于现行公历约300年问世。","answer":"D"}
,{"question":"位于的中国航海博物馆，是经国务院批准设立的中国第一家国家级航海博物馆，旨在弘扬中华民族灿烂的航海文明和优良传统，建构国际航海交流平台，培养广大青少年对航海事业的热爱，营造上海国际航运中心的文化气氛。","answer":"B"}
,{"question":"位于福建东南，唐朝时为世界四大口岸之一，宋元时期为“东方第一大港”，被联合国唯一认定为“海上丝绸之路”起点城市。(出题单位：福建学习平台)","answer":"C"}
,{"question":"位于福建东南，唐朝时为世界四大口岸之一，宋元时期为“东方第一大港”，被联合国唯一认定为“海上丝绸之路”起点的城市是。","answer":"C"}
,{"question":"位于福建省东北翼沿海，是中国大黄鱼之乡、国家园林城市，素有“海上天湖，佛国仙都，百里画廊”之美誉的城市是。","answer":"A"}
,{"question":"位于福建省中西北部的市，是国务院批准建立的全国集体林区改革试验区，有单位面积产量居世界之冠的“宁化古杉木王群”。","answer":"B"}
,{"question":"位于广西壮族自治区兴安县境内的灵渠，公元前214年凿成通航，是古代中国劳动人民创造的一项伟大工程。2018年8月，灵渠被入选。","answer":"B"}
,{"question":"位于广西壮族自治区兴安县境内的灵渠，公元前214年凿成通航，是古代中国劳动人民创造的一项伟大工程。2018年8月13日，灵渠被入选。（出题单位：兴安县委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"位于杭州钱塘江畔月轮山上的，始建于北宋，取佛教“六和敬”之义。塔的建造风格独特，高近60米，外看13层，塔内只有7层，是我国古代建筑艺术的杰作。","answer":"六和塔"}
,{"question":"位于江苏省苏州市吴江区的，是江南六大名镇之一，至今已有1000多年历史，镇内家家临水，户户通舟，明清民居，鳞次栉比，以小桥流水人家的格局赢得“东方小威尼斯”的美誉。（出题单位：苏州市吴江区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"位于江苏省扬州市宝应县城水巷口的是扬州地区唯一一处周总理纪念地。（出题单位：江苏省扬州市宝应县委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"周恩来少年读书处"}
,{"question":"位于江苏省扬州市宝应县城水巷口的少年读书处是扬州地区唯一一处周总理纪念地。","answer":"周恩来"}
,{"question":"位于江西省北部的鄱阳湖，是中国第一大湖。","answer":"淡水"}
,{"question":"位于江西与福建两省交界处，属典型丹霞地貌的山，是世界自然与文化双重遗产。","answer":"武夷"}
,{"question":"位于距浙江省宁波市区约20公里的余姚市的遗址，是我国目前已发现的最早的新石器时期文化遗址之一。","answer":"河姆渡"}
,{"question":"位于上海市松江区的文化遗址，是一处新石器时代至东周时期的遗址，是迄今为止能见证上海城市发展脉络的最大的文化遗址。2013年5月被国务院核定为第七批全国文物保护单位。","answer":"广富林"}
,{"question":"位于苏州古城西北角的山风景名胜区，有2500多年的悠久历史，有“吴中第一名胜”“吴中第一山”的美誉。","answer":"虎丘"}
,{"question":"位于苏州市吴江区七都镇的太湖大学堂是国学大师先生晚年居住与讲学的书院。（出题单位：苏州市吴江区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"南怀瑾"}
,{"question":"位于浙江省宁波市的，是中国现存最早的私家藏书楼，也是亚洲现有最古老的图书馆和世界最早的三大家族图书馆之一。（出题单位：中共宁波市委宣传部）","answer":"天一阁"}
,{"question":"魏晋时期的因主持编绘《禹贡地域图》和提出“制图六体”而被称为地图学家。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"魏晋时期任太医令的医学家王叔和整理传播了张仲景的《伤寒杂病论》，并著述了。","answer":"A"}
,{"question":"温度是对生物生长最具影响的环境因素，不仅控制着生物的分布范围，还决定了海洋生物和陆生生物垂直方向上的分布范围。","answer":"B"}
,{"question":"文房四宝中徽墨、歙（shè）砚的主产地歙县在省。","answer":"C"}
,{"question":"文化文艺工作、哲学社会科学工作就属于的工作。（出题单位：新疆兵团第五师双河市党委宣传部推荐单位：新疆新疆兵团学习平台）","answer":"培根铸魂"}
,{"question":"文物工作要贯彻“为主、抢救第一、合理利用、加强管理”的方针。","answer":"保护"}
,{"question":"文学艺术创造、哲学社会科学研究首先要搞清楚、为谁立言的问题，这是一个根本问题。（出题单位：新疆兵团第五师双河市党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"为谁创作"}
,{"question":"文学作品能够反映时代的风貌。如果我们要了解西周劳动人民的生活情况，最好查阅。","answer":"A"}
,{"question":"文艺是时代前进的号角，最能代表一个时代的风貌，最能引领一个时代的风气。举、立、建，是当代中国文艺的崇高使命。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"翁同龢（1830-1904），江苏人，是中国近代史上著名政治家、书法艺术家。(出题单位:常熟理工学院推荐单位：江苏学习平台)","answer":"常熟"}
,{"question":"翁同龢（1830-1904），江苏人，中国近代史上著名政治家、书法艺术家。","answer":"常熟"}
,{"question":"我国《专利法》所称的发明创造是指、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"我国1878年诞生的第一套正式邮票是。","answer":"大龙邮票"}
,{"question":"我国23位“两弹一星”功勋科学家中,唯一一位在核弹、导弹和人造地球卫星三方面研制中均作出重要贡献，且以身殉国被授予烈士称号的科学家是。（出题单位：中共荣成市委组织部推荐单位：山东学习平台）","answer":"郭永怀"}
,{"question":"我国23位“两弹一星”功勋科学家中，唯一一位在核弹、导弹和人造地球卫星三方面研制中均作出重要贡献，且以身殉国被授予烈士称号的科学家是。","answer":"郭永怀"}
,{"question":"我国暴雨预警信号分四级，其中色预警是最高级别预警，代表3小时内降雨量将达100毫米以上，或者已达100毫米以上且降雨可能持续。","answer":"红"}
,{"question":"我国不可移动文物，根据它们的历史、艺术、科学价值，可以分别确定为、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"我国采取的“北京时间”实际上是的时间。","answer":"C"}
,{"question":"我国春季田管的主要农作物是、冬油菜。（出题单位：农业农村部种植业管理司）","answer":"冬小麦"}
,{"question":"我国地质学家在1945年发表了专著《地质力学之基础与方法》，这标志着地质力学的诞生。","answer":"李四光"}
,{"question":"我国地质学家李四光在1945年发表了《》的专著,这标志着地质力学的诞生。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"地质力学之基础与方法"}
,{"question":"我国的北斗导航定位系统的服务性能为：在全球范围内，定位精度为水平米、高程10米，测速精度为0.2米每秒，授时精度为20纳秒，系统服务可用性为优于95%。","answer":"10"}
,{"question":"我国的个人的工资、薪金所得缴纳个人所得税采用的是什么税率。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"我国的个人的工资、薪金所得缴纳个人所得税采用的是税率。","answer":"B"}
,{"question":"我国的根本制度是。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"我国的海洋国土包括、毗连区、专属经济区、大陆架等，面积约为300万平方公里。（出题单位：泰州市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"我国的货币政策目标是。","answer":"A"}
,{"question":"我国的京剧脸谱色彩含义丰富，红色一般表示忠勇侠义，白色一般表示阴险奸诈，那么黑色一般表示。","answer":"C"}
,{"question":"我国的民族自治地方指。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"我国的南北分界线是“秦岭—”一线。","answer":"淮河"}
,{"question":"我国的税收分别由税务、等系统负责征收和管理。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"海关"}
,{"question":"我国的中央银行是。","answer":"B"}
,{"question":"我国第一部《中华人民共和国宪法》诞生于年。","answer":"B"}
,{"question":"我国第一部《中华人民共和国宪法》诞生于年。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"我国第一部新歌剧是由丁毅、贺敬之等人作词，马可等人作曲，王昆等人主演的，1945年5月在延安演出。","answer":"A"}
,{"question":"我国第一部叙事详备的编年体史书是。","answer":"A"}
,{"question":"我国第一艘航母是用省的名称命名的。","answer":"D"}
,{"question":"我国第一座大型商用核电站是。","answer":"B"}
,{"question":"我国第一座大型商用核电站是。","answer":"C"}
,{"question":"我国对新冠肺炎的疫情防控和医疗救治，坚持中西医结合、中西药并用。“三药三方”就是在抗疫实践中筛选出的有疗效方药。“三药”即金花清感颗粒、连花清瘟颗粒和胶囊、血必净注射液；“三方”则是指、、三个方剂。","answer":"ABC"}
,{"question":"我国发展普惠金融，要按照健全机制、持续发展，，，，的基本原则。","answer":"ABCD"}
,{"question":"我国非物质文化遗产代表性项目十大类别分别为：民间文学，传统音乐，传统舞蹈，，，传统体育、游艺与杂技，传统美术，，传统医药，民俗。","answer":"ABD"}
,{"question":"我国佛教禅宗祖庭，被誉为“天下第一名刹”的是。","answer":"B"}
,{"question":"我国幅员广阔，各地节气习俗丰富多彩，以下选项中属于立冬习俗的是。","answer":"B"}
,{"question":"我国个人所得税综合所得的税率是。","answer":"A"}
,{"question":"我国公民的住宅不受侵犯，禁止非法或者非法公民的住宅。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"搜查侵入"}
,{"question":"我国公民的住宅不受侵犯，禁止非法或者非法侵入公民的住宅。","answer":"搜查"}
,{"question":"我国公民在行使自由和权利的时候，不得损害的利益、的利益、的利益和。","answer":"ABCD"}
,{"question":"我国古代的“乐府双璧”是指。","answer":"C"}
,{"question":"我国古代对银河系的俗称是。(出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"我国古代很早就把关于自然生态的观念上升为国家管理制度，专门设立掌管山林川泽的机构，制定政策法令，这就是制度。（出题单位：江苏省自然资源厅推荐单位：江苏学习平台）","answer":"虞衡"}
,{"question":"我国古代六艺所指的六种技能是。","answer":"B"}
,{"question":"我国古代用“金”“石”“丝”“竹”指代不同材质、类别的乐器。下列诗词涉及“竹”的是。","answer":"C"}
,{"question":"我国古代重要的数学成就“天元术”的主要贡献者是。","answer":"D"}
,{"question":"我国国家组织形式和活动方式的基本原则是。","answer":"民主集中制"}
,{"question":"我国海军第一艘装备有防空导弹的军舰是。（出题单位：泰州广播电视台推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"我国基础设施建设和装备制造技术的巨大发展使得交通运输科技跻身世界强国之列，“”“”“”“”成为走出去的“新名片”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"我国纪念2020年“世界水日”和“中国水周”活动的主题为“”。","answer":"C"}
,{"question":"我国江淮流域每年初夏常常出现一段降水量较大、降水次数较频繁的连阴雨天气，这一现象叫做。","answer":"B"}
,{"question":"我国金融市场体系主要包括、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"我国近代第一所培养海军人才的学校是。","answer":"D"}
,{"question":"我国近代第一所培养海军人才的学校是。（出题单位：泰州广播电视台推荐单位：江苏学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"我国经济发展进入，是我们综合分析世界经济长周期和我国发展阶段性特征及其相互作用作出的重大判断。","answer":"新常态"}
,{"question":"我国考古中发现目前世界上最早的纸是时期的。","answer":"D"}
,{"question":"我国科学家屠呦呦提取了中药成分用于抗疟疾，因而获得了2015年诺贝尔生理学或医学奖。","answer":"C"}
,{"question":"我国历史上正式确立以正月为岁首的是汉代时期。","answer":"C"}
,{"question":"我国历史上著名的“江南三大名楼”是指、、。","answer":"BCD"}
,{"question":"我国历史上最早的农业科学著作是。","answer":"A"}
,{"question":"我国领土的最南端到南沙群岛中的。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"B"}
,{"question":"我国陆地最低点位于。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"吐鲁番盆地"}
,{"question":"我国面积最大的淡水湖鄱阳湖位于省。","answer":"D"}
,{"question":"我国民间流传不少关于立冬的谚语，下列选项中关于立冬的谚语有：“”“”“”。","answer":"ABC"}
,{"question":"我国民族众多,在数千年的文明发展中,各民族医药也发展出灿烂的医药文化。并称为我国四大民族医药的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"我国目前的关税包括进口关税和。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"出口关税"}
,{"question":"我国年画历史悠久，流派众多，通俗普及。其中，天津杨柳青年画、江苏年画、山东潍坊杨家埠木版年画和四川绵竹木板年画被誉为“年画四大家”。","answer":"桃花坞"}
,{"question":"我国年画历史悠久，流派众多，通俗普及。其中，以天津杨柳青年画、江苏年画、山东潍坊杨家埠的木版年画和四川绵竹木板年画被誉为“年画四大家”。（出题单位：苏州工艺美术职业技术学院推荐单位：江苏学习平台）","answer":"桃花坞"}
,{"question":"我国普惠金融重点服务的特殊群体是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"我国普惠金融重点服务的特殊群体是。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国共产党一经成立，就把实现作为党的最高理想和最终目标，义无反顾肩负起实现中华民族伟大复兴的历史使命。","answer":"共产主义"}
,{"question":"中国共产党以马克思列宁主义、毛泽东思想、、、、作为自己的行动指南。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国共产党于20世纪30年代在中国上海领导创建的一个文学组织，传播了马克思主义文艺理论，提高了革命作家的思想理论水平，即中国联盟，简称左联。","answer":"左翼作家"}
,{"question":"中国民间传统节日“”又被称为“春耕节”“农事节”“青龙节”。","answer":"龙抬头"}
,{"question":"中国民族乐器常按，分为“吹、拉、弹、打”4大类。","answer":"A"}
,{"question":"中国目前发现最早且又成熟的文字系统是19世纪后期出土于河南安阳的甲骨文。","answer":"殷墟"}
,{"question":"中国目前拥有的世界文化与自然双重遗产分别是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国气象局2004年8月16日发布《突发气象灾害预警信号发布试行办法》，其中把台风预警信号分为、、和四级。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国气象局2004年8月16日发布了《突发气象灾害预警信号发布试行办法》，其中把台风预警信号分为、、和四级。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"蓝色黄色橙色红色"}
,{"question":"中国人民解放军海军诞生基地在。（出题单位：泰州市海陵区委宣传部，推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"中国人民银行是否可以向任何单位和个人提供担保？。","answer":"A"}
,{"question":"中国人民政治协商会议全国委员会和地方委员会的工作原则是：，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国人民志愿军第一位特等功臣和特级战斗英雄是。（出题单位：泰兴市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"杨根思"}
,{"question":"中欧班列是由中国国家铁路集团有限公司组织，按照固定车次、线路、班期和全程运行时刻开行，运行于中国与欧洲以及“”沿线国家间的集装箱等铁路国际联运列车，是深化我国与沿线国家经贸合作的重要载体，被誉为丝绸之路上的“钢铁驼队”。","answer":"一带一路"}
,{"question":"中暑是暑热季节在高温和高湿环境中易发的一种急性疾病，其现场急救要点有、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"中央国家机关、省级机关及其授权的机关、单位可以确定、和国家秘密。","answer":"ABC"}
,{"question":"中央国家机关、省级机关及其授权的机关、单位可以确定的国家秘密。","answer":"ABC"}
,{"question":"中央国家机关、省级机关及其授权的机关、单位可以确定的国家秘密。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"中央和地方国家机关、人民团体、经济组织、文化组织、社会组织和其他组织领导机关中，党员领导成员人以上的，经批准可以设立党组。","answer":"3"}
,{"question":"中央和国家机关党的建设关系党中央权威和集中统一领导，关系党中央决策部署的贯彻落实，关系最广大人民根本利益的实现。推进新时代党的建设新的伟大工程，中央和国家机关必须、。（出题单位：中央和国家机关工委宣传部）","answer":"走在前作表率"}
,{"question":"中央和国家机关首先是，必须旗帜鲜明讲政治。（出题单位：中央和国家机关工委宣传部）","answer":"政治机关"}
,{"question":"中央红军长征期间的“飞夺泸定桥”发生在省。","answer":"四川"}
,{"question":"，则西域兴；屯垦废，则西域乱。（出题单位：新疆兵团党委党校推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"屯垦兴"}
,{"question":"是将一套邮票中的一至几枚或单独设计的图样，印在一种小型纸上的邮票，带有较宽的纸边，面值也较高。（出题单位：中共武汉市委宣传部推荐单位：湖北学习平台）","answer":"小型张"}
,{"question":"是中国明代著名科学家和“西学东渐”主要代表人物之一，被誉为“中西文化交流第一人”，是我国第一位引进西方科学技术的爱国科学家。（出题单位：徐汇区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"徐光启"}
,{"question":"文化遗址位于上海市松江区，是一处新石器时代至东周时期的遗址，是迄今为止上海最大的能见证上海城市发展脉络的文化遗址。2013被国务院核定为第七批全国文物保护单位。(出题单位：中共松江区委宣传部推荐单位：上海学习平台)","answer":"广富林"}
,{"question":"遗址发现于1973年，位于距浙江省宁波市区约20公里的余姚市河姆渡镇，是我国目前已发现的最早的新石器时期文化遗址之一。（出题单位：中共宁波市委宣传部）","answer":"河姆渡"}
,{"question":"被称为全球首个“双奥”城市。（出题单位：北京朝阳区委宣传部推荐单位：北京学习平台）","answer":"北京"}
,{"question":"的草书、李白的诗歌、裴旻的剑舞并称“唐代三绝”。（出题单位：苏州市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"张旭"}
,{"question":"工作离老百姓最近、同老百姓生活最密切。（出题单位：新疆兵团党委党校推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"民生"}
,{"question":"麦起身，一刻值千金。（出题单位：农业农村部种植业管理司）","answer":"春分"}
,{"question":"山风景名胜区位于苏州古城西北角，有2500多年的悠久历史，有“吴中第一名胜”、“吴中第一山”的美誉。（出题单位：江苏苏钢集团有限公司推荐单位：江苏学习平台）","answer":"虎丘"}
,{"question":"是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，也是中华民族最深沉的民族禀赋。","answer":"创新"}
,{"question":"是以生土为主要建筑材料，生土与木结构相结合，并不同程度使用石材的大型居民建筑，主要分布在福建省龙岩永定县、漳州南靖县和华安县。(出题单位：福建学习平台)","answer":"土楼"}
,{"question":"是中国八大菜系之一，以福建各地风味菜为主形成的菜系，其味清鲜、淡爽，偏于甜酸。尤其讲究调汤，汤菜品种多。(出题单位：福建学习平台)","answer":"闽菜"}
,{"question":"是中国也是世界上修建时间最长（源起于公元前7世纪）、工程量最大的线性军事防御体系遗产。","answer":"长城"}
,{"question":"是中国优秀的民族传统工艺之一，是苏州地区刺绣产品的总称，其发源地在苏州吴县一带。（出题单位：苏州工艺美术职业技术学院推荐单位：江苏学习平台）","answer":"苏绣"}
,{"question":"，这是马克思主义政治经济学的根本立场。","answer":"发展为了人民"}
,{"question":"被尊称为“光纤之父”,是继李政道、杨振宁、丁肇中、李远哲、朱棣文、崔琦、钱永健之后，第八位获得诺贝尔科学奖的华裔科学家。（出题单位：科技部引智司）","answer":"高锟"}
,{"question":"曾是中共中央所在地，并在此召开了具有伟大历史意义的七届二中全会和全国土地会议。（出题单位：河北省地矿局第六地质大队推荐单位：河北学习平台）","answer":"西柏坡"}
,{"question":"观点是马克思主义哲学的核心观点。实践决定认识，是认识的源泉和动力，也是认识的目的和归宿。认识对实践具有反作用，正确的认识推动正确的实践，错误的认识导致错误的实践。","answer":"实践"}
,{"question":"是党的基础组织，是党组织开展工作的基本单元，是党在社会基层组织中的战斗堡垒。（出题单位：新疆兵团第二师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"党支部"}
,{"question":"是党内的最高处分。各级党组织在决定或批准开除党员党籍的时候，应当全面研究有关的材料和意见，采取十分慎重的态度。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"开除党籍"}
,{"question":"是社会主义法治最根本的保证。全面依法治国决不是要削弱党的领导，而是要加强和改善党的领导，不断提高党领导依法治国的能力和水平，巩固党的执政地位。","answer":"党的领导"}
,{"question":"是中国仍存商代青铜方尊中最大的一件，被史学界称为“臻于极致的青铜典范”。（出题单位：长沙市文化旅游广电局推荐单位：湖南学习平台）","answer":"四羊方尊"}
,{"question":"()，无产阶级革命家，是毛泽东和田汉等著名人士的老师，被尊为“延安五老”之一。（出题单位：中共长沙县委宣传部?推荐单位：湖南学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"（）市位于福建省中西北部，中国绿都，也是国务院批准建立的全国集体林区改革试验区，有单位面积产量居世界之冠的“宁化古杉木王群”。(出题单位：福建学习平台)","answer":"B"}
,{"question":"()是北宋著名的书法家、文学家、茶学家，亦是北宋名臣，其书法自成一体，为“宋四家”之一，著有茶学专著《茶录》和果树分类学著作《荔枝谱》。(出题单位：福建学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"（）是我国唯一的、专门的消防法律，是消防工作的基本法。（出题单位：山东省消防总队推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"（）是中国四大名面之一,也是武汉人过早（武汉人将吃早餐叫做“过早”）的首选小吃。（出题单位：湖北广电长江云推荐单位：湖北学习平台）","answer":"B"}
,{"question":",地处内蒙,一手挽着大兴安岭,一手牵着松嫩平原,被称为“塞外苏杭”。（出题单位：内蒙古呼伦贝尔市委宣传部推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“”又被称为春耕节\"、\"农事节\"、\"青龙节\"，是中国民间传统节日。（出题单位：中共南通市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）,龙抬头"}
,{"question":"“100年看上海、1000年看北京、5000年看”，这里曾是中国古代历史的中心舞台，有周、秦、汉、唐等十多个王朝1000多年的建都史、3000多年建城史，是中国历史上建都朝代最多、时间最长的城市，被誉为世界四大文明古都之一。","answer":"西安"}
,{"question":"“八个明确”、“十四个坚持”有机融合、有机统一，凝结着我们党坚持和发展中国特色社会主义的宝贵经验，反映了以习近平同志为核心的党中央对中国特色社会主义规律性认识的深化、拓展、升华，体现了理论与相结合、认识论和相统一的鲜明特色。","answer":"实际方法论"}
,{"question":"“不惑之年”指的是。（出题单位：中共海安市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“不拘一格降人才”的作者是。","answer":"D"}
,{"question":"“不似天涯，卷起杨花似雪花”出自代苏轼的《减字木兰花·立春》。","answer":"B"}
,{"question":"“不似天涯，卷起杨花似雪花”出自苏轼的《减字木兰花·立春》。作者苏轼是朝代的诗人。","answer":"B"}
,{"question":"“不畏浮云遮望眼”出自哪位诗人？","answer":"C"}
,{"question":"“不要人夸颜色好，只留清气满乾坤”描写的是。","answer":"C"}
,{"question":"“曹衣出水”一词通常用于形容艺术的精湛。","answer":"A"}
,{"question":"“朝辞白帝彩云间”中提到的白帝城位于市奉节县。","answer":"D"}
,{"question":"“初唐四杰”指的是。","answer":"A"}
,{"question":"“除四害，讲卫生”是我国爱国卫生运动的重点工作，其中，“四害”现在指的是四种能够传播各类传染性疾病的卫生有害生物。","answer":"A"}
,{"question":"“除四害，讲卫生”是我国爱国卫生运动的重点工作，其中，“四害”指的是四种能够传播各类传染性疾病的卫生有害生物。","answer":"A"}
,{"question":"“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”的作者是（）代的（）。","answer":"C"}
,{"question":"“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”的作者是。","answer":"C"}
,{"question":"“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”的作者是唐朝诗人。","answer":"C"}
,{"question":"“春风又绿江南岸，明月何时照我还？”出自王安石的诗作《泊船瓜洲》，其中瓜洲隶属于今天。（出题单位：江苏省扬州市江都区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"“大将筹边尚未还，湖湘子弟满天山。新栽杨柳三千里，引得春风度玉关。”这首诗颂扬了一位晚清名将率军收复新疆，治理边疆的业绩。这位名将是。","answer":"D"}
,{"question":"“大贤秉高鉴，公烛无私光”歌颂的精神是。","answer":"A"}
,{"question":"“大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语。嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠落玉盘”。诗中描写的乐器是。","answer":"琵琶"}
,{"question":"“胆道蛔虫症”是现代医学的一个病名，记录世界上最早的驱除进入胆道蛔虫的有效方剂的著作是。","answer":"B"}
,{"question":"“德不孤必有邻”出自。","answer":"A"}
,{"question":"“堤溃蚁穴，气泄针芒。”出自《》。","answer":"D"}
,{"question":"“堤溃蚁穴，气泄针芒”出自《》。","answer":"C"}
,{"question":"“鹅鹅鹅，曲项向天歌。白毛浮绿水，红掌拨清波。”这首脍炙人口的《咏鹅》是唐代诗人的作品。","answer":"骆宾王"}
,{"question":"“儿童散学归来早，忙趁东风放纸鸢”描写的是的情景。","answer":"A"}
,{"question":"“飞歌”，又称“恰央”，流行于贵州省东南部的台江、雷山、凯里等地，是族的主要山歌歌种。","answer":"D"}
,{"question":"“飞来山上千寻塔，闻说鸡鸣见日升。，自缘身在最高层”，选取以下诗句补齐诗歌。","answer":"B"}
,{"question":"“飞来山上千寻塔，闻说鸡鸣见日升。，自缘身在最高层”。请补齐诗句。","answer":"D"}
,{"question":"“淝水之战”的“淝水”，是的支流。","answer":"C"}
,{"question":"“粉身碎骨全不怕，要留清白在人间”写的是。","answer":"C"}
,{"question":"“风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。”是唐代诗人杜甫所作中的前四句。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“风声雨声声声入耳，家事国事事事关心”是明代学者顾宪成撰写的。这幅心怀远大抱负之名联，至今仍悬挂在东林书院依庸堂内。（出题单位：无锡市文联推荐单位：江苏学习平台）","answer":"读书声天下事"}
,{"question":"“风声雨声声声入耳，家事国事天下事事事关心”是明代学者顾宪成撰写的。这幅心怀远大抱负之名联，至今仍悬挂在东林书院依庸堂内。","answer":"读书声"}
,{"question":"“风雨巴山遗恨远，至今人念大将军”说的人物是。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"“风雨送春归，飞雪迎春到。，犹有花枝俏。”请补全诗句。","answer":"A"}
,{"question":"“更深月色半人家，北斗阑干南斗斜。今夜偏知春气暖，虫声新透绿窗纱。”这是唐代诗人刘方平的诗作《月夜》，诗作反映的节气是。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“功盖三分国，名成八阵图”描写的是下列人物中的。","answer":"D"}
,{"question":"“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”的作者是。","answer":"C"}
,{"question":"“苟利于民，不必法古；苟周于事，不必循旧。”出自《》。","answer":"A"}
,{"question":"“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州。孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流”，是唐代诗人的诗作。","answer":"A"}
,{"question":"“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州”中的“故人”指的是。","answer":"D"}
,{"question":"“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州”中的“烟花”指。","answer":"C"}
,{"question":"“桂林山水”属于地貌。（出题单位：中共桂林市纪律检查委员会、桂林市监察委员会推荐单位：广西学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"“国破山河在，城春草木深”这一诗句的历史背景是。","answer":"C"}
,{"question":"“孩儿立志出乡关，学不成名誓不还。埋骨何须桑梓地，人生无处不青山！”出自（）的《七绝?改西乡隆盛诗赠父亲》。（出题单位：中共山东省委党校推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“孩儿立志出乡关，学不成名誓不还。埋骨何须桑梓地，人生无处不青山。”出自的《七绝?改西乡隆盛诗赠父亲》。","answer":"C"}
,{"question":"“海内存知己，天涯若比邻”出自唐代诗人王勃的《送杜少府之任蜀州》，这首诗的题材是。","answer":"C"}
,{"question":"“汉朝”之名是因为刘邦此前被封到为汉王。","answer":"汉中"}
,{"question":"“翰林多吉水”之说的“吉水”是在省。","answer":"A"}
,{"question":"“好地方来好风光”“是陕北的好江南”“又战斗来又生产，三五九旅是模范”歌唱的是革命旧址。","answer":"南泥湾"}
,{"question":"“好地方来好风光”“又战斗来又生产三五九旅是模范”歌唱的是革命旧址。","answer":"南泥湾"}
,{"question":"“浩荡离愁白日斜，吟鞭东指即天涯。落红不是无情物，化作春泥更护花”的作者龚自珍与下列不属于同一朝代。","answer":"C"}
,{"question":"“浩荡离愁白日斜，吟鞭东指即天涯。落红不是无情物，化作春泥更护花”的作者与下列不属于同一朝代。","answer":"C"}
,{"question":"“红墙意识”的核心内涵就是、责任担当、首善标准。","answer":"绝对忠诚"}
,{"question":"“湖南”的“湖”指湖。","answer":"洞庭"}
,{"question":"“黄婆婆，黄婆婆，教我纱，教我布，两只筒子两匹布”，是歌颂在家乡推广、传授棉纺织技术的歌谣。她是中国棉纺织业的先祖，为我国的棉纺织技术作出了卓越贡献。（出题单位：徐汇区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"黄道婆"}
,{"question":"“及时当勉励，岁月不待人”是的名句。","answer":"D"}
,{"question":"“几处早莺争暖树，谁家新燕啄春泥”是白居易《钱塘湖春行》中脍炙人口的名句。诗句所描写的“钱塘湖”位于今天的。","answer":"A"}
,{"question":"“甲骨四堂”指中国近现代研究甲骨文的四位著名学者，他们是（号雪堂）、（号观堂）、（字鼎堂）、（字彦堂）。","answer":"ABCD"}
,{"question":"“江南三大名楼”之一的黄鹤楼位于。","answer":"D"}
,{"question":"“尽道隋亡为此河，至今千里赖通波”中的“此河”是指。","answer":"B"}
,{"question":"“尽道隋亡为此河，至今千里赖通波”中的“此河”是指？（出题单位：江苏省扬州市江都区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"“京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山”，诗里涉及的城市有、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"“警察就是战士，只有倒在自己的上，才是最好的归宿。”这是牺牲在新冠肺炎疫情防控一线的河南省汝州市公安局民警程建阳在年度工作总结中写过的一句话。2020年2月，倒在疫情防控一线的他，被追授全国公安系统二级英雄模范称号。","answer":"战位"}
,{"question":"“居庙堂之高则忧其民，处江湖之远则忧其君”出自哪篇文章？。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“居庙堂之高则忧其民，处江湖之远则忧其君”出自宋朝诗人范仲淹的。","answer":"C"}
,{"question":"“橘生淮南则为橘，生于淮北则为枳。”出自。","answer":"D"}
,{"question":"“君问归期未有期，巴山夜雨涨秋池。何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。”为唐代诗人李商隐所作，诗名为。","answer":"D"}
,{"question":"“了却君王天下事，赢得生前身后名，可怜白发生。”出自《破阵子·为陈同甫赋壮词以寄》，是宋代词人的作品。（出题单位：苏州市第三青少年业余体校推荐单位：江苏学习平台）","answer":"辛弃疾"}
,{"question":"“了却君王天下事，赢得生前身后名，可怜白发生。”出自《破阵子·为陈同甫赋壮词以寄之》，是宋代词人的作品。","answer":"辛弃疾"}
,{"question":"“冷蒸”是江苏南通特有的一道传统时令美食，由灌浆饱满、日趋成熟的制作而成。（出题单位：中共南通市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"麦穗"}
,{"question":"“历览前贤国与家，成由勤俭破由奢”这句唐诗的意思是，回顾以往的朝代，勤俭能使国家昌盛而奢侈腐败会使国家灭亡，指出了一切政权成败的关键。它的作者是。","answer":"A"}
,{"question":"“两廊一圈”中，“两廊”的起止点分别是。","answer":"B"}
,{"question":"“两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮”是宋代词人秦观的佳句，请问这首词是针对哪个传统节日而作？","answer":"B"}
,{"question":"“两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮”是宋代词人秦观的佳句，这是一首咏节的节序词。","answer":"B"}
,{"question":"“领导我们事业的核心力量是中国共产党”。这一论断是毛泽东在中提出来的。（出题单位：中共长沙市委党史研究室推荐单位：湖南学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"“领导我们事业的核心力量是中国共产党”这一论断是在中华人民共和国第一届全国人民代表大会第一次会议开幕词中提出来的。","answer":"毛泽东"}
,{"question":"“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”出自（），作者是（）。","answer":"C"}
,{"question":"“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”的作者是。","answer":"C"}
,{"question":"“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”是的名言。（出题单位：中共海安市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"“洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶”出自唐朝诗人王昌龄的《》。","answer":"B"}
,{"question":"“漫云女子不英雄，万里乘风独向东！诗思一帆海空阔，梦魂三岛月玲珑。铜驼已陷悲回首，汗马终惭未有功。如许伤心家国恨，那堪客里度春风。”这是女革命者秋瑾的《日人石井君索和即用原韵》，“家国恨”中应不包括。（出题单位：南开大学文学院）","answer":"A"}
,{"question":"“没有全民健康，就没有全面小康”。医疗卫生服务直接关系人民身体健康。我们要推动医疗卫生工作重心下移、医疗卫生资源下沉，推动城乡基本公共服务均等化，为群众提供安全有效方便价廉的公共卫生和基本医疗服务，真正解决好基层群众、看病贵问题。","answer":"看病难"}
,{"question":"“每逢佳节倍思亲”中的“佳节”指的是传统节日中的。","answer":"C"}
,{"question":"“面壁十年图破壁，难酬蹈海亦英雄”的作者是。","answer":"B"}
,{"question":"“面壁十年图破壁”一语出自（）的诗作。","answer":"B"}
,{"question":"“面壁十年图破壁”一语出自的诗作。","answer":"B"}
,{"question":"“名不正则言不顺，言不顺则事不成”是出自《·子路》的名言。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"论语"}
,{"question":"“牧童骑黄牛，歌声振林樾。意欲捕鸣蝉，忽然闭口立”是性灵派名家的诗。","answer":"D"}
,{"question":"“纳米”是。","answer":"B"}
,{"question":"“南湖秋水夜无烟，耐可乘流直上天。且就洞庭赊月色，将船买酒白云边”,该诗中的南湖是指。","answer":"B"}
,{"question":"“葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催”，是的诗作。","answer":"B"}
,{"question":"“七五”普法规划的时间是年到年期间。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"20162020"}
,{"question":"“钱塘一望波浪连，顷刻狂澜横眼前，看似平常江水里，蕴藏能量可惊天。”闻名中外的钱塘潮形成的原因有、、、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"“秦岭-淮河线”是我国、、以及等的分界线。","answer":"ABCD"}
,{"question":"“清明时节雨纷纷，路上行人欲断魂。借问酒家何处有？牧童遥指杏花村。”是唐代诗人杜牧所作的《》。","answer":"清明"}
,{"question":"“丘如蹲虎占吴西，应得佳名故国时。”作者是唐代诗人朱长文，这是一首描写苏州的诗。（出题单位：江苏苏钢集团有限公司推荐单位：江苏学习平台）","answer":"虎丘"}
,{"question":"“全国地方戏曲剧种普查”结果显示，全国现有戏曲剧种348个，其中有“百戏之祖”之称的剧种是。（出题单位：昆山市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“人人都说江南好，我说边疆赛江南”，这是脍炙人口的歌曲《》中开头的两句。20世纪六十年代，这首歌曲随着反映兵团屯垦戍边生活的大型纪录片《军垦战歌》在全国的播映，而驰名大江南北。（出题单位：新疆兵团党委党校推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"边疆处处赛江南"}
,{"question":"“人生得一知己足矣，斯世当以同怀视之。”这是鲁迅以清人何瓦琴的联句，书赠的条幅。鲁迅一直视之为肝胆相照、同心同德的朋友和同志。（出题单位：中共上海市虹口区委党校推荐单位：上海学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“人生若只如初见”的下一句是“”。","answer":"A"}
,{"question":"“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”的作者是。","answer":"B"}
,{"question":"“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”是的作品。","answer":"A"}
,{"question":"“入木三分”这个成语原本是用来形容的。","answer":"B"}
,{"question":"“三过家门而不入”说的人物是。","answer":"禹"}
,{"question":"“三合一”场所火灾危险性很大，“三合一”场所是指。","answer":"A"}
,{"question":"“三合一”场所火灾危险性很大，“三合一”场所是指？（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"A"}
,{"question":"“三会一课”应当突出政治学习和教育，突出党性锻炼，以“”为主要内容，结合党员思想和工作实际，确定主题和具体方式，做到形式多样、氛围庄重。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"两学一做"}
,{"question":"“三人行，必有我师”最早是由提出的。","answer":"A"}
,{"question":"“三山五岳”中的“五岳”位于山东的是。","answer":"C"}
,{"question":"“三山五岳”中的“五岳”位于山东的是？（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"“三五步走遍天下，七八人百万雄兵”“咫尺地五湖四海，几更时万古千秋”，这些诗句是中国传统艺术特征的描述。","answer":"C"}
,{"question":"“三月不知肉味”原为孔子用来形容的独特魅力。","answer":"B"}
,{"question":"“山近月远觉月小，便道此山大于月。若有人眼大如天，当见山高月更阔。”这是明代思想家王守仁的《蔽月山房》，与此中哲理最接近的是。","answer":"A"}
,{"question":"“山郡逢春复乍晴，陂塘分出几泉清？郭边万户皆临水，雪后千峰半入城。”此诗描写的城市是。","answer":"D"}
,{"question":"“山重水复疑无路，柳暗花明又一村”是宋代诗人的诗句。","answer":"陆游"}
,{"question":"“邵逸夫奖”为国际性奖项，共设立了、、三个奖项。","answer":"ABC"}
,{"question":"“生当作人杰，死亦为鬼雄，至今思项羽，不肯过江东。”是咏赞项羽的名句。","answer":"B"}
,{"question":"“生态兴则文明兴，”。推进生态文明建设，是功在当代的民心工程、利在千秋的德政工程。","answer":"生态衰则文明衰"}
,{"question":"“生也沙丘，死也沙丘，父老生死系。暮雪朝霜，毋改英雄意气！”出自习近平1990年7月15日创作的《念奴娇·》。","answer":"追思焦裕禄"}
,{"question":"“生也沙丘，死也沙丘，父老生死系。暮雪朝霜，毋改英雄意气！”出自习近平1990年7月15日创作的《念奴娇·追思》。","answer":"焦裕禄"}
,{"question":"“水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇”出自宋代苏轼的《饮湖上初晴后雨》（其二），诗中描写的是的美景。","answer":"A"}
,{"question":"“四大名绣”之一的是中国优秀的民族传统工艺之一，是苏州地区刺绣产品的总称，其发源地在苏州吴县一带。","answer":"苏绣"}
,{"question":"“四个全面”战略布局既有战略目标又有战略举措，每个“全面”相互之间具有紧密的内在逻辑，是一个整体战略部署的有序展开。是战略目标，在“四个全面”中居于引领地位。","answer":"A"}
,{"question":"“岁不寒，无以知松柏；事不难，无以知君子。”出自。","answer":"A"}
,{"question":"“昙花一现”的成语老少皆知，昙花在夜晚开花，并且开花时间只有3-4个小时，这是为了。","answer":"躲避烈日灼烤"}
,{"question":"“昙花一现”的成语老少皆知，昙花在夜晚开花，并且开花时间只有3-4个小时，这是为了。","answer":"B"}
,{"question":"“桃花仙人种桃树，又摘桃花换酒钱。”“桃花仙人”指的是。","answer":"A"}
,{"question":"“桃花仙人种桃树，又摘桃花换酒钱。”“桃花仙人”指的是。","answer":"C"}
,{"question":"“天苍苍，野茫茫，。”这首传唱千古的北朝民歌，以如椽之笔勾画了一幅北疆草原壮丽富饶的风貌。（出题单位：内蒙古兴安盟科右前旗宣传部推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"风吹草低见牛羊"}
,{"question":"“天无三日晴，地无三尺平”指的是。","answer":"A"}
,{"question":"“天下九塞，雁门为首”的“雁门关”是在。","answer":"B"}
,{"question":"“天下三分，二分无赖是扬州”出自唐代诗人徐凝的七绝《忆扬州》。","answer":"明月夜"}
,{"question":"“天下三分明月夜”的下一句是。","answer":"B"}
,{"question":"“天行有常，不为尧存，不为桀亡”出自。","answer":"A"}
,{"question":"“铁肩担道义，妙手著文章”，曾以此为联赠送朋友。这副对联，也是他一生的写照。","answer":"李大钊"}
,{"question":"“恸哭六军俱缟素，冲冠一怒为红颜”的“红颜”指的是。","answer":"D"}
,{"question":"“挽住云河洗天青，闽山闽水物华新。小梅正吐黄金蕊，老榕先掬碧玉心。”出自习近平同志创作的《·七律》。","answer":"军民情"}
,{"question":"“万类霜天竞自由”是毛泽东的名句，其体裁是。","answer":"C"}
,{"question":"“万类霜天竞自由”是毛泽东同志的名句，其体裁是（）。","answer":"C"}
,{"question":"“为了胜利，向我开炮。”这句经典台词出自于1964年长春电影制片厂出品的电影。影片根据作家巴金的小说《团圆》改编，由武兆堤导演。","answer":"A"}
,{"question":"“为了胜利，向我开炮”这句经典台词出自于1964年长春电影制片厂出品的电影。影片根据作家巴金的小说《团圆》改编，由武兆堤导演。","answer":"A"}
,{"question":"“为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平。”出自北宋大家。","answer":"张载"}
,{"question":"“为天地立心、为生民立命、为往圣继绝学、为万世开太平”出自哪一位大家？（出题单位：新疆兵团第五师双河市党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"张载"}
,{"question":"“文章千古事，得失寸心知”是的名句。","answer":"C"}
,{"question":"“我到过许多地方数这个城市最年轻它是这样漂亮令人一见倾心不是瀚海蜃楼不是蓬莱仙境它的一草一木都由血汗凝成.....”著名诗人艾青的这首诗中“年轻的城”是指现在的。(出题单位:新疆兵团第八师一四一团推荐单位:新疆兵团学习平台)","answer":"D"}
,{"question":"“我家洗砚池边树，朵朵花开淡墨痕。不要人夸好颜色，只留清气满乾坤。”描写的植物是。","answer":"C"}
,{"question":"“我们要不惜一切代价，宁肯少活二十年，也要拿下大油田！同志们，胳膊粗的都把胳膊举起来，拧成一股劲儿，把落后的穷帽子，甩到太平洋里去吧！”这是电影《铁人》中，王进喜的一段让人热血沸腾的演讲。","answer":"拼死拼活"}
,{"question":"“西边的太阳快要落山了,微山湖上静悄悄。弹起我心爱的土琵琶,唱起那动人的歌谣……”这首耳熟能详的歌曲出自于影片《铁道游击队》。这支游击队活跃在山东枣庄一带，以机智和神勇而著称，对日本侵略军构成了很大的打击。铁道游击队又被称为“”。","answer":"飞虎队"}
,{"question":"“相知无远近，万里尚为邻”是唐代张九龄的诗作，这首诗的题材是。","answer":"B"}
,{"question":"“小李杜”是指唐代诗人。","answer":"C"}
,{"question":"“鞋子合不合脚，自己穿了才知道。”道路走得怎么样，最终要用来说话、由来评判。","answer":"事实人民"}
,{"question":"“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”出自毛泽东同志的《忆秦娥·》。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"娄山关"}
,{"question":"“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”是毛泽东主席名作《忆秦娥·娄山关》中的一句词。“忆秦娥”是这首词的。","answer":"D"}
,{"question":"“亚圣”指孟子，那“至圣”所指的儒家代表人物是。","answer":"A"}
,{"question":"“沿海水域”是指中华人民共和国沿海的港口、和领海以及国家管辖的一切其他海域。（出题单位：河北海事局推荐单位：河北学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"“羊城”是市的别称。","answer":"广州"}
,{"question":"“杨柳青青江水平，闻郎江上唱歌声。东边日出西边雨，道是无晴却”是唐代诗人刘禹锡组诗《竹枝词》中的一首，是诗人在夔州时所作。","answer":"有晴"}
,{"question":"“杨柳青青江水平，闻郎江上唱歌声。东边日出西边雨，道是无晴却有晴。”是唐代诗人刘禹锡在所作。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"“遥知不是雪，为有暗香来”中描述的是的香气。","answer":"C"}
,{"question":"“遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人”中“少一人”少的是。","answer":"C"}
,{"question":"“咬定青山不放松，立根原在破岩中。千磨万击还坚劲，任尔东西南北风”描写的植物是。","answer":"C"}
,{"question":"“要每天每日去开拓生活和自由，然后才能作自由与生活的享受”这句话出自德国著名作家歌德的诗剧《》。","answer":"浮士德"}
,{"question":"“要做人民的先生，先做人民的”，是毛泽东为自己曾经就读过的湖南第一师范学院的题词。","answer":"学生"}
,{"question":"“要做人民的先生，先做人民的”，是毛泽东为自己曾经就读过的湖南省第一师范学校的题词。（出题单位：中共长沙市委党史研究室推荐单位：湖南学习平台）","answer":"学生"}
,{"question":"“一带一路”建设秉持的原则是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"“一带一路”建设秉持的原则是共商、共建、。","answer":"共享"}
,{"question":"“一带一路”建设的核心内容是促进基础设施建设和，对接各国政策和发展战略，深化务实合作，促进协调联动发展，实现共同繁荣。（出题单位：中国人民大学）","answer":"互联互通"}
,{"question":"“一带一路”是“”和“21世纪海上丝绸之路”的简称。（出题单位：新疆兵团第六师五家渠市残联推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"丝绸之路经济带"}
,{"question":"“一花独放不是春，百花齐放春满园。”在欧洲访问时，习近平总书记数次谈到了文明的多元化、多样性问题。请问引用的这一句谚语出自《》或《》。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"古今贤文增广贤文"}
,{"question":"“一粥一饭，当思来处不易；半丝半缕，恒念物力维艰。”出自明末清初时期的《治家格言》。（出题单位：昆山市委宣传部推荐单位：江苏省学习平台）","answer":"朱柏庐"}
,{"question":"“以人为镜，可以明得失”是唐太宗李世民对大臣的评价。","answer":"B"}
,{"question":"“以铜为镜，可以正衣冠”是唐太宗李世民对大臣的评价。","answer":"B"}
,{"question":"“亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。”出自《》。","answer":"A"}
,{"question":"“幽禽兀自啭佳音，玉立雕笼万里心。只为从前解言语，半生不得在山林”这是明代方孝孺的诗。诗中“幽禽”指的是。","answer":"C"}
,{"question":"“有志者、事竟成，破釜沉舟，百二秦关终属楚；苦心人、天不负，卧薪尝胆，三千越甲可吞吴。”此联所涉及的历史事件分别发生在。（出题单位：新疆兵团第四师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"“语不惊人死不休”出自唐代杜甫的《江上值水如海势聊短述》，其体裁是。","answer":"C"}
,{"question":"“语不惊人死不休”是唐代著名诗人杜甫的诗句，杜甫被后世称为（）。","answer":"B"}
,{"question":"“语不惊人死不休”是唐代著名诗人杜甫的诗句，杜甫被后世称为“”。","answer":"B"}
,{"question":"“玉雪窍玲珑，纷披绿映红。生生无限意，只在苦心中”这是元代吴师道的诗。写的是。","answer":"C"}
,{"question":"“玉雪窍玲珑，纷披绿映红。生生无限意，只在苦心中”这是元代吴师道的诗。写的是。","answer":"D"}
,{"question":"“欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜”，西湖是个盛产美景的地方，下列不属于“西湖十景”的是。","answer":"C"}
,{"question":"“原来姹紫嫣红开遍，似这般都付与断井颓垣。良辰美景奈何天，赏心乐事谁家院？”这是古今评论家公认的名句，出自于明代剧作家汤显祖的名作。","answer":"A"}
,{"question":"“愿将腰下剑，直为斩楼兰”出自唐代诗人李白的。","answer":"C"}
,{"question":"“月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。”这首诗的作者是唐代诗人。","answer":"张继"}
,{"question":"“月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。”这首诗的作者是唐代诗人的《枫桥叶泊》。","answer":"张继"}
,{"question":"“月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。”这首诗的作者是唐代诗人的《枫桥夜泊》。","answer":"张继"}
,{"question":"“长风破浪会有时，直挂云帆济沧海”的作者是。","answer":"C"}
,{"question":"“知屋漏者在宇下，知政失者在草野”出自政论家王充的《论衡》。","answer":"A"}
,{"question":"“知屋漏者在宇下，知政失者在草野”出自政论家王充的《论衡》。（出题单位：北京昌平区委宣传部推荐单位：北京学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"“只要是花都有花瓣”，这种表述是的。","answer":"B"}
,{"question":"“治国有常，而利民为本。”出自。","answer":"B"}
,{"question":"“中国居民平衡膳食宝塔”中对平均每日畜、禽肉类摄入量的推荐是。","answer":"B"}
,{"question":"“中华开国五千年，神州轩辕自古传。创造指南车，平定蚩尤乱，世界文明，唯有我先”的作者是。","answer":"B"}
,{"question":"“最古之史，实为方志”是提出的。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"“左联五烈士”是指1931年2月7日被国民党杀害的、、、、冯铿五位左翼革命作家。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《“健康中国2030”规划纲要》中指出，全面推进，加大，运用价格、税收、法律等手段提高控烟成效。深入开展控烟宣传教育。积极推进无烟环境建设，强化公共场所控烟监督执法。（出题单位：北京市卫生健康委员会推荐单位：北京学习平台）","answer":"控烟履约控烟力度"}
,{"question":"《百鸟朝凤》是一首流传于山东、安徽、河南、河北等地的曲。","answer":"A"}
,{"question":"《保护非物质文化遗产公约》规定，非物质文化遗产包括；；；；传统手工艺。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《保护非物质文化遗产公约》规定，非物质文化遗产包括；；；；传统手工艺。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"《保密法》的立法宗旨包括、、。","answer":"ACD"}
,{"question":"《北风吹》是中国第一部新歌剧中的唱段，该剧1945年4月在延安首次演出。首演中，林白饰喜儿，陈强饰黄世仁，王家乙饰穆仁智。","answer":"B"}
,{"question":"《本草纲目》曾被引用来说明动物的人工选择问题。","answer":"C"}
,{"question":"《财政部税务总局关于实施小微企业普惠性税收减免政策的通知》规定，可以享受地方税种和相关附加减征。","answer":"B"}
,{"question":"《春秋》是我国最早的编年体史书，古人特别重视《春秋》，汉代为《春秋》立官学，列为“五经”之一，为该书思想作阐述的三部书合成“春秋三传”，以下不在其列的是。","answer":"C"}
,{"question":"《党政领导干部选拔任用工作条例》规定，党政领导干部可以从党政机关选拔任用，也可以从党政机关以外选拔任用，注意从、、等单位以及社会组织中发现选拔。","answer":"ABC"}
,{"question":"《党政领导干部选拔任用工作条例》规定，考察地方党政领导班子成员拟任人选，个别谈话和征求意见的范围一般为：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《党政领导干部选拔任用工作条例》规定，树立注重基层和实践的导向，大力选拔、、、的干部。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《党政领导干部选拔任用工作条例》规定，提任级以上领导职务，由副职提任正职的，应当在副职岗位工作两年以上；由下级正职提任上级副职的，应当在下级正职岗位工作三年以上。","answer":"县处"}
,{"question":"《党政领导干部选拔任用工作条例》规定，提任县处级领导职务的，应当具有五年以上工龄和两年以上工作经历。","answer":"基层"}
,{"question":"《党政领导干部选拔任用工作条例》规定，组织（人事）部门应当深化对干部的日常了解，坚持知事识人，把功夫下在平时，、、了解干部。根据日常了解情况，对领导班子和领导干部进行综合分析研判，为党委（党组）选人用人提供依据和参考。","answer":"ABC"}
,{"question":"《党政领导干部选拔任用工作条例》明确规定，党委（党组）讨论决定干部任免事项，必须有三分之以上成员到会，并保证与会成员有足够时间听取情况介绍、充分发表意见。","answer":"二"}
,{"question":"《地图管理条例》规定，在地图上绘制中华人民共和国国界，应按照国界线画法标准样图绘制。","answer":"中国"}
,{"question":"《富春山居图》是元代画家黄公望创作的纸本水墨画，于1350年绘制完成，后几经易手，并因“焚画殉葬”而身首两段，前半卷为，后半卷为：《无用师卷》。","answer":"B"}
,{"question":"《富春山居图》是元代画家黄公望创作的纸本水墨画，于1350年绘制完成，后几经易手，并因“焚画殉葬”而身首两段，前半卷为，后半卷为《无用师卷》。","answer":"B"}
,{"question":"《歌唱祖国》词曲作者，是第一位为五星红旗谱写歌曲的人。1951年10月29日，在全国政协会议上，毛泽东主席得知作者列席会议，对他说，这首歌好！并特地将刚刚出版的《毛泽东选集》送给他，并亲笔签名。","answer":"A"}
,{"question":"《歌唱祖国》词曲作者是。","answer":"A"}
,{"question":"《个人所得税专项附加扣除暂行办法》规定，纳税人的子女接受全日制学历教育的相关支出，按照每个子女每月1000元的标准定额扣除。学历教育包括、、。","answer":"BCD"}
,{"question":"《个人所得税专项附加扣除暂行办法》规定，纳税人为非独生子女的，赡养一位及以上被赡养人的赡养支出的专项附加扣除的分摊方式有、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"《个人所得税专项附加扣除暂行办法》规定纳税人的住房租金专项附加扣除标准有档。","answer":"C"}
,{"question":"《工伤保险条例》第十九条规定，职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由承担举证责任。","answer":"C"}
,{"question":"《共产党宣言》中文全译本首译者是。","answer":"C"}
,{"question":"《关于加强和改进中央和国家机关党的建设意见》指出，切实在上作表率，在上作表率，在上作表率，建设的模范机关，为推动中央和国家机关各项事业发展提供坚强保证。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《关于推动北京影视业繁荣发展的实施意见》指出，推动北京影视业繁荣发展的重点工作包括；；；等举措。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《国家安全发展示范城市评价与管理办法》要求，参加国家安全发展示范城市创建的城市要聚焦以安全生产为基础的城市安全发展体系建设，积极推动完善城市安全各项工作，主要包括：、、、、应急救援5个方面。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《国家林业局关于发布破坏野生动物资源刑事案中涉及走私的象牙及其制品价值标准的通知》规定，亚洲象是国家一级保护野生动物，非洲象被依法核准为国家一级保护野生动物，国家禁止亚洲象和非洲象象牙及其制品的、、、活动。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《国家税务总局关于建立小微企业涉税诉求和意见快速响应机制的通知》规定，税务机关收到小微企业的诉求和意见后，由对诉求和意见进行登记。","answer":"C"}
,{"question":"《国家税务总局关于实施小型微利企业普惠性所得税减免政策有关问题的公告》规定，享受普惠性税收减免政策的小型微利企业需同时符合、、、等条件。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《国家税务总局关于做好2019年深化增值税改革工作的通知》指出，深化增值税改革措施政策性强、涉及面广，落实落地需要各方面积极参与，协同推进，形成、、、的良好局面。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《国家职业教育改革实施方案》明确指出，把发展高等职业教育作为优化高等教育结构和培养、能工巧匠的重要方式，使城乡新增劳动力更多接受高等教育。","answer":"大国工匠"}
,{"question":"《国家职业教育改革实施方案》明确指出，改革开放以来，职业教育为我国经济社会发展提供了有力的人才和智力支撑，职业教育体系框架全面建成，服务经济社会发展能力和社会吸引力不断增强，具备了基本实现现代化的诸多有利条件和良好工作基础。","answer":"现代"}
,{"question":"《国家职业教育改革实施方案》明确指出，加快推进职业教育国家“学分银行”建设，从2019年开始，探索建立职业教育个人学习账号，实现学习成果可、可、可。","answer":"ABC"}
,{"question":"《国家职业教育改革实施方案》明确指出，落实职业院校实施学历教育与培训并举的法定职责，按照、、的要求，面向在校学生和全体社会成员开展职业培训。","answer":"ABC"}
,{"question":"《国家职业教育改革实施方案》明确指出，完善学历教育与培训并重的现代职业教育体系，畅通技术技能人才成长渠道。发展以为导向、以培养为重点、以结合为途径的专业学位研究生培养模式，加强专业学位硕士研究生培养。","answer":"ABC"}
,{"question":"《国家职业教育改革实施方案》明确指出，职业院校实践性教学课时原则上占总课时一半以上，实习时间一般为6个月。","answer":"顶岗"}
,{"question":"《国家中长期教育改革和发展规划纲要（2010-2020年）》明确提出，到2020年，我国教育改革发展的战略目标是：，，。","answer":"ACD"}
,{"question":"《国民营养计划（2017－2030年）》提出，到2030年，全国人均每日食盐摄入量降低20%的行动目标。为达到上述目标，我国目前推荐健康成年人每人每天的食盐摄入量不超过（）。","answer":"A"}
,{"question":"《国民营养计划（2017－2030年）》提出到2030年，全国人均每日食盐摄入量降低20%的行动目标。为达到上述目标，我国目前推荐健康成年人每人每天的食盐摄入量不超过。","answer":"A"}
,{"question":"《国民营养计划（2017－2030年）》在“吃动平衡行动”中提出广泛开展“三减三健”专项行动，即：减盐、减油、减糖，健康口腔、健康体重、健康骨骼。目前，我国健康成人每人每天适宜的烹调油摄入量为。","answer":"B"}
,{"question":"《国务院办公厅关于印发降低社会保险费率综合方案的通知》规定，由建立工作协调机制，统筹协调降低社保费率和社保费征收体制改革相关工作。","answer":"A"}
,{"question":"《国务院办公厅关于有序停止商业性加工销售象牙及制品活动的通知》要求，要广泛开展保护宣传和公众教育，大力倡导生态文明理念，引导公众象牙及制品非法交易行为，营造有利于保护象等野生动植物的良好社会环境。","answer":"自觉抵制"}
,{"question":"《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》第十三条提出，支持劳动者凭提升待遇，建立健全技能人才培养、评价、使用、待遇相统一的激励机制。","answer":"B"}
,{"question":"《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》第十一条提出，健全以职业能力为导向、以工作业绩为重点、注重工匠精神培育和职业道德养成的体系。","answer":"C"}
,{"question":"《国务院实施<中华人民共和国民族区域自治法>若干规定》第24条规定，国家重视少数民族优秀传统文化的继承和发展，定期举办体育运动会、少数民族文艺会演，繁荣民族文艺创作,丰富各民族群众的文化生活。","answer":"少数民族传统"}
,{"question":"《国务院实施<中华人民共和国民族区域自治法>若干规定》第24条规定，国家重视少数民族优秀传统文化的继承和发展，定期举办少数民族体育运动会、少数民族文艺会演，繁荣民族文艺创作,丰富各民族群众的文化生活。","answer":"传统"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，按照、、、、分阶段的原则，逐步建立与高水平自由贸易港相适应的税收制度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，充分发挥海南自然资源丰富、地理区位独特以及背靠超大规模国内市场和腹地经济等优势，抢抓全球新一轮科技革命和产业变革重要机遇，聚焦发展、和，加快培育具有海南特色的合作竞争新优势。","answer":"ABC"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，到2025年，初步建立以自由便利和自由便利为重点的自由贸易港政策制度体系。","answer":"贸易投资"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，到2035年，自由贸易港制度体系和运作模式更加成熟，以自由、公平、法治、高水平过程监管为特征的贸易投资规则基本构建，实现贸易自由便利、投资自由便利、自由便利、自由便利、自由便利和安全有序流动。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，对服务贸易，实行以“”为基本特征的自由化便利化政策举措。","answer":"A"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，对货物贸易，实行以“”为基本特征的自由化便利化制度安排。","answer":"B"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，放宽离岛免税购物额度至每年每人万元，扩大免税商品种类。","answer":"A"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，海南自由贸易港建设的基本原则是、、、、坚持底线思维。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，坚持高起点谋划、高标准建设，主动适应国际经贸规则重构新趋势，充分学习借鉴国际自由贸易港的、和，形成具有国际竞争力的开放政策和制度。","answer":"ABC"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，建立更加自由开放的航运制度。建设“”船籍港。支持海南自由贸易港开展船舶登记。","answer":"B"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，紧紧围绕国家赋予海南建设、、和的战略定位，充分发挥海南自然资源丰富、地理区位独特以及背靠超大规模国内市场和腹地经济等优势。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，深入推进、、，全面推行准入便利、依法过程监管的制度体系，建立与国际接轨的监管标准和规范制度。","answer":"ABC"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，实施更加便利的免签入境措施。实施外国旅游团乘坐邮轮入境天免签政策。","answer":"C"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，以贸易投资自由化便利化为重点，以各类生产要素跨境自由有序安全便捷流动和现代产业体系为支撑，以、和为保障，在明确分工和机制措施、守住不发生系统性风险底线的前提下，构建海南自由贸易港政策制度体系。","answer":"ABC"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，优化税收政策安排。从本方案发布之日起，对注册在海南自由贸易港并实质性运营的鼓励类产业企业，减按征收企业所得税。","answer":"B"}
,{"question":"《海南自由贸易港建设总体方案》指出，在海南建设自由贸易港，是深化市场化改革，打造、、营商环境的迫切需要。","answer":"ABC"}
,{"question":"《黄帝内经》分《灵枢》和两部分，是中国最早的医学典籍。","answer":"A"}
,{"question":"《黄鹤楼送孟浩然之广陵》中的“广陵”指今江苏省市。","answer":"A"}
,{"question":"《交通运输部公安部海关总署质检总局关于建立国际航行船舶联合登临检查工作机制的通知》指出，是国际航行船舶联合登临检查的召集单位，负有联合登临检查的组织协调责任。","answer":"A"}
,{"question":"《戒毒条例》规定，戒毒工作坚持、科学戒毒、、关怀救助的原则，采取自愿戒毒、、强制隔离戒毒、等多种措施，建立戒毒治疗、康复指导、救助服务兼备的工作体系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《救荒本草》是代朱橚编纂的一部以救荒为宗旨的农学、植物学专著。","answer":"C"}
,{"question":"《救荒本草》是时期朱橚编纂的一部以救荒为宗旨的农学、植物学专著。","answer":"C"}
,{"question":"《梦溪笔谈》的作者是。","answer":"C"}
,{"question":"《民法总则》规定，成年子女对父母负有、和的义务。","answer":"BCD"}
,{"question":"《牡丹亭》是明代的名作，描绘了杜丽娘和柳梦梅的爱情故事。","answer":"D"}
,{"question":"《牡丹亭·游园》是昆剧的典型传统剧目，系著名剧作家所作。","answer":"A"}
,{"question":"《闹元宵》是中国著名古筝演奏家曹东扶创作的一首音乐作品。","answer":"C"}
,{"question":"《三国演义》中“吾乃常山赵子龙是也”的“常山”位于。","answer":"B"}
,{"question":"《诗经》是中国最早的诗歌总集，内容主要包括《》、《》、《》三个部分。","answer":"ABC"}
,{"question":"《湿地保护修复制度方案》指出，湿地在、、、和维护生物多样性等方面发挥着重要功能，是重要的自然生态系统，也是自然生态空间的重要组成部分。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《史记》分本纪、表、书、世家、五部分。（出题单位：中共金山区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"列传"}
,{"question":"《史记》分本纪、表、书、世家、列传五部分。","answer":"列传"}
,{"question":"《史记·吴太伯世家》中泰伯奔吴的故事发生在今天一带。","answer":"A"}
,{"question":"《事业单位人事管理条例》第二十七条规定，事业单位奖励分为、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《事业单位人事管理条例》第二十条规定，事业单位应当根据聘用合同规定的岗位职责任务，全面考核工作人员的表现，重点考核。","answer":"C"}
,{"question":"《事业单位人事管理条例》第二十一条规定，事业单位年度考核的结果可以分为、、和等档次。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《四元玉鉴》是中国数学著作中最重要的，同时也是中世纪最杰出的数学著作之一。它是世界数学宝库中不可多得的瑰宝，是代朱世杰的著作。","answer":"A"}
,{"question":"《滕王阁序》中的“滕王阁”是在。","answer":"D"}
,{"question":"《题明王打球图诗》中“宫殿千门白昼开，三郎沉醉打球回，九龄已老韩休死，明日应无谏疏来。”所指的皇帝是。","answer":"D"}
,{"question":"《题破山寺后禅院》是唐代诗人常建在游玩破山寺时即兴写的一首题壁诗，表达出游览名胜的喜悦和对高远境界的强烈追求。破山寺就是今江苏境内著名的佛寺禅院。","answer":"D"}
,{"question":"《天工开物》是世界上第一部关于农业和手工业生产的综合性著作，该书的作者是。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"宋应星"}
,{"question":"《天下郡国利病书》是记载中国明代各地区社会政治经济状况的历史地理著作，由明末清初大儒所撰。","answer":"A"}
,{"question":"《铁路运营安全条例》规定，铁路运输企业工作人员不得窃取、泄露旅客。","answer":"身份信息"}
,{"question":"《同光名伶十三绝》是京剧史上的一幅名伶彩色剧装写真画，由晚清画师绘制。","answer":"A"}
,{"question":"《枉凝眉》是1987年版电视连续剧《》的主题歌，由清代曹雪芹作词，当代作曲家王立平作曲。","answer":"红楼梦"}
,{"question":"《乌衣巷》是唐代诗人刘禹锡的诗作，乌衣巷位于。","answer":"A"}
,{"question":"《乌衣巷》是唐代诗人刘禹锡的诗作，乌衣巷位于。","answer":"D"}
,{"question":"《习近平谈治国理政》第三卷收入的是习近平在2017年10月18日至2020年1月13日期间的重要著作，共有报告、讲话、谈话、演讲、指示、批示、贺信等篇。全书分为个专题，每个专题内容按编排。","answer":"ABC"}
,{"question":"《宪法》规定，国家倡导社会主义核心价值观，提倡爱祖国、、、、，在人民中进行爱国主义、集体主义和国际主义、共产主义的教育，进行辩证唯物主义和历史唯物主义的教育，反对资本主义的、封建主义的和其他的腐朽思想。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《宪法》规定，全国人民代表大会常务委员会的组成人员不得担任国家行政机关、、和的职务。","answer":"ABD"}
,{"question":"《项脊轩志》的作者是。（出题单位：昆山市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"归有光"}
,{"question":"《项脊轩志》有云：“三五之夜，明月半墙。”“三五”指。（出题单位：新疆兵团第四师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"《消防安全责任制实施办法》由国务院办公厅于年10月29日公开发布。（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"2017"}
,{"question":"《小兵张嘎》中，小嘎子梦寐以求的是得到一把手枪，成为真正的八路军战士。在一次战斗中，嘎子靠着他的机敏勇敢俘虏了一个伪军，并用木头缴获了伪军的手枪，这也在最后成为他的奖励，伴随他的战斗与成长。","answer":"手枪"}
,{"question":"《小河淌水》是一首经典的民歌作品，源于云南，由尹宜公创作于1947年，被西方音乐界誉为“东方小夜曲”。","answer":"B"}
,{"question":"《小蝌蚪找妈妈》是中国第一部风格的动画片。","answer":"C"}
,{"question":"《沂蒙山小调》诞生于，作为一首民歌，它凝聚了抗战时期军民的斗争信念，又汇聚了沂蒙人民对美好生活的向往，深植于齐鲁大地，历经70余年久唱不衰。（出题单位：山东省兰陵县委宣传部推荐单位：山东学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"《营造法式》堪称古代建筑学的一部百科全书，是由北宋建筑师组织编撰的。","answer":"A"}
,{"question":"《友谊地久天长》是十八世纪民歌，后传入我国。","answer":"苏格兰"}
,{"question":"《雨打芭蕉》是我国哪个地方的音乐代表。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"《昭明文选》的作者是。（出题单位：江苏省镇江市史志办推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"《昭明文选》是由南朝梁宗室、文学家组织文人共同编选的。","answer":"A"}
,{"question":"《智斗》是革命现代京剧《沙家浜》中的经典唱段，其主要描写中共地下工作者为掩护新四军伤病员，防止国民党反动派迫害而展开的一番斗争。","answer":"阿庆嫂"}
,{"question":"《智斗》是革命现代京剧《沙家浜》中的精典唱段，其主要描写中共地下工作者为掩护新四军伤病员，防止国民党反动派迫害而展开的一番斗争。（出题单位：常熟理工学院推荐单位：江苏学习平台）","answer":"阿庆嫂"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，到2022年，基本实现中医医疗机构全覆盖，力争实现全部社区卫生服务中心和乡镇卫生院设置中医馆、配备中医医师。","answer":"县办"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，对于坚持、打造中医药和西医药相互补充协调发展的中国特色卫生健康发展模式，发挥中医药原创优势、推动我国生命科学实现创新突破，具有重要意义。","answer":"中西医并重"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，改革完善中药注册管理，建立健全符合中医药特点的中药、评价方法和技术标准。","answer":"安全疗效"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，加快构建中医药理论、人用经验和临床试验相结合的中药注册审评证据体系，优化基于、、等具有人用经验的中药新药审评技术要求，加快中药新药审批。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，加强中医建设，做优做强骨伤、肛肠、儿科、皮科、妇科、针灸、推拿以及心脑血管病、肾病、周围血管病等专科专病，及时总结形成诊疗方案，巩固扩大优势，带动特色发展。","answer":"优势专科"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，加强中医药服务机构建设。大力发展中医、和医院，鼓励连锁经营。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，经国务院中医药主管部门认可的师承教育继承人，符合条件者可按同等学力申请学位。","answer":"中医专业"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，聚焦、、、、老年痴呆和抗生素耐药问题等，开展中西医协同攻关，到2022年形成并推广50个左右中西医结合诊疗方案。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，强化中医药在疾病预防中的作用。结合实施健康中国行动，促进中医健康工程升级。","answer":"治未病"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，收集筛选民间中医药、和，建立合作开发和利益分享机制。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，提升中医药特色康复能力。促进中医药、中华传统体育与现代康复技术融合，发展中国特色医学。","answer":"康复"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，提升中医药特色康复能力。大力开展培训，推动中医康复技术进、进、进。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，推进中医药博物馆事业发展，实施中医药文化传播行动，把中医药文化贯穿始终，中小学进一步丰富中医药文化教育，使中医药成为群众促进健康的文化自觉。","answer":"国民教育"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，完善确有专长人员考核办法，加大中医（专长）医师培训力度，支持中医医院设置中医（专长）医师岗位，促进技术疗法的传承发展。","answer":"民间特色"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，研究建立中医药人才表彰奖励制度，加强国家中医药表彰，建立中医药行业表彰长效机制，注重发现和推介中青年骨干人才和传承人。","answer":"传承创新"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出,医疗服务价格调整时重点考虑中医等体现医务人员价值的医疗服务价格。","answer":"技术劳务"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，中医药学是中华民族的，是中国古代科学的，也是打开中华文明宝库的。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中共中央国务院关于坚持农业农村优先发展做好“三农”工作的若干意见》指出，各级党委和政府必须把落实“四个优先”的要求作为做好“三农”工作的头等大事，扛在肩上、抓在手上，同政绩考核联系到一起，层层落实责任。“四个优先”即，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中共中央国务院关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》提出，深圳建设中国特色社会主义先行示范区的战略定位是、、、、可持续发展先锋。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，改进党的领导方式。着眼于党、、、，强化战略思维、创新思维、辩证思维、法治思维、底线思维，正确制定和坚决执行党的路线方针政策，不断增强党的政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，加强党的政治建设，目的是，，，，实现全党团结统一、行动一致。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，坚持党总揽全局、协调各方，建立健全坚持和加强党的全面领导的制度体系，为把党的领导落实到、、各领域各方面各环节提供坚实制度保障。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中共中央国务院关于促进中医药传承创新发展的意见》指出，强化中医药专业主体地位，提高中医类专业经典课程比重，开展中医药经典能力等级考试，建立、学习制度。","answer":"AB"}
,{"question":"《中共中央国务院关于实施乡村振兴战略的意见》指出，完善农民闲置宅基地和闲置农房政策，探索宅基地所有权、资格权、“三权分置”。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"《中国的对外援助》白皮书指出，中国是一个发展中国家。多年来，中国在致力于自身发展的同时，始终坚持向经济困难的其他发展中国家提供力所能及的援助，承担相应。","answer":"国际义务"}
,{"question":"《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，党组织应当通过、、等多种方式，监督党员遵守党章党规党纪特别是政治纪律和政治规矩情况，遵守宪法法律法规和道德规范情况，参加组织生活情况，履行党员义务、联系服务群众、发挥先锋模范作用情况等。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中国共产党纪律处分条例》规定，不按照有关规定向组织请示、报告重大事项，情节较重的，给予警告或者处分；情节严重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分。","answer":"严重警告"}
,{"question":"《中国共产党纪律处分条例》规定，违反党的优良传统和工作惯例等党的规矩，在政治上造成不良影响的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予处分。","answer":"开除党籍"}
,{"question":"《中国共产党纪律处分条例》规定，执行党纪处分决定的机关或者受处分党员所在单位，应当在内将处分决定的执行情况向作出或者批准处分决定的机关报告。","answer":"B"}
,{"question":"《中国共产党章程》规定，必须按照中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设，协调推进全面建成小康社会、全面深化改革、、全面从严治党。","answer":"全面依法治国"}
,{"question":"《中国共产党章程》规定，必须按照中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设，协调推进全面建成小康社会、全面深化改革、全面、全面从严治党。","answer":"依法治国"}
,{"question":"《中国共产党章程》规定，党的各级纪律检查委员会是党内监督专责机关，主要任务是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中国共产党章程》规定，党的建设必须坚决实现以下五项基本要求：?第一，；第二，；第三，；第四，；第五，坚持从严管党治党。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中国共产党章程》规定，党的建设必须坚决实现以下五项基本要求：第一，；第二，；第三，；第四，；第五，坚持从严管党治党。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中国共产党章程》规定，党员如果没有正当理由，连续个月不参加党的组织生活，或不交纳党费，或不做党所分配的工作，就被认为是自行脱党。","answer":"B"}
,{"question":"《中国共产党章程》总纲指出，不断提高党的创造力、凝聚力、战斗力，建设学习型、、创新型的马克思主义执政党，使我们党始终走在时代前列，成为领导全国人民沿着中国特色社会主义道路不断前进的坚强核心。","answer":"C"}
,{"question":"《中国共产党章程》总纲指出，改革开放应当大胆探索，勇于开拓，提高改革决策的科学性，更加注重改革的、、，在实践中开创新路。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中国共产党支部工作条例（试行）》规定，村、社区党支部委员会每届任期5年，其他基层单位党支部委员会一般每届任期年。（出题单位：新疆兵团第四师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"3"}
,{"question":"《中国共产党支部工作条例（试行）》规定，党支部党员大会是党支部的议事决策机构，由全体党员参加，一般召开1次。","answer":"B"}
,{"question":"《中国共产党重大事项请示报告条例》规定，党组织应当按照有关规定向上级党组织报备下列事项：；；；；其他应当报备的重大事项。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中国人民志愿军战歌》激昂慷慨，节奏铿锵有力，使人真切地感受到志愿军战士们昂扬的斗志和钢铁一般的意志。这首歌的词作者是。","answer":"B"}
,{"question":"《中国制造2025》提出，坚持“、、、、人才为本”的基本方针，坚持“市场主导、政府引导，立足当前、着眼长远，整体推进、重点突破，自主发展、开放合作”的基本原则，通过“三步走”实现制造强国的战略目标。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中华人民共和国保守国家秘密法》的立法宗旨包括、、。","answer":"ACD"}
,{"question":"《中华人民共和国保险法》规定，人寿保险的被保险人或者受益人对保险人请求给付保险金的权利，自其知道保险事故发生之日起年不行使而消灭。","answer":"五"}
,{"question":"《中华人民共和国产品质量法》规定，限期使用的产品，应当在显著位置清晰地标明生产日期和安全使用期或。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国慈善法》规定，每年为“中华慈善日”。","answer":"B"}
,{"question":"《中华人民共和国道路交通安全法》规定，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。","answer":"D"}
,{"question":"《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，公安机关、国家安全机关和有关部门应当，加强基层基础工作，建立基层情报信息工作力量，提高反恐怖主义情报信息工作能力。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，公安机关调查恐怖活动嫌疑，有权向有关单位和个人收集、调取相关信息和材料。有关单位和个人。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，中华人民共和国根据缔结或者参加的国际条约，或者按照原则，与其他国家、地区、国际组织开展反恐怖主义合作。","answer":"B"}
,{"question":"《中华人民共和国反洗钱法》所称反洗钱，是指为了预防通过各种方式掩饰、隐瞒毒品犯罪、黑社会性质的组织犯罪、恐怖活动犯罪、走私犯罪、、、等犯罪所得及其收益的来源和性质的洗钱活动，依照本法规定采取相关措施的行为。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国非物质文化遗产法》规定，级以上人民政府应当将非物质文化遗产保护、保存工作纳入本级国民经济和社会发展规划，并将保护、保存经费列入本级财政预算。","answer":"县"}
,{"question":"《中华人民共和国非物质文化遗产法》规定，非物质文化遗产是指各族人民并视为其文化遗产组成部分的各种传统文化表现形式，以及与传统文化表现形式相关的实物和场所。","answer":"世代相传"}
,{"question":"《中华人民共和国个人所得税法》规定，个人所得税专项扣除包括、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中华人民共和国个人所得税法》规定，居民个人的利息、股息、红利所得和偶然所得，以每收入额为应纳税所得额。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国个人所得税法》规定，居民个人取得综合所得，按计算个人所得税。","answer":"D"}
,{"question":"《中华人民共和国个人所得税法》规定，下列各项个人所得，应当缴纳个人所得税的有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中华人民共和国个人所得税法》规定，下列各项个人所得，应当缴纳个人所得税的有、、、。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"《中华人民共和国个人所得税法》规定，应纳税所得额以收入减除百分之二十的费用后的余额为收入额的有：、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国国徽法》第十四条规定：级以上各级人民政府对国徽的使用，实施监督管理。","answer":"县"}
,{"question":"《中华人民共和国国徽法》规定，国徽及其图案不得用于、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，依照宪法规定，决定战争状态的宣布，决定全国总动员或者局部动员，决定全国或者个别省、自治区、直辖市进入紧急状态，行使宪法规定的和全国人民代表大会授予的涉及国家安全的其他职权。","answer":"B"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，各部门按照职责分工，贯彻执行国家安全方针政策和法律法规，管理指导本系统、本领域国家安全工作。","answer":"D"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，公民和组织因支持、协助国家安全工作导致财产损失的，按照国家有关规定给予。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，国家建立，组织专家和有关方面开展对国家安全形势的分析研判，推进国家安全的科学决策。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，国家建立国家安全机制，组织专家和有关方面开展对国家安全形势的分析研判，推进国家安全的科学决策。","answer":"决策咨询"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，开展情报信息工作，应当充分运用，加强对情报信息的鉴别、筛选、综合和研判分析。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，领导全国武装力量，决定军事战略和武装力量的作战方针，统一指挥维护国家安全的军事行动。","answer":"D"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，维护国家安全，应当遵守宪法和法律，坚持原则，尊重和保障人权，依法保护公民的权利和自由。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国国家安全法》规定，依照宪法规定，决定战争和和平的问题，行使宪法规定的涉及国家安全的其他职权。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国国家通用语言文字法》所称的国家通用语言文字是。","answer":"B"}
,{"question":"《中华人民共和国国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要》提出，健全现代农业科技创新推广体系，加快推进农业机械化，加强农业与信息技术融合，发展，提高农业生产力水平。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国国旗法》是为了维护国旗的尊严，增强公民的国家观念，发扬爱国主义精神，根据而制定的。","answer":"宪法"}
,{"question":"《中华人民共和国海关法》规定，违反本法及有关法律、行政法规，逃避海关监管，偷逃应纳税款、逃避国家有关进出境的禁止性或者限制性管理，、、国家禁止或者限制进出境货物、物品或者依法应当缴纳税款的货物、物品进出境的行为属于走私行为。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国教育法》规定，国家在受教育者中进行、、的教育，进行理想、道德、纪律、法治、国防和民族团结的教育。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国禁毒法》规定，负责社区戒毒工作。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国禁毒法》规定，教育行政部门、学校应当将纳入教育、教学内容，对学生进行禁毒宣传教育。公安机关、司法行政部门和卫生行政部门应当予以协助。","answer":"禁毒知识"}
,{"question":"《中华人民共和国禁毒法》规定，禁毒工作实行，，的方针。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国禁毒法》规定，禁毒是全社会的共同责任。、、以及，应当依照本法和有关法律的规定，履行禁毒职责或者义务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中华人民共和国禁毒法》规定，我国根据缔结或者参加的国际条约或者按照对等原则，开展禁毒国际合作。禁毒领域的国际条约指的是联合国三大禁毒公约，即和。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国禁毒法》所称毒品，是指鸦片、海洛因、、、、，以及国家规定管制的其他能够使人形成瘾癖的麻醉药品和精神药品。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中华人民共和国立法法》规定，设区的市的人民代表大会及其常务委员会根据本市的具体情况和实际需要，在不同宪法、法律、行政法规和本省、自治区的地方性法规相抵触的前提下，可以对、、等方面的事项制定地方性法规。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国领海及毗连区法》指出，我国领海的宽度从领海基线量起为海里，我国的海洋专属经济区，为从领海基线量起海里的范围。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"十二二百"}
,{"question":"《中华人民共和国密码法》所称密码，是指采用特定变换的方法对信息等进行、的技术、产品和服务。","answer":"AB"}
,{"question":"《中华人民共和国民法典（草案）》共7编、1260条，各编依次为总则、物权、合同、、、、，以及附则。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中华人民共和国企业所得税法》规定，企业分为居民企业和。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国社会保险法》第九条规定，依法维护职工的合法权益，有权参与社会保险重大事项的研究，参加社会保险监督委员会，对与职工社会保险权益有关的事项进行监督。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国社会保险法》第三十五条规定，用人单位应当按照，根据社会保险经办机构确定的费率缴纳工伤保险费。","answer":"B"}
,{"question":"《中华人民共和国社会保险法》第十二条第一款规定，用人单位应当按照国家规定的本单位的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。","answer":"D"}
,{"question":"《中华人民共和国社会保险法》第十四条规定，养老保险个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。个人死亡的，个人账户余额。","answer":"B"}
,{"question":"《中华人民共和国社会保险法》第十一条第一款规定，基本养老保险实行社会统筹与相结合。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国社会保险法》第五十二条规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国食品安全法》规定，被吊销许可证的食品生产经营者及其法定代表人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员自处罚决定作出之日起不得申请食品生产经营许可。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国食品安全法》规定，广告经营者、发布者设计、制作、发布虚假，使消费者的合法权益受到损害的，应当与食品生产经营者承担连带责任。","answer":"食品广告"}
,{"question":"《中华人民共和国食品安全法》规定，进口的食品、食品添加剂、食品相关产品应当符合。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国食品安全法》规定，生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付赔偿金。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国食品安全法》规定，生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付赔偿金。","answer":"D"}
,{"question":"《中华人民共和国食品安全法》规定，食品安全，指食品无毒、无害，符合应当有的要求，对人体健康不造成任何急性、亚急性或者慢性危害。","answer":"营养"}
,{"question":"《中华人民共和国食品安全法》规定，食品生产经营者应当建立并执行从业人员健康管理制度。患有国务院卫生行政部门规定的有碍食品安全疾病的人员，不得从事接触的工作。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国宪法》规定，国家国有经济的巩固和发展。","answer":"A"}
,{"question":"《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》共6章、66条，是一部兼具、和内容的综合性法律。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》是根据、和制定的。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国消费者权益保护法》规定，经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的倍。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国消费者权益保护法》规定经营者收集、使用消费者个人信息，应当遵循、、原则。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国消费者权益保护法》规定消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过多种途径解决，包括与经营者协商和解、、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《中华人民共和国刑法》规定，非法持有鸦片二百克以上不满一千克、海洛因或者甲基苯丙胺克以上不满五十克或者其他毒品数量较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金;情节严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国刑法》规定，非法持有鸦片二百克以上不满一千克、海洛因或者甲基苯丙胺以上不满五十克或者其他毒品数量较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国刑法》规定，与走私罪犯通谋，为其提供贷款、资金、帐号、发票、证明，或者为其提供运输、保管、邮寄或者其他方便的，以走私罪的论处。","answer":"共犯"}
,{"question":"《中华人民共和国刑法》规定，直接向走私人非法收购国家禁止进口物品的，以论处。","answer":"走私罪"}
,{"question":"《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造鸦片一千克以上、海洛因或者甲基苯丙胺克以上或者其他毒品数量大的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。","answer":"C"}
,{"question":"《中华人民共和国治安管理处罚法》规定，吸食、注射毒品的，处，可以并处；情节较轻的，处。","answer":"ABC"}
,{"question":"《中华人民共和国治安管理处罚法》中规定：有下列、、、行为之一的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。","answer":"ABCD"}
,{"question":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》所称专业技术人员资格考试，是指由人力资源社会保障部或者由其会同有关行政部门确定，在全国范围内统一举行的职业资格考试、职业资格考试以及与职称相关的考试。","answer":"AB"}
,{"question":"《醉翁亭记》中的“醉翁亭”在。","answer":"C"}
,{"question":"1543年，哥白尼发表《》和维萨留斯发表《》，标志着近代科学革命拉开了序幕。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"天体运行论人体构造"}
,{"question":"15世纪后期至16世纪前半期，意大利文艺复兴运动达到鼎盛，出现了“美术三杰”：、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"1616年，东西方文坛陨落了两位文学巨匠，那就是莎士比亚和汤显祖。明代剧作家汤显祖有“东方的莎士比亚”之称，江西临川人，最为著名的作品便是四剧皆有梦境的“临川四梦”、、和。","answer":"ABCD"}
,{"question":"1661年率军横渡台湾海峡，翌年击败荷兰东印度公司在台湾驻军，收复台湾的军事家、民族英雄是。","answer":"郑成功"}
,{"question":"1661年率军横渡台湾海峡，翌年击败荷兰东印度公司在台湾驻军,收复台湾的军事家、民族英雄是。(出题单位：福建学习平台）","answer":"郑成功"}
,{"question":"170年前，马克思、恩格斯发表《共产党宣言》，标志着马克思主义的诞生。这部光辉著作开篇有一句经久流芳的名言：“一个幽灵，的幽灵，在欧洲游荡”。","answer":"共产主义"}
,{"question":"1839年6月，民族英雄为维护中华民族的尊严，在广州虎门海滩当众销毁了收缴的大批鸦片，这就是历史上著名的“虎门销烟”。","answer":"林则徐"}
,{"question":"1848年，马克思、恩格斯发表《共产党宣言》，标志着马克思主义的诞生。这部光辉著作开篇有一句经久流芳的名言：“一个幽灵，的幽灵，在欧洲游荡”。","answer":"共产主义"}
,{"question":"1888年，中国第一支近代化海军舰队——于山东威海的刘公岛成立。（出题单位：山东省威海市档案馆推荐单位：山东学习平台）","answer":"北洋海军"}
,{"question":"1888年，中国第一支近代化海军舰队——于山东威海卫的刘公岛成立。","answer":"北洋海军"}
,{"question":"1895年，法国的卢米埃尔兄弟受到的启发，发明了活动电影机。","answer":"C"}
,{"question":"1896年，游泳被列为第一届奥运会比赛项目时。","answer":"A"}
,{"question":"1896年，游泳被列为第一届奥运会比赛项目时泳姿。","answer":"B"}
,{"question":"1896年8月11日，在上海徐园内“又一村”放映的“”，是中国近代第一次放映电影。","answer":"西洋影戏"}
,{"question":"1897年，中国人自办的第一家商办银行，也是上海最早开设的华资银行在上海成立。","answer":"A"}
,{"question":"18世纪德国爆发了一次文学革命——“狂飙突进运动”。这次运动歌颂天才，主张自由、追求个性解放，标志着从古典主义向浪漫主义过渡。其中最耀眼的两位旗手人物结为至友，各自写出了其重要代表作品。那就是的《浮士德》和席勒的《阴谋与爱情》。","answer":"歌德"}
,{"question":"1901年（清光绪二十七年），清廷诏令全国各省在省城旧书院的基础上设大学堂。次年，广西巡抚丁振铎将桂林体用学堂改设为，分正、备两斋，这是广西最早的大学。（出题单位：南宁市委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"1903年，刘鹗从自己收藏的5000余片甲骨中精选出1058片，拓印成《》，这是甲骨文资料第一次公开出版。","answer":"铁云藏龟"}
,{"question":"1903年，刘鹗从自己收藏的5000余片甲骨中精选出1058片，拓印成《》一书，这是甲骨文资料第一次公开出版。","answer":"铁云藏龟"}
,{"question":"1906年，研制成一架名为“双14”的飞机，同年进行了试飞，成为在欧洲驾驶动力飞机飞行的第一人。","answer":"C"}
,{"question":"1907年，詹天佑主持修建，这是我国第一座完全由中国人自行设计施工建成的越岭铁路隧道。","answer":"A"}
,{"question":"1907年6月，“春柳社”公演了一部根据美国斯托夫人小说《汤姆叔叔的小屋》改编的大型剧目，该剧被欧阳予倩称之为“可以看作中国话剧第一个创作的剧本”。","answer":"B"}
,{"question":"1907年6月，“春柳社”公演了一部根据美国斯托夫人小说《汤姆叔叔的小屋》改编的大型剧目，改编者对原著进行了创造性的加工，突出了奴隶的反抗精神，反映了中国人民的民族思想。","answer":"B"}
,{"question":"1909年，由设计施工的京张铁路建成通车，这是中国人自主设计并建造的第一条铁路。","answer":"詹天佑"}
,{"question":"1910年,霍元甲为弘扬中华武术，培养革命力量，在同盟会陈其美、农劲荪等积极倡导下，创办了精武体操学校，是前身。（出题单位：中共上海市虹口区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"上海精武体育总会"}
,{"question":"1910年，霍元甲为弘扬中华武术，培养革命力量，在同盟会陈其美、农劲荪等积极倡导下，创办了精武体操学校，是体育总会前身。","answer":"上海精武"}
,{"question":"1913年，福建著名爱国华侨领袖、企业家、教育家、慈善家、社会活动家回国先后创办了厦门大学和集美学校，被毛泽东称誉为“华侨旗帜、民族光辉”。(出题单位：福建学习平台)","answer":"陈嘉庚"}
,{"question":"1913年，福建著名爱国华侨领袖、企业家、教育家、慈善家、社会活动家回国创办了厦门大学和集美学校，被毛泽东称誉为“华侨旗帜、民族光辉”。","answer":"陈嘉庚"}
,{"question":"1917年1月，在《新青年》上发表了《文学改良刍议》，掀开了文学革命的序幕。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"胡适"}
,{"question":"1919年7月14日，湖南省学联周刊《》创刊，毛泽东担任主编，并为该刊撰写了《创刊宣言》、《民众的大联合》等数十篇文章，号召各界民众联合起来，同帝国主义、封建主义作坚决斗争。（出题单位：中共长沙市委党史研究室推荐单位：湖南学习平台）","answer":"湘江评论"}
,{"question":"1919年7月14日，湖南省学联周刊《》创刊，毛泽东担任主编，并为该刊撰写了《创刊宣言》《民众的大联合》等数十篇文章，号召各界民众联合起来，同帝国主义、封建主义作坚决斗争。","answer":"湘江评论"}
,{"question":"1919年在《新青年》上发表《我的马克思主义观》一文，比较全面地介绍了马克思主义的唯物史观、经济学说和社会主义理论。","answer":"C"}
,{"question":"1920年秋到1921年春，李大钊、张国焘等在北京，董必武、陈潭秋、包惠僧等在武汉，毛泽东、何叔衡等在，王尽美、邓恩铭等在济南，谭平山、谭植棠等在广州以不同名称成立了中国共产党早期组织。","answer":"B"}
,{"question":"1921年7月23日至8月初，中国共产党第一次全国代表大会先后在、召开。","answer":"A"}
,{"question":"1923年6月12日至20日，中国共产党在广州举行第三次全国代表大会。出席大会的代表30多人，代表全国420名党员。共产国际代表马林参加大会。代表第二届中央执行委员会作报告。","answer":"陈独秀"}
,{"question":"1927年8月9日，在中共中央临时政治局第一次会议上，决定毛泽东以中央特派员身份到湖南传达八七会议精神，改组省委，领导起义。","answer":"秋收"}
,{"question":"1927年，北京《顺天时报》举办“首届京剧旦角最佳演员”评选活动，、、、当选，被誉为京剧“四大名旦”，形成旦行四大流派，标志着京剧由“老生戏”独领风骚演变为“生旦并重”的崭新阶段。","answer":"ABCD"}
,{"question":"1927年10月，毛泽东率领湘赣边界秋收起义的工农革命军，开始创建以宁冈为中心的农村革命根据地的艰苦斗争。","answer":"井冈山"}
,{"question":"1927年11月，中共广东省委根据中央指示，成立指挥起义的革命军事委员会。12月11日凌晨，在广东省委书记张太雷和叶挺、周文雍、叶剑英、杨殷等领导下，联合举行武装起义。这是继南昌、湘赣边界等地起义之后，中国共产党又一次发动和领导的起义，即。","answer":"广州起义"}
,{"question":"1927年3月30日，湖南、湖北、江西、河南四省农民代表举行联席会议，选出、、、和邓演达等13人组成中华全国农民协会临时执行委员会。","answer":"ABCD"}
,{"question":"1927年7月15日，汪精卫等控制的武汉国民党中央召开“分共”会议，决定同共产党决裂，彻底背叛了孙中山制定的政策和反帝反封建纲领。随后，汪精卫集团对共产党员和革命群众实行大逮捕、大屠杀。至此，由国共两党合作发动的大革命宣告失败。","answer":"国共合作"}
,{"question":"1927年8月1日，在以周恩来为首的前委领导下，贺龙、叶挺、朱德、刘伯承等率领在党直接掌握和影响下的军队2万余人，举行。","answer":"南昌起义"}
,{"question":"1927年9月29日，毛泽东率领秋收起义部队来到江西省永新县三湾村，前委决定对保留下来的不足千人的队伍进行改编，史称“”。改编从组织上确立了党对军队的领导，是把工农革命军建设成为无产阶级领导的新型人民军队的重要开端。","answer":"三湾改编"}
,{"question":"1927年9月9日，以为书记的中共前敌委员会，领导发动了著名的秋收起义。","answer":"毛泽东"}
,{"question":"1928年11月25日，毛泽东在井冈山总结了井冈山斗争的经验与教训，并代表中共井冈山前敌委员会向中央作了详细的报告，这个报告在新中国成立后编入《毛泽东选集》，并定名为《》。","answer":"井冈山的斗争"}
,{"question":"1929年12月，红四军第九次党代会在福建省龙岩市上杭县召开。这次会议史称为“”，在中国共产党和工农红军的发展史上有着极其重要的意义。(出题单位：福建学习平台)","answer":"古田会议"}
,{"question":"1929年12月，在福建省上杭县召开的古田会议选举产生了新一届前委，由任书记。","answer":"毛泽东"}
,{"question":"1929年12月，针对红军中存在的各种问题，红四军进行了为期10天的整训，红四军官兵的思想得到了初步的统一，为随后古田会议的胜利召开奠定了坚实的基础，此次整训史称“整训”。","answer":"新泉"}
,{"question":"1929年12月下旬，红四军党的第九次代表大会在福建上杭县古田召开，这次会议又被称为。","answer":"古田会议"}
,{"question":"1930年1月，毛泽东在《，可以燎原》中批评了当时党内一些同志对时局估量的一种悲观思想，主张正确分析和判断中国的政治形势。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"星星之火"}
,{"question":"1930年2月1日，邓小平、李明瑞、俞作豫等在广西领导发动了震惊中外的起义，创建了中国工农红军第八军，建立左江革命根据地，成为当时我党在少数民族地区建立的一块重要革命根据地。（出题单位：贵港市委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"龙州"}
,{"question":"1930年5月，毛泽东同志通过寻乌调查写下的著作《反对本本主义》，首次提出了“，没有发言权”的著名口号。","answer":"没有调查"}
,{"question":"1930年5月，毛泽东同志通过寻乌调查写下的著作《反对本本主义》，这篇文章初步形成了毛泽东思想活的灵魂的三个基本点，即、、的思想。","answer":"ABC"}
,{"question":"1930年5月，毛泽东同志在《反对本本主义》著作中讲到，就像“十月怀胎”，就像“一朝分娩”。","answer":"调查解决问题"}
,{"question":"1930年5月，毛泽东同朱德在寻乌马蹄冈召开了红四军第一、二、四纵队大队以上干部会议，总结贯彻古田会议决议的经验，提出革命军队的七条原则。","answer":"管理教育"}
,{"question":"1930年5月，毛泽东同朱德在寻乌马蹄岗召开了红四军第一、二、四纵队大队以上干部会议，总结贯彻古田会议决议的经验，提出的七条原则。","answer":"革命军队管理教育"}
,{"question":"1930年5月，毛泽东为反对当时红军中的教条主义思想，写了《》这篇文章，提出“没有调查，没有发言权”的重要观点。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"反对本本主义"}
,{"question":"1930年5月，毛泽东在《》一文中，深刻阐明了坚持马克思主义的思想路线、坚持理论与实际相结合原则的极端重要性，提出了“没有调查，没有发言权”和“中国革命斗争的胜利要靠中国同志了解中国情况”的重要思想。","answer":"反对本本主义"}
,{"question":"1930年5月，通过寻乌调查，毛泽东同志写下了两篇光辉的著作，分别是《寻乌调查》和《》。","answer":"反对本本主义"}
,{"question":"1931年,中国第一部有声电影《》在上海诞生,主演胡蝶。（出题单位：中共上海市委宣传部统战处推荐单位：上海学习平台）","answer":"歌女红牡丹"}
,{"question":"1931年，中国第一部有声电影《》在上海诞生，主演为胡蝶。","answer":"歌女红牡丹"}
,{"question":"1931年夏，毛泽东写下了“七百里驱十五日，赣水苍茫闽山碧，横扫千军如卷席”的词句，描写的是的战斗场面。","answer":"B"}
,{"question":"1933年，中国科学工作者首次在广西防城县一带发现了一种金黄色的山茶花，被命名为。该山茶花具有较高的药用价值、经济价值、观赏价值、科研价值，被誉为“植物界大熊猫”“茶族皇后”。","answer":"金花茶"}
,{"question":"1934年7月，寻淮洲、乐少华、粟裕等领导的红七军团改称先遣队，经福建北上到闽浙皖赣边区，与方志敏领导的红十军会合，组成红十军团，并成立以方志敏为主席的军政委员会。","answer":"北上抗日"}
,{"question":"1934年底的战役，是中央红军突围以来最壮烈、最关键的一仗。我军与优势之敌苦战，最终撕开了敌军重兵设防的封锁线，粉碎了蒋介石围歼红军于湘江以东的企图。","answer":"湘江"}
,{"question":"1935年10月至1948年3月，以毛泽东为代表的老一辈无产阶级革命家在延安艰苦奋斗了13个春秋，培育和铸造了中华民族的振兴奋进之魂——。","answer":"延安精神"}
,{"question":"1935年12月，中共中央在上确定了抗日民族统一战线的策略方针。","answer":"C"}
,{"question":"1936年10月22日和23日，红二、红六军团分别在、兴隆镇同红一方面军会师。至此，红二、红四方面军完成了长征。","answer":"将台堡"}
,{"question":"1936年考古发现的良渚遗址位于。","answer":"C"}
,{"question":"1937年，由袁牧之执导，赵丹、周璇等人主演，明星影片公司出品的电影是。","answer":"C"}
,{"question":"1937年7月7日，抗日战争全面爆发。11月20日，国民政府正式迁都市。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"1937年八路军在长沙建立的联络机构名为。（出题单位：中共长沙市委宣传部推荐单位：湖南学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"1937年事变爆发，全面抗战由此开始。","answer":"D"}
,{"question":"1938年11月，刘少奇同志从延安赴任中原局书记途中，在河南渑池驻留工作期间，写下了提纲，并在豫西特委党训班上首次宣传。","answer":"A"}
,{"question":"1938年出土于湖南长沙宁乡的商代晚期青铜礼器，以其精湛绝伦的青铜铸造工艺，被誉为“臻于极致的青铜典范”。（出题单位：中共长沙市委党史研究室推荐单位：湖南学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"1939年12月21日，为悼念加拿大籍著名外科医生白求恩，毛泽东发表文章《纪念》，文章表达了对白求恩逝世的深切悼念，高度赞扬了白求恩的国际主义精神、毫不利己专门利人的精神和对技术精益求精的精神，并号召全党向白求恩学习。","answer":"白求恩"}
,{"question":"1939年9月22日，张闻天发表《》一文，提出党章应该规定共产党员的权利和义务。（出题单位：中共延安市委理论讲师团推荐单位：陕西学习平台）","answer":"共产党员的权利与义务"}
,{"question":"1940年5月，周恩来题词“，”给林卓午，强调了邮政通讯在国计民生中的重大意义，指出邮政事业直接关系到国家的命脉。（出题单位：中共武汉市委宣传部推荐单位：湖北学习平台）","answer":"传邮万里国脉所系"}
,{"question":"1940年8月20日至翌年1月24日，八路军总部在华北发动了一次大规模的对日军的进攻，陆续参战的部队达到105个团20余万人，史称。","answer":"百团大战"}
,{"question":"1941年3月，八路军三五九旅在旅长的率领下在南泥湾开展大生产运动。","answer":"A"}
,{"question":"1944年9月8日，毛泽东在延安为召开了追悼会，并发表了著名的演讲。1953年，这篇演讲收录进《毛泽东选集》，正式定名《为人民服务》。","answer":"张思德"}
,{"question":"1944年9月8日，毛泽东在延安枣园为召开了追悼会，并发表了著名的演讲。1953年，这篇演讲收录进《毛泽东选集》，正式定名《为人民服务》。（出题单位：中共延安市委理论讲师团推荐单位：陕西学习平台）","answer":"张思德"}
,{"question":"1945年，毛泽东在中国共产党第七次全国代表大会上以《》为题做了闭幕词，号召全党全国各族人民“下定决心，不怕牺牲，排除万难，去争取胜利”。","answer":"愚公移山"}
,{"question":"1945年4月23日至6月11日，在延安召开的中国共产党第七次全国代表大会，将确立为党的指导思想并写入党章。（出题单位：中共延安市委理论讲师团推荐单位：陕西学习平台）","answer":"毛泽东思想"}
,{"question":"1945年6月11日，党的七大闭幕时，毛泽东以《》为题作了闭幕词。（出题单位：中共延安市委理论讲师团推荐单位：陕西学习平台）","answer":"愚公移山"}
,{"question":"1945年抗日战争胜利后，为避免内战、争取和平，中国共产党与国民政府进行的为期43天的和平谈判，史称。","answer":"A"}
,{"question":"1947年—1949年，东北电影制片厂（今长影）开创了人民电影的七个第一，如第一部多集新闻纪录片《民主东北》、第一部短故事片《留下他打老蒋吧》、第一部科教片《预防鼠疫》，以及第一部木偶片、第一部动画片、第一部译制片、第一部长故事片。","answer":"ABCD"}
,{"question":"1947年5月1日，内蒙古人民在中国共产党领导下宣告成立，建立了我国第一个省级民族自治区。（出题单位：内蒙古兴安盟委宣传部推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"内蒙古自治政府"}
,{"question":"1948年在河北省平山县成立的人民政府，被称作中央人民政府的雏形。","answer":"华北"}
,{"question":"1949年10月1日，当天安门广场升起五星红旗的时候，一位名叫的女士在澳门濠江中学也升起了一面五星红旗，被称为“澳门升国旗第一人”。","answer":"杜岚"}
,{"question":"1949年10月1日，在开国大典阅兵式上，人民解放军三军首次联合公开亮相。","answer":"陆海空"}
,{"question":"1949年10月1日，中华人民共和国举行开国大典，毛泽东站在北京天安门城楼上，向全国人民宣告：“同胞们，中央人民政府，今天成立了。”","answer":"中华人民共和国"}
,{"question":"1949年10月1日，中央人民政府委员会举行第一次会议，任命为中国人民解放军总司令。","answer":"A"}
,{"question":"1949年10月2日，毛泽东接见从匈牙利赶回国参加开国大典的“中国青年代表团”时，为代表团成员王湘在毛泽东照片上签名题字，其题字为。","answer":"A"}
,{"question":"1949年10月2日，毛泽东接见从匈牙利赶回国参加开国大典的中国民主青年代表团时，为代表团成员王湘在毛泽东照片上签名题字，其题字为“”。","answer":"A"}
,{"question":"1949年3月11日，中国人民解放军第三野战军副司令兼副政委、参谋长张震、政治部主任唐亮进驻江苏泰州，准备渡江作战事宜。（出题单位：中共泰州市委党校推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"1949年4月23日，华东军区海军在江苏省成立，张爱萍任司令员兼政委，人民海军从此诞生。（出题单位：泰州市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"泰州白马庙"}
,{"question":"1949年5月13日凌晨，中国人民解放军第三野战军发起解放上海战役，在打响了解放上海的第一枪。（出题单位：宝山区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"1949年9月，中国人民政治协商会议第一届全体会议，全体代表以举手的方式，一致通过：中华人民共和国的国都定于北平。自1949年9月27日起，改名北平为。","answer":"北京"}
,{"question":"1950年，中国开始向两国提供物资援助，从此开启了中国对外援助的序幕。","answer":"C"}
,{"question":"1950年10月19日，中国人民志愿军在司令员兼政治委员同志率领下，跨过鸭绿江，开赴朝鲜战场。10月25日，志愿军打响了入朝后的第一仗，拉开了抗美援朝战争的序幕。","answer":"A"}
,{"question":"1950年10月1日，在国庆1周年阅兵式上，受阅部队首次拥有统一。","answer":"C"}
,{"question":"1950年6月23日，全国政协一届二次全体会议通过了由张仃等人完成主体创意，集体设计的国徽图案。梁思成力荐清华大学建筑系的制作国徽的立体浮雕模型，1950年国庆前夕，庄严美丽的国徽悬挂上天安门城楼。","answer":"B"}
,{"question":"1950年代初期，笔名为马铁丁的作者在《长江日报》上发表的“思想杂谈”引起全国关注，该作者的真名是。","answer":"D"}
,{"question":"1950年由东北电影制片厂（今长影）出品的电影《》，表现了“旧社会把人变成鬼，新社会把鬼变成人”的故事。","answer":"白毛女"}
,{"question":"1951年10月1日，在国庆2周年阅兵式上，伞兵部队、探照灯部队和方队、喷气式飞机首次受阅。","answer":"民兵"}
,{"question":"1952年10月1日，在国庆3周年阅兵式上，高举“八一”军旗的首次出现在徒步方队前面，军乐团高奏进行曲最后走过检阅台。","answer":"A"}
,{"question":"1953年，克里克和沃森提出了的结构模型，标志着分子生物学的开端。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"DNA"}
,{"question":"1953年，英国《自然》杂志上的一篇论文在全世界引起了轰动。这篇文章对DNA的结构、碱基配对方式进行了阐述，宣告了DNA结构的正式发现。","answer":"A"}
,{"question":"1953年，英国《自然》杂志上的一篇论文在全世界引起了轰动。这篇文章对DNA的结构、碱基配对方式进行了阐述，宣告了DNA结构的正式发现。","answer":"B"}
,{"question":"1953年10月1日，在国庆4周年阅兵式上，方队首次受阅。","answer":"C"}
,{"question":"1953年2月，视察海军舰艇部队，为5艘舰艇写下了5张同样的题词：“为了反对帝国主义的侵略，我们一定要建立强大的海军！”（出题单位：泰州市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"毛泽东"}
,{"question":"1953年第一届国际青年友谊运动会游泳比赛中，获100米仰泳冠军。","answer":"吴传玉"}
,{"question":"1954年10月1日，在国庆5周年阅兵式上，第一次出现了方队。","answer":"C"}
,{"question":"1955年10月1日，在国庆6周年阅兵式上，人民解放军实行后的首次阅兵。","answer":"军衔制"}
,{"question":"1955年2月，全国人民代表大会常务委员会第七次会议通过的《中华人民共和国授予中国人民解放军在中国人民革命战争时期有功人员的勋章奖章条例》规定，勋章、奖章依照革命战争时期分为、、三种。","answer":"ABC"}
,{"question":"1956年10月1日，在国庆7周年阅兵式上，阅兵部队乘坐汽车为第一批出厂的国产牌汽车。","answer":"解放"}
,{"question":"1956年6月7日，举重名将在上海进行的与苏联队的友谊比赛中，以133公斤的成绩打破最轻量级挺举世界纪录，是新中国第一个打破世界纪录的运动员。","answer":"陈镜开"}
,{"question":"1956年7月，我国第一批国产汽车“”牌CA10型载重汽车驶下生产线。","answer":"B"}
,{"question":"1957年10月1日，在国庆8周年阅兵式上，我国自行生产的伊尔-28型喷气式轰炸机、歼-5型首次参加国庆阅兵。","answer":"歼击机"}
,{"question":"1958年9月27日，中国第一座重水反应堆和第一台回旋加速器（简称为“一堆一器”）正式移交生产，这是我国首次建成的重大核科学设施，奠定了中国核科学事业的基础，标志着我国跨进了时代。","answer":"原子能"}
,{"question":"1959年，在第25届世界乒乓球锦标赛上夺得男子单打冠军，成为新中国第一位获得世界冠军的运动员是。","answer":"容国团"}
,{"question":"1959年10月1日，在国庆10周年阅兵式上，“”检阅车首次亮相国庆阅兵式。","answer":"C"}
,{"question":"1959年10月1日，在国庆10周年阅兵式上，“”检阅车也首次亮相国庆阅兵式。","answer":"C"}
,{"question":"1960年，中国科学工作者首次在广西防城一带发现了一种金黄色的山茶花，被命名为。该山茶花具有较高的药用价值、经济价值、观赏价值、科研价值，被誉为“植物界大熊猫”、“茶族皇后”。（出题单位：防城港市北部湾办公室推荐单位：广西学习平台）","answer":"金花茶"}
,{"question":"1960年6月，世界气象组织通过决议，将每年的3月23日定为“世界日”。","answer":"气象"}
,{"question":"1961年，获得第26届世界乒乓球锦标赛女子单打冠军，成为新中国获得世界女子乒乓球比赛冠军的第一人，同时也是新中国第一个女子世界冠军。","answer":"邱钟惠"}
,{"question":"1961年4月12日，苏联航天员加加林乘坐“”飞船完成了世界上首次载人太空飞行，实现了人类进入太空的梦想。","answer":"B"}
,{"question":"1963年3月5日，毛泽东为因公牺牲的战士雷锋的题词“”在《人民日报》发表。此后，全国广泛开展学习雷锋的活动。","answer":"向雷锋同志学习"}
,{"question":"1963年出土于陕西省宝鸡市宝鸡县贾村镇（今宝鸡市陈仓区）的何尊，造型庄严厚重，纹饰精美，尊内底铸有12行122字铭文，其中宅兹中国\"为“”一词最早的文字记载。,中国"}
,{"question":"1971年3月3日，中国成功发射“”卫星。这颗卫星在太空正常运行了8年多，卫星上的长期电源系统、长期温控系统、长期遥测系统获得全国科学大会成果奖，为中国研制长寿命卫星提供了宝贵的经验。","answer":"D"}
,{"question":"1972-1974年，考古工作者先后在湖南长沙发掘了3座西汉时期墓葬。被命名为的这批墓葬结构宏伟复杂完整，出土丝织品、帛书、帛画、中草药等重要文物3000余件。（出题单位：中共长沙市委党史研究室推荐单位：湖南学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"1972年-1974年，考古工作者先后在湖南长沙发掘了3座西汉时期墓葬。被命名为的这批墓葬结构宏伟复杂完整，出土丝织品、帛书、帛画、中草药等重要文物3000余件。","answer":"C"}
,{"question":"1973年江西发现的遗址，是中国长江以南地区最早发现的商代遗址,其发现、发掘标志着江西早期文明研究进入了崭新的阶段，揭开了南方地区商代考古的新篇章。","answer":"D"}
,{"question":"1973年江西发现的遗址，是中国长江以南地区最早发现的商代遗址，其发现、发掘标志着江西早期文明研究进入了崭新的阶段，揭开了南方地区商代考古的新篇章。","answer":"D"}
,{"question":"1975年，距今约100万年前的“”头骨化石在湖北境内首次被发现，填补了东亚古人类发展的缺环。","answer":"郧县人"}
,{"question":"1975年5月27日，中国登山队再次登上素有地球“第三极”之称的珠穆朗玛峰。在拍摄9名队员登顶照片时，一位叫的队员为了保证向全世界完整展示五星红旗的效果，宁让国旗挡住自己的脸。","answer":"A"}
,{"question":"1978年，中共中央、国务院批准成套引进、、、四套30万吨乙烯装置，作为国家“六五”“七五”期间从国外引进的大型石油化工建设重点工程项目，我国石化工业发展进入黄金时代。","answer":"ABCD"}
,{"question":"1978年，中共中央、国务院批准成套引进（）、（）、（）、（）四套30万吨乙烯装置，作为国家“六五”“七五”期间的从国外引进的大型石油化工建设重点工程项目，我国石化工业发展进入黄金时代。","answer":"ABCD"}
,{"question":"1978年5月11日，胡福明以共产党员的巨大勇气和知识分子的强烈担当，冲破“两个凡是”思想禁锢，作为主要起草人在《光明日报》发表了一篇文章。这篇文章的题目是《》。","answer":"实践是检验真理的唯一标准"}
,{"question":"1978年5月11日，胡福明以共产党员的巨大勇气和知识分子的强烈担当，冲破“两个凡是”思想禁锢，作为主要起草人在《光明日报》发表了一篇文章。这篇文章的题目是《是检验真理的唯一标准》。","answer":"实践"}
,{"question":"1978年在湖北随州出土的，是由65件青铜编钟组成的庞大乐器，其音域跨五个半八度，十二个半音齐备。它高超的铸造技术和良好的音乐性能，改写了世界音乐史，被中外专家、学者称之为“稀世珍宝”。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"曾侯乙编钟"}
,{"question":"1978年在湖北随州出土的编钟，是中国迄今发现数量最多、保存最好、音律最全、气势最宏伟的一套编钟。它高超的铸造技术和良好的音乐性能，改写了世界音乐史，被中外专家、学者称之为“稀世珍宝”。","answer":"曾侯乙"}
,{"question":"1978年在湖北随州出土的，距今约2400年，是世界上规模最大、铸造最精美、音律最齐全的青铜编钟。（出题单位：湖北广电长江云推荐单位：湖北学习平台）","answer":"曾侯乙编钟"}
,{"question":"1979年由长春电影制片厂译制、林白担任译制片导演的美国喜剧电影是，该片主人公卡尔费罗的扮演者是卓别林。","answer":"A"}
,{"question":"1979年由长春电影制片厂译制、林白担任译制片导演的美国喜剧电影是，该片主人公卡尔费罗的扮演者是卓别林。","answer":"C"}
,{"question":"1980年，党中央决定设立、、、4个经济特区，实行特殊政策和灵活措施，发挥对全国改革开放和社会主义现代化建设的重要窗口和示范作用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"1981年第一届中国电影金鸡奖最佳故事片《天云山传奇》的导演是。","answer":"A"}
,{"question":"1982年12月，第一个被国务院命名为国家森林公园的是国家森林公园。","answer":"B"}
,{"question":"1982年2月，经国务院批准，我国24个有重大历史价值和革命意义的城市，被定为国家第一批历史文化名城，云南的昆明和位列其中。","answer":"A"}
,{"question":"1982年8月25日至29日，中华全国集邮联合会第一次代表大会召开，邮电部为大会发行以“”为主图的纪念邮票一套1枚（小型张）。","answer":"驿使图"}
,{"question":"1982年中华全国集邮联合会第一次代表大会召开，邮电部为大会发行以“”为主图的纪念邮票一套1枚（小型张）。（出题单位：中共武汉市委宣传部推荐单位：湖北学习平台）","answer":"驿使图"}
,{"question":"1984年，获得第二十三届奥运会男子自选手枪60发慢射冠军，实现了我国奥运会历史上金牌“零”的突破。","answer":"许海峰"}
,{"question":"1984年，为了进一步开展对外经济合作与技术交流，引进外资与先进技术，扩大出口和吸收外汇的能力，国务院批准设立了14个首批沿海开放城市，广西首批沿海开放城市的是。（出题单位：北海市委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"北海"}
,{"question":"1984年6月，全国“五讲四美三热爱”活动工作会议在福建省召开，号召“全国学三明，三明学全国”，揭开了全国群众性精神文明创建活动的序幕。","answer":"三明市"}
,{"question":"1984年新中国成立35周年阅兵，是我国在改革开放取得丰硕成果背景下的一次盛大阅兵。这次阅兵中被誉为中国军队“天之骄子”的部队首次公开亮相，引起世界轰动，提振了国威和军威。","answer":"战略导弹"}
,{"question":"1988年，中国大陆第一条高速公路高速建成通车。","answer":"沪嘉"}
,{"question":"1990年11月26日，新中国首家证券交易所交易所在虹口区黄浦路15号正式成立，敲响了“新中国证券第一锣”，标志着中国的资本市场迈向现代化。","answer":"上海证券"}
,{"question":"1990年11月26日，新中国首家证券交易所在虹口区黄浦路15号正式成立，敲响了“新中国证券第一锣”，标志着中国的资本市场迈向现代化。","answer":"上海证券交易所"}
,{"question":"1990年4月18日，党中央、国务院正式宣布开发开放。5月3日，上海市人民政府浦东开发办公室和浦东开发规划研究设计院在浦东大道141号挂牌。","answer":"浦东"}
,{"question":"1991年12月15日，我国第一座自行设计、自行建造的核电站——核电站并网发电，这一核电站位于浙江省嘉兴市海盐县。","answer":"秦山"}
,{"question":"1991年12月15日，我国自主设计、自主建造、自主运营、自主管理的成功实现并网发电，实现了中国大陆核电“零”的突破，被誉为“国之光荣”。","answer":"D"}
,{"question":"1992年，由张家界国家森林公园、索溪峪自然保护区和天子山自然保护区三大景区组成的风景名胜区被联合国教科文组织列入《世界自然遗产名录》。","answer":"武陵源"}
,{"question":"1992年10月12日至13日，第47届联合国大会通过决议，将每年的12月3日定为“国际残疾人日”，旨在促进人们对残疾问题的理解和动员人们支持维护残疾人的、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"1992年阿尔贝维尔冬奥会，中国运动员在速度滑冰项目上获得两枚宝贵的银牌，结束了我国在冬奥会上未获奖牌的历史。","answer":"B"}
,{"question":"1993年，考古工作者在岳麓山北麓发现了长沙国西汉王后渔阳墓，在该墓中出土了一种失传已久的木质五弦乐器的实物。（出题单位：长沙市文化旅游广电局推荐单位：湖南学习平台）","answer":"筑"}
,{"question":"1994年，经国务院批准设立的三家政策性银行是、、。","answer":"ACD"}
,{"question":"1997年12月，苏州古典园林作为中国园林的代表被列入《世界遗产名录》。拙政园、、狮子林、、沧浪亭、耦园、环秀山庄、艺圃、退思园共计9处古典园林先后被列为世界物质文化遗产。（出题单位：苏州广电总台推荐单位：江苏学习平台）","answer":"留园网师园"}
,{"question":"1997年2月，英国罗斯林研究所维尔穆特宣布，他们成功地克隆出了一只母绵羊。该绵羊被命名为。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"多莉"}
,{"question":"1997年2月，英国罗斯林研究所宣布，他们成功地克隆出了一只母绵羊。该绵羊被命名为。","answer":"多莉"}
,{"question":"1999年6月，全国第一个、、的联合党组织——中共嘉兴大厦联合党支部在上海浦东嘉兴大厦成立。","answer":"ABC"}
,{"question":"1999年6月，全国第一个、、的联合党组织——中共嘉兴大厦联合党支部在上海浦东嘉兴大厦成立。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"2000年，合作论坛成立，成为新形势下中国与非洲友好国家开展集体对话的重要平台和务实合作的有效机制。","answer":"中非"}
,{"question":"2000年，共青团中央、中国青年志愿者协会共同决定把每年的3月5日作为“中国青年志愿者”，组织青年集中开展内容丰富、形式多样的志愿服务活动。","answer":"服务日"}
,{"question":"2000年，习近平同志在闽工作时，着眼于抢占信息化战略制高点，增创福建发展新优势，作出了建设“”的重要决策，开启了福建推进信息化建设的进程。(出题单位：福建学习平台)","answer":"数字福建"}
,{"question":"2004年1月13日，习近平同志在文章《要讲究领导艺术》中指出，一个高明的领导，讲究，知关节，得要领，把握规律，掌握节奏，举重若轻。","answer":"领导艺术"}
,{"question":"2004年1月13日，习近平同志指出，一个高明的领导，讲究，知关节，得要领，把握规律，掌握节奏，举重若轻。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"领导艺术"}
,{"question":"2004年2月23日，习近平同志指出，求真务实，是辩证唯物主义和历史唯物主义一以贯之的科学精神，是我们党的思想路线的，也是党的优良传统和共产党人应该具备的。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"核心内容政治品格"}
,{"question":"2004年2月26日，习近平同志指出，抓好落实，我们的事业就能充满生机；不抓落实，再好的蓝图也是。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"空中楼阁"}
,{"question":"2004年2月8日，习近平同志在文章《要看GDP，但不能唯GDP》中指出，坚持按客观规律办事，重实际、鼓实劲、求实效，不图虚名，不务虚功，不提脱离实际的指标，不喊哗众取宠的空口号，不搞劳民伤财的假政绩，扎扎实实地把各项工作落到实处。","answer":"高"}
,{"question":"2004年3月19日，习近平同志指出，是我们党执政兴国的第一要务。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"发展"}
,{"question":"2004年3月20日，习近平同志指出，浙江民营经济比较发达，各级领导干部一方面要支持民营企业发展，要亲商、富商、安商；另一方面，同企业家打交道一定要，，君子之交淡如水。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"掌握分寸公私分明"}
,{"question":"2004年3月25日，习近平同志指出，浙江改革开放二十多年走过的道路，就是一条在不断克服困难中前进的改革创新之路，就是一段“出题目，做文章”的历程。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"发展改革"}
,{"question":"2004年3月25日，习近平在《发展出题目，改革做文章》中指出，浙江改革开放二十多年走过的道路，就是一条在不断克服困难中前进的改革创新之路，就是一段“出题目，做文章”的历程。","answer":"发展改革"}
,{"question":"2004年3月3日，习近平同志在文章《树政绩的根本目的是为人民谋利益》中指出，树政绩的根本途径是将人民群众的眼前利益和长远利益结合起来，尊重客观规律，按客观规律办事，脚踏实地工作；树政绩的根本目的是为人民。","answer":"谋利益"}
,{"question":"2004年3月3日，习近平同志指出，树政绩的根本目的是。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"为人民谋利益"}
,{"question":"2004年4月12日，习近平同志在文章《实现经济发展和生态建设双赢》中指出，发展，说到底是为了社会的全面进步和的不断提高。","answer":"人民生活水平"}
,{"question":"2004年4月12日，习近平同志在文章《实现经济发展和生态建设双赢》中指出，发展，说到底是为了社会的全面进步和人民的不断提高。","answer":"生活水平"}
,{"question":"2004年4月12日，习近平同志指出，发展，说到底是为了社会的全面进步和的不断提高。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"人民生活水平"}
,{"question":"2004年4月19日，习近平同志在文章《从全局高度统筹城乡发展》中指出，科学发展观的内涵极为丰富，涉及经济、政治、文化、社会发展各个领域，其根本要求是统筹兼顾，具体要求是“五个统筹”。统筹居“五个统筹”之首，是科学发展观的重要内容和体现。","answer":"城乡发展"}
,{"question":"2004年4月9日，习近平同志在文章《要跳出“三农”抓“三农”》中指出，统筹是解决“三农”问题的根本途径。","answer":"城乡发展"}
,{"question":"2004年4月9日，习近平同志指出，是解决“三农”问题的根本途径。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"统筹城乡发展"}
,{"question":"2004年5月1日，习近平同志在文章《机遇总是垂青勇于竞争的人》中指出，市场竞争是一个过程，如果稍有懈怠，原有的先发优势就会削弱，已有的比较优势也会失去。","answer":"动态"}
,{"question":"2004年5月1日，习近平同志指出，市场竞争是一个过程，如果稍有懈怠，原有的先发优势就会削弱，已有的比较优势也会失去。（出题单位：浙江学习平台编辑部推荐单位：浙江学习平台）","answer":"动态"}
,{"question":"2005年，他从商丘到温州打工，为从飞驰的火车轮前救出两个小孩而英勇牺牲。时任浙江省委书记、省人大常委会主任的习近平曾称赞他是“一个作为平凡之人而作出不平凡壮举的英雄”。他就是首届全国道德模范。","answer":"李学生"}
,{"question":"2005年4月25日，经国务院批准，将每年的7月11日确立为中国“”。","answer":"航海日"}
,{"question":"2005年5月25日，大桥实现全线结构贯通。它是上海国际航运中心的重要工程，也是洋山深水港与上海陆域的重要通道。","answer":"东海"}
,{"question":"2005年8月，国家文物局正式公布采用2001年出土于成都金沙遗址的商周金饰图案作为“中国文化遗产标识”。","answer":"C"}
,{"question":"2005年由中国电影评论学会和中国台港电影研究会评选出中国电影百年百部经典影片，长春电影制片厂共有12部影片入选。下列选项中，入选中国电影百年百部经典影片的有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2006年1月，时任浙江省委书记的习近平发表《与时俱进的浙江精神》一文指出，要有“不败祖宗业，更为子孙谋”的思想境界，多做功在当代、利在千秋的工作，使我们所做的一切工作、所从事的一切事业经得起、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"2006年5月20日，经国务院批准，将清明节列入第一批国家级遗产名录。","answer":"非物质文化"}
,{"question":"2007年，中国于斯里兰卡援建的港口是港。","answer":"汉班托塔"}
,{"question":"2007年10月，中国首颗绕月探测卫星“”发射成功并进入预定轨道。标志着中国深空探测成功迈出第一步。","answer":"B"}
,{"question":"2007年10月，中国首颗绕月探测卫星“”发射成功并进入预定轨道，这标志着中国深空探测成功迈出第一步。","answer":"A"}
,{"question":"2007年10月，中国首颗绕月探测卫星“”发射成功并进入预定轨道，这标志着中国深空探测成功迈出第一步。","answer":"B"}
,{"question":"2008年，江苏市政府获“联合国人居奖荣誉奖”。（出题单位：张家港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"张家港"}
,{"question":"2008年，江苏省市政府获“联合国人居奖荣誉奖”。","answer":"张家港"}
,{"question":"2008年，长影导演袁乃晨荣获中国电影金鸡奖终身成就奖，他被誉为“新中国电影之父”。","answer":"译制片"}
,{"question":"2008年“神舟”七号发射升空，首次进行了太空行走。","answer":"B"}
,{"question":"2008年1月16日，国家批准实施《广西北部湾经济区发展规划》，提出把广西北部湾经济区建设成为重要国际区域经济合作区，这是全国第一个国际区域经济合作区，由所辖行政区域组成。（出题单位：北海市委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"2008年5月,全长36公里的建成通车，是当时世界上最长的跨海大桥。该桥建设条件复杂：台风多、潮差大、流速急、滩涂长、腐蚀作用严重、浅层气富集,完全由中国自行设计、建造和管理，是世界建桥史上的一项伟大创举,被誉为“不可能完成的奇迹”。","answer":"C"}
,{"question":"2008年5月,全长36公里的建成通车，是当时世界上最长的跨海大桥。该桥建设条件复杂：台风多、潮差大、流速急、滩涂长、腐蚀作用严重、浅层气富集，完全由中国自行设计、建造和管理，是世界建桥史上的一项伟大创举，被誉为“不可能完成的奇迹”。","answer":"C"}
,{"question":"2008年6月，常州经国务院批准列入第二批国家级非物质文化遗产名录。","answer":"B"}
,{"question":"2008年6月7日，常州经国务院批准列入第二批国家级非物质文化遗产名录。（出题单位：江苏常州交通产业集团有限公司推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"2009年，在国庆60周年阅兵式上，有一支神秘方队首次亮相，即方队。这也是我国组建此兵种以来第一次向世人揭开神秘面纱。","answer":"A"}
,{"question":"2009年10月31日，长江桥隧建成通车，长兴岛成为上海联系崇明三岛和苏北地区的“桥头堡”，长兴岛距上海市中心公里。（出题单位：上海市长兴岛开发办推荐单位：上海学习平台）","answer":"35"}
,{"question":"2009年4月1日，习近平总书记在河南省兰考县调研期间与干部群众座谈时指出，焦裕禄同志用自己的实际行动，塑造了一个优秀共产党员和优秀县委书记的光辉形象，铸就了、、、、无私奉献的焦裕禄精神。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2009年6月1日，中国邮政发行《祝福祖国》特种邮票一套4枚，小本票一本。其中4枚邮票的名称分别是：、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2010年9月，习近平同志在上海浦东新区调研时指出，浦东发展的意义在于，在于，在于。","answer":"ABC"}
,{"question":"2011年10月5日，震惊全球的湄公河“10?5”惨案案发。同年10月31日，在中国政府倡导下，中、老、缅、泰四国在北京决定建立湄公河流域机制，该机制的建立为四国协作侦办湄公河大案奠定重要基础。","answer":"执法安全合作"}
,{"question":"2011年3月30日，国务院常务会议通过决议，自2011年起，每年5月19日为“中国”。","answer":"B"}
,{"question":"2011年通过的《中华人民共和国刑法修正案（八）》将“在道路上醉酒驾驶机动车的”行为增设为。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"犯罪"}
,{"question":"2012年11月15日，习近平总书记在新一届政治局常委与媒体见面会上的讲话中指出，就是我们的奋斗目标。","answer":"人民对美好生活的向往"}
,{"question":"2012年11月17日，习近平总书记在十八届中央政治局第一次集体学习时指出，是中国特色社会主义的根本原则，所以必须使发展成果更多更公平惠及全体人民，朝着共同富裕方向稳步前进。","answer":"共同富裕"}
,{"question":"2012年12月15日，习近平总书记在中央经济工作会议上指出，创新的实质效果是优胜劣汰、。","answer":"破旧立新"}
,{"question":"2012年12月7日，习近平在广东考察工作时指出，我们要坚持改革开放正确方向，敢于啃硬骨头，敢于涉险滩，既勇于冲破思想观念的障碍，又勇于突破的藩篱。","answer":"利益固化"}
,{"question":"2012年7月至2013年8月，成都文物考古研究所和荆州文物保护中心组成联合考古队，对成都进行了抢救性的考古发掘，其中发现了920支医学竹简，部分医书极有可能是失传了的中医扁鹊学派经典书籍。","answer":"D"}
,{"question":"2013年11月3日，习近平总书记在湖南省湘西州花垣县十八洞村考察时提了十六个字的要求：实事求是、因地制宜、分类指导、。","answer":"B"}
,{"question":"2013年11月3日至5日，习近平总书记在湖南考察时强调：扶贫要实事求是，因地制宜。要精准扶贫，切忌喊口号，也不要定好高骛远的目标。三件事要做实：一是，二是要有基本公共保障，三是下一代要接受教育。","answer":"发展生产要实事求是"}
,{"question":"2013年11月8日，习近平总书记在致2013年全球创业周中国站活动组委会的贺信中指出，青年是国家和民族的希望，创新是社会进步的灵魂，创业是推动经济社会发展、改善民生的重要途径。青年学生富有想象力和创造力，是的有生力量。","answer":"创新创业"}
,{"question":"2013年11月9日，习近平总书记在十八届三中全会上就《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》作的说明指出，在功能定位上，明确公有制经济和经济都是社会主义市场经济的重要组成部分，都是我国经济社会发展的重要基础。","answer":"非公有制"}
,{"question":"2013年12月10日，习近平总书记在中央经济工作会议上指出，党是总揽全局、协调各方的，是中心工作。","answer":"B"}
,{"question":"2013年12月10日，习近平总书记在中央经济工作会议上指出，中国特色社会主义有很多特点和特征，但最本质的特征是()。","answer":"C"}
,{"question":"2013年12月12日至13日，习近平总书记在中央城镇化工作会议上指出，推进农业转移人口市民化要坚持、、，充分尊重农民意愿，因地制宜制定具体办法，优先解决存量，有序引导增量。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年12月23日，习近平总书记在中央农村工作会议上指出，要扩大农村基层民主、保证农民直接行使民主权利，重点健全农村基层、、、的机制。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2013年12月26日，习近平总书记在纪念毛泽东同志诞辰120周年座谈会上的讲话中指出，我们党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是。","answer":"脱离群众"}
,{"question":"2013年2月23日，习近平总书记在十八届中央政治局第四次集体学习时指出，人民群众对立法的期盼，已经不是有没有，而是好不好、管用不管用、能不能解决实际问题；不是什么法都能治国，不是什么法都能治好国；越是强调法治，越是要提高。","answer":"立法质量"}
,{"question":"2013年2月23日，习近平总书记在十八届中央政治局第四次集体学习时指出，我们提出要努力让人民群众在每一个司法案件中都感受到公平正义，所有都要紧紧围绕这个目标来改进工作，重点解决影响和制约的深层次问题。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年2月23日，习近平总书记在十八届中央政治局第四次集体学习时指出，我们要加强对执法活动的监督，坚决排除对执法活动的非法干预，坚决防止和克服地方保护主义和部门保护主义，坚决防止和克服执法工作中的利益驱动，坚决惩治腐败现象，做到、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年2月8日，习近平总书记在看望慰问坚守岗位的一线劳动者时指出，治理雾霾天气要多管齐下，发展、减少汽车尾气排放就是其中重要的一个举措。","answer":"公共交通"}
,{"question":"2013年3月17日，习近平总书记在第十二届全国人民代表大会第一次会议上指出，实现中国梦必须弘扬中国精神。这就是以为核心的民族精神，以为核心的时代精神。","answer":"AD"}
,{"question":"2013年3月1日，习近平总书记在中共中央党校建校80周年庆祝大会暨2013年春季学期开学典礼上指出，学可以看成败、鉴得失、知兴替；学可以情飞扬、志高昂、人灵秀；学可以知廉耻、懂荣辱、辨是非。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年3月23日，国家主席习近平在莫斯科国际关系学院的演讲中指出，继17世纪的“万里茶道”之后，中俄成为联通两国新的“世纪动脉”。","answer":"油气管道"}
,{"question":"2013年4月2日，习近平总书记在参加首都义务植树活动时指出，全民义务植树开展30多年来，促进了我国森林资源恢复发展，增强了全民意识。同时，我们必须清醒地看到，我国总体上仍然是一个缺林少绿、生态脆弱的国家，植树造林，改善生态，任重而道远。","answer":"爱绿植绿护绿"}
,{"question":"2013年4月7日，国家主席习近平在博鳌亚洲论坛年会上指出，人类只有一个地球，各国共处一个世界。是持续发展的重要基础，符合各国人民长远利益和根本利益。","answer":"共同发展"}
,{"question":"2013年5月14日，习近平总书记在天津考察时的讲话中指出，是民生之本，解决就业问题根本要靠发展。","answer":"就业"}
,{"question":"2013年5月14日至15日，习近平总书记在天津考察时指出，是民生之本，解决就业问题根本要靠发展。","answer":"就业"}
,{"question":"2013年5月17日，由香港导演陈可辛执导的电影在中国内地上映，该片讲述了从20世纪80年代到21世纪，三个年轻人从学生时代相遇、相识，共同创办英语培训学校，最终实现“中国式梦想”的故事。","answer":"C"}
,{"question":"2013年5月17日，由香港导演陈可辛执导的电影在中国内地上映，该片讲述了三个年轻人从学生时代相遇、相识，共同创办英语培训学校，最终实现“中国式梦想”的故事。","answer":"C"}
,{"question":"2013年5月24日，习近平总书记在十八届中央政治局第六次集体学习时指出，我们党一贯高度重视生态文明建设。上世纪八十年代初，我们就把作为基本国策。多年来，我们大力推进生态环境保护，取得了显著成绩。","answer":"保护环境"}
,{"question":"2013年5月4日，习近平总书记在同各界优秀青年代表座谈时指出，广大青年要把正确的、自觉的、积极的紧密结合起来，自觉树立和践行社会主义核心价值观，带头倡导良好社会风气。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年6月18日，习近平总书记在党的群众路线教育实践活动工作会议上的讲话中指出，面对世情、国情、党情的深刻变化，精神懈怠危险、、脱离群众危险、消极腐败危险更加尖锐地摆在全党面前。","answer":"能力不足危险"}
,{"question":"2013年6月25日，习近平总书记在十八届中央政治局第七次集体学习时指出，历史是最好的教科书。学习、国史，是坚持和发展中国特色社会主义、把党和国家各项事业继续推向前进的必修课。","answer":"党史"}
,{"question":"2013年7月30日，习近平总书记在十八届中共中央政治局第八次集体学习时指出，我们要着眼于中国特色社会主义事业发展全局，统筹国内国际两个大局，坚持陆海统筹，坚持走、、、的发展道路，通过和平、发展、合作、共赢方式，扎实推进海洋强国建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2013年8月，习近平主席在会见全国援外医疗工作先进集体和先进个人代表时指出，大家远离祖国和亲人，克服了种种困难，以实际行动铸就了“、、、”的中国医疗队精神，展示了中国人民热爱和平、珍视生命的良好形象。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2013年8月16日，习近平总书记在会见援外医疗工作先进集体和先进个人代表时强调，大家远离祖国和亲人，克服了种种困难，以实际行动铸就了“、、、”的中国医疗队精神，展示了中国人民热爱和平、珍视生命的良好形象。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2013年8月19日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议讲话中强调，经济建设是党的中心工作，意识形态工作是党的一项的工作。","answer":"极端重要"}
,{"question":"2013年8月19日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上强调，要坚持党管媒体原则不动摇，坚持政治家、、、，加强马克思主义新闻观教育。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2013年8月19日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，宣传思想工作就是要巩固在意识形态领域的指导地位，巩固全党全国人民团结奋斗的共同思想基础。","answer":"马克思主义"}
,{"question":"2013年8月19日至20日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上强调，经济建设是党的中心工作，意识形态工作是党的一项的工作。","answer":"极端重要"}
,{"question":"2013年8月19日至20日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上强调，宣传思想工作一定要把围绕中心、服务大局作为基本职责，胸怀大局、把握大势、着眼大事，找准工作切入点和着力点，做到、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年8月19日至20日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，我们正在进行具有许多新的历史特点的伟大斗争，面临的挑战和困难前所未有，必须坚持巩固壮大，弘扬，传播，激发全社会团结奋进的强大力量。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年8月19日至20日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，宣传思想工作创新，重点要抓好、、，努力以思想认识新飞跃打开工作新局面，积极探索有利于破解工作难题的新举措新办法，把创新的重心放在基层一线。","answer":"ABD"}
,{"question":"2013年8月19日至20日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，要继续推进文化体制改革，推动全面繁荣和快速发展、建设社会主义文化强国。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年8月19日至20日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，要树立大宣传的工作理念，动员各条战线各个部门一起来做，把宣传思想工作同各个领域的、、更加紧密地结合起来。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年8月19日至20日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，中华民族创造了源远流长的中华文化，中华民族也一定能够创造出中华文化新的辉煌。独特的，独特的，独特的，注定了我们必然要走适合自己特点的发展道路。","answer":"ABC"}
,{"question":"2013年9月，习近平总书记在关于向践行党的群众路线的好干部兰辉同志学习的批示中强调，兰辉同志始终把党和人民的事业放在心中最高位置，是用生命践行党的的好干部，是新时期共产党人的楷模。","answer":"群众路线"}
,{"question":"2013年9月25日，国家主席习近平在联合国“教育第一”全球倡议行动一周年纪念活动上指出，百年大计，为本。教育是人类传承文明和知识、培养年轻一代、创造美好生活的根本途径。","answer":"教育"}
,{"question":"2013年9月7日，习近平总书记在哈萨克斯坦纳扎尔巴耶夫大学的演讲中指出，为了使我们欧亚各国经济联系更加紧密、相互合作更加深入、发展空间更加广阔，我们可以用创新的合作模式，共同建设“经济带”。这是一项造福沿途各国人民的大事业。","answer":"丝绸之路"}
,{"question":"2013年9月7日，习近平总书记在哈萨克斯坦纳扎尔巴耶夫大学演讲时指出，建设生态文明是关系人民福祉、关系的大计。中国要实现工业化、城镇化、信息化、农业现代化，必须要走出一条新的发展道路。","answer":"民族未来"}
,{"question":"2013年中国最后一个通公路的县——西藏县实现通公路。","answer":"墨脱"}
,{"question":"2014年，国务院决定将新型农村社会养老保险和城镇居民社会养老保险两项制度合并实施，在全国范围内建立了统一的。","answer":"B"}
,{"question":"2014年，首届世界互联网大会在浙江举办，此后每年举办一届，永久落户于此。","answer":"乌镇"}
,{"question":"2014年10月，国务院新闻办发表的《新疆生产建设兵团的历史与发展》白皮书指出，60年来，新疆生产建设兵团白手起家，艰苦奋斗，忠实履行着国家赋予的的光荣使命。","answer":"屯垦戍边"}
,{"question":"2014年10月13日，习近平在主持中共中央政治局第十八次集体学习时强调，要治理好今天的中国，需要对我国历史和有深入了解，也需要对我国古代治国理政的探索和智慧进行积极总结。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"传统文化"}
,{"question":"2014年10月13日，习近平总书记在十八届中央政治局第十八次集体学习时强调，要治理好今天的中国，需要对我国历史和有深入了解，也需要对我国古代治国理政的探索和智慧进行积极总结。","answer":"传统文化"}
,{"question":"2014年10月15日，习近平总书记在文艺工作座谈会上发表重要讲话指出,当高楼大厦在我国大地上遍地林立时，的大厦也应该巍然耸立。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"中华民族精神"}
,{"question":"2014年10月15日，习近平总书记在文艺工作座谈会上指出，当高楼大厦在我国大地上遍地林立时，的大厦也应该巍然耸立。","answer":"中华民族精神"}
,{"question":"2014年10月15日，习近平总书记在文艺工作座谈会上指出，当高楼大厦在我国大地上遍地林立时，精神的大厦也应该巍然耸立。","answer":"中华民族"}
,{"question":"2014年10月17日，习近平总书记给厦门市集美校友总会回信，希望广大华侨华人弘扬“”，深怀爱国之情，坚守报国之志，同祖国人民一道不懈奋斗，共圆民族复兴之梦。(出题单位：福建学习平台)","answer":"嘉庚精神"}
,{"question":"2014年10月31日，习近平主席在全军政治工作会议上指出，加强和改进新形势下我军政治工作，当前要重点抓好以下方面：着力抓好、着力抓好、着力抓好、着力抓好、着力抓好政治工作创新发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2014年11月11日，国家主席习近平在亚太经合组织第二十二次领导人非正式会议上的开幕辞中引用了诗句“风翻白浪花千片，”。","answer":"雁点青天字一行"}
,{"question":"2014年11月11日，在亚太经合组织第二十二次领导人非正式会议上的开幕辞中，习近平同志引用了诗句“风翻白浪花千片，”。（出题单位：北京市怀柔区委宣传部推荐单位：北京学习平台）","answer":"雁点青天字一行"}
,{"question":"2014年11月1日，第十二届全国人民代表大会常务委员会第十一次会议决定，将12月4日设立为国家。","answer":"宪法日"}
,{"question":"2014年11月8日，国家主席习近平在“加强互联互通伙伴关系”东道主伙伴对话会上的讲话指出，如果将“一带一路”比喻为亚洲腾飞的两只翅膀，那么就是两只翅膀的血脉经络。","answer":"B"}
,{"question":"2014年12月，习近平总书记在首个国家宪法日之际作出重要指示，要以设立国家宪法日为契机，，，，，更好发挥宪法在全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国中的重大作用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2014年12月，习近平总书记在首个国家宪法日之际作出重要指示指出，要以设立国家宪法日为契机，，，，，更好发挥宪法在全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国中的重大作用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2014年1月7日，习近平总书记在中央政法工作会议上指出，“公生明，廉生威。”执法司法是否具有公信力，主要看两点，一是公正不公正，二是廉洁不廉洁。这两点说起来简单，要做到就不容易了。要扭住、、、等环节，坚持不懈、持之以恒地抓。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2014年2月17日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻十八届三中全会精神全面深化改革专题研讨班开班式上的讲话中指出，党的提出的全面深化改革的总目标，就是完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化。","answer":"A"}
,{"question":"2014年2月17日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻十八届三中全会精神全面深化改革专题研讨班开班式上强调，一个国家选择什么样的治理体系，是由这个国家的历史传承、、决定的，是由这个国家的决定的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2014年2月24日，习近平总书记在十八届中央政治局第十三次集体学习时强调，把培育和弘扬社会主义价值观作为凝魂聚气、强基固本的基础工程。","answer":"核心"}
,{"question":"2014年2月24日，习近平总书记在十八届中央政治局第十三次集体学习时强调，把培育和弘扬社会主义作为凝魂聚气、强基固本的基础工程。","answer":"核心价值观"}
,{"question":"2014年2月24日，习近平总书记在十八届中央政治局第十三次集体学习时强调，要把培育和弘扬作为凝魂聚气、强基固本的基础工程。","answer":"社会主义核心价值观"}
,{"question":"2014年2月25日，习近平总书记在北京市考察工作时指出，历史文化是城市的灵魂，要像爱惜自己的生命一样保护好城市历史。","answer":"文化遗产"}
,{"question":"2014年2月25日至26日，习近平总书记在北京市考察工作时强调，要在展览的同时高度重视，让文物说话，把历史智慧告诉人们，激发我们的民族自豪感和自信心，坚定全体人民振兴中华、实现中国梦的信心和决心。","answer":"AB"}
,{"question":"2014年2月27日，习近平总书记在中央网络安全和信息化领导小组第一次会议上强调，做好网络安全和信息化工作，要处理好和的关系。","answer":"AB"}
,{"question":"2014年2月27日，习近平总书记在中央网络安全和信息化领导小组第一次会议上指出，没有网络安全就没有国家安全，没有就没有现代化。","answer":"信息化"}
,{"question":"2014年3月29日，习近平总书记在同德国汉学家、孔子学院教师代表和学习汉语的学生代表座谈时指出，沟通交流的重要工具就是语言。一个国家文化的魅力、一个民族的凝聚力主要通过语言表达和传递。掌握一种语言就是掌握了通往一国文化的。","answer":"钥匙"}
,{"question":"2014年3月5日，习近平总书记在参加十二届全国人大二次会议上海代表团审议时指出，治理和管理一字之差，体现的是、、、综合施策。","answer":"ABC"}
,{"question":"2014年4月27日至30日，习近平总书记在新疆考察时强调，要发挥好兵团调节社会结构、推动文化交流、促进区域协调、优化人口资源等特殊作用，使兵团真正成为安边固疆的、凝聚各族群众的、先进生产力和先进文化的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2014年4月27日至30日，习近平总书记在新疆考察时指出，要坚定不移实现新疆发展，同时必须紧紧围绕改善民生、争取人心来推动经济发展。","answer":"跨越式"}
,{"question":"2014年5月26日，习近平总书记在十八届中共中央政治局第十五次集体学习时强调，党的十八届三中全会将市场在资源配置中起基础性作用修改为起。","answer":"B"}
,{"question":"2014年5月28日至29日，习近平总书记在第二次中央新疆工作座谈会上指出，要把抓基层、打基础作为稳疆安疆的长远之计和固本之举，努力把基层党组织建设成为、、的坚强战斗堡垒，让党的旗帜在每一个基层阵地上都高高飘扬起来。","answer":"ACD"}
,{"question":"2014年5月30日，习近平总书记在北京市海淀区民族小学主持召开座谈会时指出，让社会主义核心价值观在少年儿童中培育起来，、、和都有责任。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2014年5月30日，习近平总书记在看望北京市海淀区民族小学少年儿童时指出，是中国文化传承的标志。殷墟甲骨文距离现在3000多年，3000多年来，汉字结构没有变，这种传承是真正的中华基因。","answer":"中国字"}
,{"question":"2014年5月4日，习近平总书记在北京大学考察时指出，广大青年要从现在做起，从自己做起，、、、，使社会主义核心价值观成为自己的基本遵循，并身体力行大力将其推广到全社会去，努力在实现中国梦的伟大实践中创造自己的精彩人生。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2014年6月，“丝绸之路：长安—天山廊道路网”成功入选世界文化遗产名录，其中位于河南省三门峡市境内的遗迹，是整个丝绸之路33个申遗项目中唯一一条道路遗址。","answer":"A"}
,{"question":"2014年6月，习近平总书记对禁毒工作作出重要指示强调，各级党委和政府要深刻认识毒品问题的危害性、深刻认识做好禁毒工作的重要性，以对人民的精神，加强组织领导，采取有力措施，持之以恒把禁毒工作深入开展下去。","answer":"高度负责"}
,{"question":"2014年6月，中国大运河在第38届世界遗产大会上获准列入《世界遗产名录》，中国大运河始建于公元前486年，地跨、、等地，是中国古代南北交通的大动脉。","answer":"ABD"}
,{"question":"2014年6月22日，在第38届世界遗产大会上，、、三国联合对“丝绸之路：长安——天山廊道的路网”申报世界遗产，并获得了成功。这是我国第一个跨国联合申遗项目，是世界上第一段列入遗产名录的丝绸之路遗产。","answer":"ABC"}
,{"question":"2014年6月24日，习近平总书记就禁毒工作作出批示，各级党委和政府要深刻认识毒品问题的危害性、深刻认识做好禁毒工作的重要性，以对人民的精神，加强组织领导，采取有力措施，持之以恒把禁毒工作深入开展下去。","answer":"高度负责"}
,{"question":"2014年6月28日，国家主席习近平在和平共处五项原则发表60周年纪念大会上的讲话曾有一段引用：“凡交近则必相靡以信，远则必忠之以言。”此典出自《?人间世》。","answer":"庄子"}
,{"question":"2014年7月，武汉新港开通了“21世纪海上丝绸之路”武汉至四国实验航线。","answer":"D"}
,{"question":"2014年7月30日，习近平总书记在福建预备役高炮师机关与双拥模范代表的谈话中指出，拥军优属、是我党我军特有的政治优势，坚如磐石的军政军民关系是我们战胜一切艰难险阻、不断从胜利走向胜利的重要法宝。","answer":"拥政爱民"}
,{"question":"2014年7月8日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平给福建30位企业家回信，希望广大企业家继续发扬“敢为天下先、”的闯劲，为国家经济社会持续健康发展发挥更大作用。(出题单位：福建学习平台）","answer":"爱拼才会赢"}
,{"question":"2014年9月，习近平总书记在考察北京师范大学并与师生代表座谈时，提出了“四有”好老师标准。这里的“四有”指的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2014年9月28日，习近平总书记在中央民族工作会议上讲话指出，做好民族工作，最关键的是搞好民族团结，最管用的是。（出题单位：银川市委宣传部推荐单位：宁夏学习平台）","answer":"争取人心"}
,{"question":"2014年9月28日，习近平总书记在中央民族工作会议上指出，做好民族工作，最关键的是搞好民族团结，最管用的是。","answer":"争取人心"}
,{"question":"2014年9月28日至29日，习近平总书记在中央民族工作会议暨国务院第六次全国民族团结进步表彰大会上指出，处理好民族问题、做好民族工作，是关系的大事，是关系的大事，是关系的大事。","answer":"ABC"}
,{"question":"2014年9月5日，习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上的讲话指出，是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本制度安排。","answer":"A"}
,{"question":"2014年9月5日，习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上的讲话指出，是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本制度安排。","answer":"C"}
,{"question":"2014年9月5日，习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上指出，党的十八届三中全会提出的全面深化改革总目标，是两句话组成的一个整体，即、。","answer":"AB"}
,{"question":"2014年9月5日，习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上指出，坚持和完善人民代表大会，必须坚持民主集中制。民主集中制是中国国家组织形式和活动方式的基本原则。","answer":"制度"}
,{"question":"2014年9月5日，习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上指出，一个国家的决定于这个国家的经济社会基础，同时又反作用于这个国家的经济社会基础，乃至于起到决定性作用。","answer":"B"}
,{"question":"2014年9月9日，习近平总书记同北京师范大学师生代表座谈时指出，“师者，人之也。”教师的职业特性决定了教师必须是道德高尚的人群。合格的老师首先应该是道德上的合格者，好老师首先应该是以德施教、以德立身的楷模。","answer":"模范"}
,{"question":"2014年9月9日，习近平总书记同北京师范大学师生代表座谈时指出，人们常说：“是太阳底下最崇高的职业。”自古以来，中华民族就有尊师重教、崇智尚学的优良传统，正所谓“国将兴，必贵师而重傅；贵师而重傅，则法度存”。","answer":"教师"}
,{"question":"2014年9月9日，习近平总书记同北京师范大学师生代表座谈时指出，一个人遇到好老师是，一个学校拥有好老师是，一个民族源源不断涌现出一批又一批好老师则是。","answer":"ABC"}
,{"question":"2014年由徐克执导，张涵予、梁家辉、林更新、余男等人主演，改编自曲波小说《林海雪原》的3D动作电影《》上映，讲述了解放军一支骁勇善战的小分队与在东北山林盘踞多年的数股土匪斗智斗勇的故事。","answer":"智取威虎山"}
,{"question":"2014年由徐克执导，张涵予、梁家辉、林更新、余男等人主演，改编自曲波小说《林海雪原》的3D动作电影《智取》上映，讲述了解放军一支骁勇善战的小分队与在东北山林盘踞多年的数股土匪斗智斗勇的故事。","answer":"威虎山"}
,{"question":"2015年，中国科学家屠呦呦获得了诺贝尔生理学或医学奖，这是我们中国人的骄傲。在我国古代，也有一项世界医学史上的创举——麻沸散。它问世于（?）。","answer":"C"}
,{"question":"2015年，中国女科学家屠呦呦因发现了青蒿素而获得诺贝尔生理或医学奖。青蒿素的作用是。","answer":"C"}
,{"question":"2015年10月18日，国家主席习近平在访英前夕接受路透社采访时指出，中国已经成为世界制造业大国，突出优势是处于全球产业链中游，、核电、汽车等一大批产业和装备处于国际先进水平，性价比好，符合很多国家需求和承接能力。","answer":"D"}
,{"question":"2015年10月29日，习近平总书记在党的十八届五中全会第二次全体会议上强调，我们必须坚持节约资源和保护环境的基本国策，坚定走、、的文明发展道路，加快建设资源节约型、环境友好型社会，推进美丽中国建设，为全球生态安全作出新贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年10月29日，习近平总书记在中共十八届五中全会第二次全体会议上指出，“”建设是扩大开放的重大战略举措和经济外交的顶层设计，要找准突破口，以点带面、串点成线，步步为营、久久为功。","answer":"一带一路"}
,{"question":"2015年11月27日，习近平总书记出席中央扶贫开发工作会议并发表重要讲话时指出，加强扶贫，对贫困家庭的高中学生，要全部免除学杂费，扩大重点高校面向贫困地区定向招生计划。","answer":"A"}
,{"question":"2015年11月27日至28日，习近平总书记在中央扶贫开发工作会议上强调，、、，是社会主义的本质要求，是我们党的重要使命。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年11月27日至28日，习近平总书记在中央扶贫开发工作会议上强调，“十三五”期间脱贫攻坚的目标是，到2020年稳定实现农村贫困人口、，农村贫困人口义务教育、基本医疗、住房安全有保障。","answer":"AB"}
,{"question":"2015年11月27日至28日，习近平总书记在中央扶贫开发工作会议时强调，党的十八届五中全会从实现全面建成小康社会奋斗目标出发，明确到2020年我国现行标准下，，解决区域性整体贫困。","answer":"AB"}
,{"question":"2015年12月16日，国家主席习近平在第二届世界互联网大会开幕式上的主旨演讲中指出，推进全球互联网治理体系变革应该坚持“四项原则”，这“四项原则”分别是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年12月20日，习近平总书记在中央城市工作会议上指出，在共建共享过程中，城市政府应该从“划桨人”转变为“掌舵人”，同、、一起管理城市事务、承担社会责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年1月23日，习近平总书记在十八届中共中央政治局第二十次集体学习时指出，是中国共产党人的世界观和方法论。","answer":"辩证唯物主义"}
,{"question":"2015年1月23日，习近平总书记在十八届中央政治局第二十次集体学习时指出，观点是马克思主义哲学的核心观点。实践决定认识，是认识的源泉和动力，也是认识的目的和归宿。认识对实践具有反作用，正确的认识推动正确的实践，错误的认识导致错误的实践。","answer":"实践"}
,{"question":"2015年1月23日，习近平总书记在十八届中央政治局第二十次集体学习时指出，我们必须毫不放松、、，，用富有时代气息的中国精神凝聚中国力量。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年1月23日，习近平总书记在十八届中央政治局第二十次集体学习时指出，我们全面深化改革，不能东一榔头西一棒子，而是要突出改革的、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年1月23日，习近平总书记在十八届中央政治局第二十次集体学习时指出，我们要根据时代变化和实践发展，不断，不断，不断，坚持理论指导和实践探索辩证统一，实现理论创新和实践创新良性互动，在这种统一和互动中发展21世纪中国的马克思主义。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年2月15日，习近平总书记在考察西安市雁塔区电子城街道二O五所社区中医馆时指出，开设中医科、中药房很全面，现在发展中医药，很多患者喜欢看中医，因为，疗效好，中草药价格相对便宜。像我们自己也喜欢看中医。","answer":"副作用小"}
,{"question":"2015年2月15日，习近平总书记在考察西安市雁塔区电子城街道二〇五所社区中医馆时指出，开设中医科、中药房很全面，现在发展中医药，很多患者喜欢看中医，因为，疗效好，中草药价格相对便宜。","answer":"副作用小"}
,{"question":"2015年2月2日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻党的十八届四中全会精神全面推进依法治国专题研讨班上指出，十八大以来，党中央从坚持和发展中国特色社会主义全局出发，提出并形成了、、、的战略布局。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年3月28日，国家主席习近平在博鳌亚洲论坛2015年年会上的主旨演讲中指出，“一带一路”建设秉持的是、、原则，不是封闭的，而是开放包容的；不是中国一家的独奏，而是沿线国家的合唱。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年3月28日，国家主席习近平在博鳌亚洲论坛年会上的主旨演讲中指出，“一带一路”建设秉持的是共商、共建、原则，不是封闭的，而是开放包容的；不是中国一家的独奏，而是沿线国家的合唱。","answer":"共享"}
,{"question":"2015年4月28日，习近平在庆祝“五一”国际劳动节暨表彰全国劳动模范和先进工作者大会上指出,“，，”的劳模精神，生动诠释了社会主义核心价值观，是我们的宝贵精神财富和强大精神力量。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年4月28日，习近平在庆祝“五一”国际劳动节暨表彰全国劳动模范和先进工作者大会上指出，无论时代条件如何变化，我们始终都要、，始终重视发挥的主力军作用。这就是我们今天纪念“五一”国际劳动节的重大意义。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年4月2日，由吴京主演并执导的电影在全国上映，作为国内首部3D动作战争电影，让堪称“东方之狼”的特种兵战队及高能战士首次登陆大银幕。","answer":"B"}
,{"question":"2015年4月3日，习近平总书记在参加首都义务植树活动时强调，植树造林是实现、、的重要途径，是最普惠的民生工程。要坚持全国动员、全民动手植树造林，努力把建设美丽中国化为人民自觉行动。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年5月，习近平总书记就做好耕地保护和农村土地流转工作作出重要指示强调，耕地是我国最为宝贵的资源。要实行最严格的，依法依规做好，规范有序推进，像保护大熊猫一样保护耕地。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年5月29日，习近平总书记在十八届中共中央政治局第二十三次集体学习时强调，要切实加强食品药品安全监管，用、、、，加快建立科学完善的食品药品安全治理体系，坚持产管并重，严把从农田到餐桌、从实验室到医院的每一道防线。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年6月1日，习近平总书记在会见中国少年先锋队第七次全国代表大会代表时寄语全国各族少年儿童强调，、、，今天做祖国的好儿童，明天做，美好的生活属于你们，美丽的中国梦属于你们。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年6月25日，习近平总书记在会见全国禁毒工作先进集体代表和先进个人时强调，各地区各有关部门要切实增强做好禁毒工作的政治责任感，保持对毒品的“”，锲而不舍，常抓不懈，坚定不移打赢禁毒人民战争，不获全胜决不收兵。","answer":"零容忍"}
,{"question":"2015年6月25日，习近平总书记在会见全国禁毒工作先进集体代表和先进个人时强调，禁毒工作事关国家安危、民族兴衰、人民福祉，是党和政府的一贯立场和主张。","answer":"厉行禁毒"}
,{"question":"2015年6月25日，习近平总书记在会见全国禁毒工作先进集体代表和先进个人时指出，各级党委和政府要加强组织领导，做到到位、到位、到位、到位，确保禁毒工作各项部署要求落到实处。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年6月25日，习近平总书记在会见全国禁毒工作先进集体代表和先进个人时指出，禁毒工作造福人民，我们共产党人应该有信心、有能力把这项工作做好，并且要把禁毒工作作为象征的义举善举来做好。","answer":"中华民族伟大复兴"}
,{"question":"2015年7月1日，内蒙古政府新闻办公室召开新闻发布会，向外界公布了内蒙古“十大文化符号”。以下是内蒙古文化符号的是（出题单位：内蒙古鄂尔多斯市东胜区推荐单位：内蒙古学习平台）①马头琴②吊脚楼③敖包?④唐卡绘画艺术","answer":"C"}
,{"question":"2015年7月1日，内蒙古政府新闻办公室召开新闻发布会，向外界公布了内蒙古“十大文化符号”。以下是内蒙古文化符号的是。①马头琴②吊脚楼③敖包?④唐卡绘画艺术","answer":"C"}
,{"question":"2015年7月30日，习近平在十八届中共中央政治局第二十五次集体学习时强调，抗战研究要深入，就要更多通过、、、等各种人证、物证来说话。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年7月30日，习近平在十八届中共中央政治局第二十五次集体学习时强调，深入开展中国人民抗日战争研究，必须坚持正确历史观、加强规划和力量整合、加强、加强，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年9月，国家主席习近平在第七十届联合国大会一般性辩论的讲话中指出，大家一起发展才是真发展，发展才是好发展。要实现这一目标，就应该秉承开放精神，推进互帮互助、互惠互利。","answer":"可持续"}
,{"question":"2015年9月，习近平主席在第七十届联合国大会上的讲话中指出：“才是真发展，才是好发展。要实现这一目标，就应该秉承开放精神，推进、。”","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年9月28日，国家主席习近平在第七十届联合国大会一般性辩论时的讲话指出，人类可以利用自然、改造自然，但归根结底是，必须呵护自然，不能凌驾于自然之上。","answer":"A"}
,{"question":"2015年9月28日，习近平主席在第七十届联合国大会一般性辩论时的讲话中指出，才是真发展，才是好发展。要实现这一目标，就应该秉承开放精神，推进、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年9月2日，习近平在颁发“中国人民抗日战争胜利70周年”纪念章仪式上指出，伟大的抗战精神，永远是激励中国人民克服一切艰难险阻、为实现中华民族伟大复兴而奋斗的强大精神动力。在抗战英雄身上，充分展现了，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年9月3日，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年盛大阅兵活动在天安门广场上举行，此次纪念活动宣示了中国人民“、缅怀先烈、珍爱和平、开创未来”的坚定决心。","answer":"铭记历史"}
,{"question":"2015年9月3日，习近平在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年大会上号召，让我们共同铭记历史所启示的伟大真理：必胜！必胜！必胜！","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年9月3日，习近平在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年大会上指出，经历了战争的人们，更加懂得和平的宝贵。我们纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年，就是要、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年9月3日，习近平在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年大会上指出，为了和平，我们要牢固树立人类命运共同体意识。偏见和歧视、仇恨和战争，只会带来灾难和痛苦。、、、，才是人间正道。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2015年9月3日，习近平在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年大会上指出，中国人民抗日战争和世界反法西斯战争，是、、的大决战。","answer":"ABC"}
,{"question":"2015年9月3日，在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年阅兵式上，受阅单位组建、装备列装时间最短的是方队。","answer":"B"}
,{"question":"2015年上映的中法合拍片根据姜戎同名小说改编，讲述了在内蒙古大草原上，牧民与狼为了生存而彼此展开搏杀的故事。","answer":"A"}
,{"question":"2016年，习近平总书记对文物工作作出重要指示强调，承载灿烂文明，传承历史文化，维系民族精神，是老祖宗留给我们的宝贵遗产，是加强社会主义精神文明建设的深厚滋养。","answer":"文物"}
,{"question":"2016年，中共中央、国务院印发《“健康中国2030”规划纲要》指出，加强综合整治。持续推进城乡环境卫生整洁行动，完善城乡环境卫生基础设施和长效机制，统筹治理城乡环境卫生问题。","answer":"城乡环境卫生"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，国有企业领导人员必须做到、、、、清正廉洁。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，国有企业领导人员是党在经济领域的，是治国理政复合型人才的重要来源。","answer":"执政骨干"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和，是我们党执政兴国的重要支柱和依靠力量。","answer":"政治基础"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，坚持党对国有企业的领导是原则，必须一以贯之；建立现代企业制度是国有企业改革的方向，也必须一以贯之。","answer":"重大政治"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，全面从严治党要在国有企业落实落地，必须从、、严起。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，新中国成立以来特别是改革开放以来，国有企业发展取得巨大成就。我国国有企业为我国经济社会发展、科技进步、国防建设、民生改善作出了，功勋卓著，功不可没。","answer":"历史性贡献"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，要把思想政治工作作为企业党组织一项经常性、基础性工作来抓，把解决思想问题同解决实际问题结合起来，既讲道理，又办实事，多做、、的工作。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，要加强对国有企业领导人员的、、，严明政治纪律和政治规矩，引导他们不断提高思想政治素质、增强党性修养，从思想深处拧紧螺丝。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调，要通过加强和完善党对国有企业的领导、加强和改进国有企业党的建设，使国有企业成为党和国家最可信赖的依靠力量，成为坚决贯彻执行党中央决策部署的重要力量，，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上指出，党对国有企业的领导是、、的有机统一。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上指出，坚持服务生产经营不偏离，把提高企业效益、增强企业竞争实力、实现国有资产作为国有企业党组织工作的出发点和落脚点，以企业改革发展成果检验党组织的工作和战斗力。","answer":"保值增值"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上指出，要大力宣传优秀国有企业领导人员的先进事迹和突出贡献，营造、、的浓厚社会氛围。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上指出，要坚持、、的方针，推动国有企业深化改革、提高经营管理水平，加强国有资产监管，坚定不移把国有企业做强做优做大。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年10月10日至11日，习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上指出，要健全以职工代表大会为基本形式的民主管理制度，推进厂务公开、业务公开，落实职工群众知情权、参与权、表达权、监督权，充分调动工人阶级的、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年10月27日，习近平总书记在党的十八届六中全会第二次全体会议上指出，是党最根本、最重要的纪律，遵守政治纪律和政治规矩是遵守党的全部纪律的基础。","answer":"A"}
,{"question":"2016年11月16日，国家主席习近平在第三届世界互联网大会开幕时的视频讲话指出，互联网发展是无国界、无边界的，利用好、发展好、治理好互联网必须深化网络空间国际合作，携手构建网络空间。","answer":"A"}
,{"question":"2016年11月16日，国家主席习近平在第三届世界互联网大会开幕式上的视频讲话中指出，中国愿同国际社会一道，坚持以人类共同福祉为根本，坚持网络主权理念，推动全球互联网治理朝着更加公正合理的方向迈进，推动网络空间实现、、、的目标。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年11月16日，习近平总书记在第三届世界互联网大会开幕时的视频讲话指出，互联网发展是无国界、无边界的，利用好、发展好、治理好互联网必须深化网络空间国际合作，携手构建网络空间。","answer":"A"}
,{"question":"2016年11月16日，习近平总书记在第三届世界互联网大会开幕式上的视频讲话中指出，中国愿同国际社会一道，坚持以人类共同福祉为根本，坚持网络主权理念，推动全球互联网治理朝着更加公正合理的方向迈进，推动网络空间实现、、、的目标。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年11月16日，习近平总书记在第三届世界互联网大会开幕式上指出，互联网发展是无国界、无边界的，利用好、发展好、治理好互联网必须深化网络空间国际合作，携手构建命运共同体。","answer":"网络空间"}
,{"question":"2016年11月21日，习近平总书记在秘鲁国会发表演讲时引用了唐朝诗人张九龄《送韦城李少府》中的一句“相知无远近，尚为邻”。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"万里"}
,{"question":"2016年11月30日，习近平总书记在中国文联十大、中国作协九大开幕式上指出，广大文艺工作者要坚持，坚持，坚持，坚持，高擎民族精神火炬，吹响时代前进号角，把艺术理想融入党和人民事业之中。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年12月，习近平总书记在全国高校思想政治工作会议上强调，要加强师德师风建设，坚持相统一，坚持相统一，坚持相统一，坚持相统一，引导广大教师以德立身、以德立学、以德施教。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年12月11日，中办、国办印发的《关于全面推行河长制的意见》提出，全面推行河长制的基本原则包括坚持优先、绿色发展；坚持党政领导、部门联动；坚持导向、因地制宜；坚持强化监督、严格考核。","answer":"生态问题"}
,{"question":"2016年12月14日，习近平总书记在中央经济工作会议上的讲话中指出，解决好房地产问题，要坚持“房子是、不是用来炒的”这个定位。（出题单位：中国人民大学）","answer":"用来住的"}
,{"question":"2016年12月14日，习近平总书记在中央经济工作会议上指出，解决好房地产问题，要坚持“房子是、不是用来炒的”这个定位。","answer":"用来住的"}
,{"question":"2016年12月21日，习近平总书记在主持召开中央财经领导小组第十四次会议时指出，要加快建立分类投放、分类收集、分类运输、分类处理的垃圾处理系统，形成以法治为基础、、、、的垃圾分类制度，努力提高垃圾分类制度覆盖范围。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年12月5日，习近平总书记在纪念万里同志诞辰100周年座谈会上的讲话中指出，人民立场是我们党的根本政治立场，是我们党的生命线和根本工作路线。","answer":"群众路线"}
,{"question":"2016年1月12日，习近平总书记在第十八届中央纪律检查委员会第六次全体会议上的讲话指出，作风问题本质上是。","answer":"C"}
,{"question":"2016年1月18日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻党的十八届五中全会精神专题研讨班上的讲话指出，放弃需求侧谈供给侧或放弃供给侧谈需求侧都是片面的，二者不是非此即彼、一去一存的替代关系，而是要、。","answer":"CD"}
,{"question":"2016年1月18日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻党的十八届五中全会精神专题研讨班上的讲话指出，我们的先人们早就认识到了生态环境的重要性。说：“子钓而不纲，弋不射宿。”意思是不用大网打鱼，不射夜宿之鸟。","answer":"A"}
,{"question":"2016年1月18日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻十八届五中全会精神专题研讨班开班式上指出，生态环境没有，用之不觉，失之难存。","answer":"替代品"}
,{"question":"2016年1月4日至6日，习近平总书记在重庆调研时强调，当前和今后一个时期，制约我国经济发展的因素，供给和需求两侧都有，但矛盾的主要方面在。","answer":"供给侧"}
,{"question":"2016年2月，国家发展改革委、工业和信息化部、中央网信办发函批复，同意建设国家（贵州）综合试验区，这也是首个国家级大数据综合试验区。（出题单位：贵州省委宣传部推荐单位：贵州学习平台）","answer":"大数据"}
,{"question":"2016年2月，习近平总书记在春节前夕赴江西看望慰问广大干部群众和驻赣部队时指出，我们要结合新的时代条件，坚持、、、，让井冈山精神放射出新的时代光芒。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年2月，习近平总书记在春节前夕赴江西看望慰问广大干部群众时指出，我们要结合新的时代条件，坚持、、、，让井冈山精神放射出新的时代光芒。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年4月，在首个全民国家安全教育日到来之际，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央国安委主席习近平作出重要指示强调，要以设立为契机，以为指导，全面实施，深入开展，切实增强全民国家安全意识。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年4月19日，习近平总书记在网络安全和信息化工作座谈会上指出，网络空间的竞争，归根结底是。","answer":"B"}
,{"question":"2016年4月22日至23日，习近平总书记在全国宗教工作会议上强调，做好宗教工作，必须坚持党的宗教工作基本方针，要，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年4月22日至23日，习近平总书记在全国宗教工作会议上指出，宗教问题始终是我们党治国理政必须处理好的重大问题，宗教工作在党和国家工作全局中具有特殊重要性，关系，关系，关系，关系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年4月5日，习近平总书记在参加首都义务植树活动时强调，各级领导干部要带头参加义务植树，身体力行在全社会宣传新发展理念，发扬前人栽树、后人乘凉精神，、、，让大地山川绿起来，让人民群众生活环境美起来。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年5月13日，习近平总书记在会见第七次全国人民防空会议代表时强调，人民防空事关人民群众、事关和。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年5月13日，习近平总书记在会见第七次全国人民防空会议代表时强调，要坚持人民防空为人民，铸就坚不可摧的。","answer":"护民之盾"}
,{"question":"2016年5月13日，习近平总书记在会见第七次全国人民防空会议代表时强调，要坚持人民防空为人民，铸就坚不可摧的护民之盾。要提升履行使命任务能力，提高防空袭斗争能力，有效履行、、职能使命。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年5月13日，习近平总书记在会见第七次全国人民防空会议代表时指出，人民防空是，是，是。改革开放以来，人防事业取得新的成就，为维护国家安全、服务经济社会发展作出了贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年5月13日，习近平总书记在会见第七次全国人民防空会议代表时指出，新形势下，希望人防战线的同志们强化政治意识、大局意识、国防意识、责任意识，贯彻总体国家安全观，为建设强大巩固的现代人民作出新贡献。","answer":"防空体系"}
,{"question":"2016年5月13日，习近平总书记在会见第七次全国人民防空会议代表时指出，要发挥军政优势，各级党委和政府以及军事机关要加强组织领导。","answer":"共同领导"}
,{"question":"2016年5月13日，振华重工的12000吨单臂起重船在上海长兴岛基地交付，并在现场被命名为“振华30号”。","answer":"自主建造"}
,{"question":"2016年5月17日，习近平总书记在哲学社会科学工作座谈会上指出，一个国家的发展水平，既取决于自然科学发展水平，也取决于发展水平。","answer":"哲学社会科学"}
,{"question":"2016年5月17日，习近平总书记在哲学社会科学工作座谈会上指出，一个国家的发展水平，既取决于自然科学发展水平，也取决于哲学发展水平。","answer":"社会科学"}
,{"question":"2016年5月30日，习近平总书记给大陈岛老垦荒队员的后代、浙江省台州市椒江区12名小学生的回信中指出，希望你们向爷爷奶奶学习，热爱党、热爱祖国、热爱人民，努力成长为有、有、有的新一代，准备着为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献力量。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年6月16日，中国内地首座迪士尼主题乐园上海迪士尼乐园在正式开园。","answer":"C"}
,{"question":"2016年7月，习近平总书记在河北唐山市考察时指出，要总结经验，进一步增强忧患意识、责任意识，坚持以防为主、防抗救相结合，坚持常态减灾和非常态救灾相统一，努力实现，，，全面提升全社会抵御自然灾害的综合防范能力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2016年7月，习近平总书记在全国国有企业改革座谈会上作出重要指示强调，国有企业是壮大国家综合实力、保障人民共同利益的重要力量，必须理直气壮做强做大，不断增强活力、影响力、抗风险能力，实现国有资产保值增值。","answer":"做优"}
,{"question":"2016年7月15日，左江经联合国教科文组织第40届世界遗产大会审议，成功列入《世界遗产名录》，实现了广西世界文化遗产“零”的突破，填补了中国岩画类世界遗产的空白。（出题单位：广西壮族自治区文化和旅游厅推荐单位：广西学习平台）","answer":"花山岩画文化景观"}
,{"question":"2016年7月15日，左江文化景观经联合国教科文组织第40届世界遗产大会审议，成功列入《世界遗产名录》，实现了广西世界文化遗产“零”的突破，填补了中国岩画类世界遗产的空白。","answer":"花山岩画"}
,{"question":"2016年7月1日，习近平总书记在庆祝中国共产党成立95周年大会上的讲话指出，是党执政兴国的第一要务，是解决中国所有问题的关键。","answer":"B"}
,{"question":"2016年7月1日，习近平总书记在庆祝中国共产党成立九十五周年大会上指出，在5000多年文明发展中孕育的中华优秀传统文化，在党和人民伟大斗争中孕育的和社会主义先进文化，积淀着中华民族最深层的精神追求，代表着中华民族独特的精神标识。","answer":"革命文化"}
,{"question":"2016年8月，国务院印发的《关于推进中央与地方财政事权和支出责任划分改革的指导意见》指出，是一级政府应承担的运用财政资金提供基本公共服务的任务和职责。","answer":"A"}
,{"question":"2016年8月，中央印发《关于设立统一规范的国家生态文明试验区的意见》，将贵州省列为三个国家生态文明试验区，全省生态文明建设站在了新的历史起点、掀开了新篇章。（出题单位：贵州省委宣传部推荐单位：贵州学习平台）","answer":"首批"}
,{"question":"2016年8月17日，习近平总书记在推进“一带一路”建设工作座谈会上强调，聚焦携手打造、、、，以钉钉子精神抓下去，积小胜为大胜，一步一步把“一带一路”建设推向前进。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年8月19日至20日，习近平总书记出席全国卫生与健康大会并发表重要讲话强调，我国广大卫生与健康工作者要弘扬和践行社会主义核心价值观，强化医德医风建设和，为人民提供最好的卫生与健康服务。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"行业自律"}
,{"question":"2016年8月19日至20日，习近平总书记在全国卫生与健康大会上强调，我国广大卫生与健康工作者要弘扬和践行社会主义核心价值观，强化医德医风建设和，为人民提供最好的卫生与健康服务。","answer":"行业自律"}
,{"question":"2016年8月19日至20日，习近平总书记在全国卫生与健康大会上指出，要坚持基本医疗卫生事业的，不断完善制度、扩展服务、提高质量，让广大人民群众享有公平可及、系统连续的预防、治疗、康复、健康促进等健康服务。","answer":"A"}
,{"question":"2016年8月24日，习近平总书记在青海省考察工作时指出，青海的生态地位重要而特殊。青海是长江、黄河、澜沧江的发源地，三江源地区被誉为“”。","answer":"中华水塔"}
,{"question":"2016年8月5日，国务院正式批复同意设立贵州开放型经济试验区。（出题单位：贵州省委宣传部推荐单位：贵州学习平台）","answer":"内陆"}
,{"question":"2016年9月，500米口径球面在贵州平塘落成启动。","answer":"C"}
,{"question":"2016年9月3日，习近平总书记在二十国集团工商峰会开幕式上的主旨演讲指出，共同构建绿色低碳的全球能源治理格局，推动全球绿色发展合作；共同构建包容联动的全球发展治理格局，以落实联合国可持续发展议程为目标，共同增进全人类福祉！","answer":"B"}
,{"question":"2016年9月9日，习近平总书记在北京市八一学校考察时强调，广大教师要做学生的引路人、做学生的引路人、做学生的引路人、做学生的引路人。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2016年印发的《中长期铁路网规划》提出，着力构建、、、的现代铁路网络，全面提升铁路核心竞争力和服务保障能力，为构建现代综合交通运输体系、促进经济社会持续健康发展、实现“两个一百年”奋斗目标提供有力支撑。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年，甲骨文入选“”，标志着世界对甲骨文重要文化价值及其历史意义的高度认可。","answer":"A"}
,{"question":"2017年，由刘伟强执导，刘烨、朱亚文等人主演，为庆祝人民解放军建军90周年的献礼影片是。","answer":"C"}
,{"question":"2017年10月11日，习近平主席给南南合作与发展学院首届硕士毕业生的回信中勉励他们，、，、，努力探索符合本国国情的可持续发展道路，成为各自国家改革发展的领导者。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年10月11日，习近平主席向南南合作与发展学院首届毕业生亲切复信，勉励毕业生“、，、，努力探索符合本国国情的可持续发展道路，成为各自国家改革发展的领导者”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告中指出，同国家现代化进程相一致，全面推进现代化、现代化、现代化、现代化，力争到二〇三五年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，是安邦定国的重要基石，维护国家安全是全国各族人民根本利益所在。","answer":"国家安全"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，加强社会心理服务体系建设，培育、、的社会心态。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，建设是中华民族伟大复兴的基础工程，必须把教育事业放在优先位置，深化教育改革，加快教育现代化，办好人民满意的教育。","answer":"教育强国"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了，这是我国发展新的历史方位。","answer":"新时代"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，社会主义是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。","answer":"核心价值观"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把作为党执政兴国的第一要务。","answer":"发展"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，推进绿色发展。加快建立绿色生产和消费的法律制度和政策导向，建立健全循环发展的经济体系。","answer":"绿色低碳"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，要高举爱国主义、社会主义旗帜，牢牢把握大团结大联合的主题，坚持一致性和统一，找到最大公约数，画出最大同心圆。","answer":"多样性"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，制定国家监察法，依法赋予监察委员会职责权限和调查手段，用取代“两规”措施。","answer":"留置"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡的发展之间的矛盾。","answer":"不充分"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。","answer":"美好生活"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告中指出，加快社会治安防控体系建设，依法打击和惩治黄赌毒黑拐骗等违法犯罪活动，保护人民、财产权、人格权。","answer":"人身权"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告中指出，加强社会心理服务体系建设，培育、、的社会心态。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告中指出，人与自然是生命共同体，人类必须、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告中指出，实施乡村振兴战略。加强农村基层基础工作，健全自治、法治、德治相结合的乡村治理体系。培养造就一支、、的“三农”工作队伍。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年10月18日，习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上作的报告中指出，加强社会心理服务体系建设，培育、、的社会心态。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年10月31日，习近平总书记在参观浙江南湖革命纪念馆时指出，上海党的一大会址、嘉兴南湖红船是我们党梦想起航的地方。我们党从这里诞生，从这里出征，从这里走向全国执政。这里是我们党的。","answer":"根脉"}
,{"question":"2017年12月，在中国共产党与世界政党高层对话会上，习近平总书记指出，提出“一带一路”倡议，就是要实践理念。（出题单位：中国人民大学）","answer":"人类命运共同体"}
,{"question":"2017年12月12日至13日，习近平总书记在江苏省徐州市考察时指出，实施乡村振兴战略不能光看农民口袋里票子有多少，更要看农民怎么样。","answer":"精神风貌"}
,{"question":"2017年12月1日，习近平总书记在中国共产党与世界政党高层对话会上指出，提出“一带一路”倡议，就是要实践人类命运理念。","answer":"共同体"}
,{"question":"2017年12月25日，习近平总书记对“四好农村路”建设作出重要指示，他强调，近年来，“四好农村路”建设取得了实实在在的成效，为农村特别是带去了人气、财气，也为党在基层凝聚了民心。","answer":"贫困地区"}
,{"question":"2017年12月25日—26日，习近平在主持中共中央政治局民主生活会时指出，坚持和加强党的全面领导，首先要维护和。保证全党，是党和国家前途命运所系，是全国各族人民根本利益所在。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年12月3日，国家主席习近平在致第四届世界互联网大会的贺信中指出，我们倡导“四项原则”、“五点主张”，就是希望与国际社会一道，尊重网络主权，发扬伙伴精神，大家的事由大家商量着办，做到、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年12月3日，习近平总书记在致第四届世界互联网大会的贺信中指出，我们倡导“四项原则”、“五点主张”，就是希望与国际社会一道，尊重网络主权，发扬伙伴精神，大家的事由大家商量着办，做到、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年12月4日，中共教育部党组发布的《高校思想政治工作质量提升工程实施纲要》指出，坚持育心与育德相结合，加强人文关怀和，深入构建教育教学、实践活动、咨询服务、预防干预、平台保障“五位一体”的心理健康教育工作格局。","answer":"心理疏导"}
,{"question":"2017年12月8日，习近平总书记在中共中央政治局第二次集体学习时强调，要坚持问题导向，抓住民生领域的突出矛盾和问题，强化民生服务，弥补民生短板，推进教育、就业、、、、等领域大数据普及应用，深度开发各类便民应用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年1月，习近平主席在联合国日内瓦总部演讲时指出：“中国将继续坚持正确，深化同发展中国家务实合作，实现同呼吸、共命运、齐发展。”","answer":"义利观"}
,{"question":"2017年1月11日，习近平总书记给库尔班大叔的后人的回信中指出，鼓励他们继续像库尔班大叔那样，同乡亲们一道，做、、的模范，促进各族群众像石榴籽一样紧紧抱在一起，在党的领导下共同创造新疆更加美好的明天。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年1月3日，习近平总书记对食品安全工作作出重要指示，各级党委和政府及有关部门要全面做好食品安全工作，坚持最严谨的标准、最严格的、最严厉的、最严肃的问责，增强食品安全监管统一性和专业性，切实提高食品安全监管水平和能力。","answer":"监管处罚"}
,{"question":"2017年2月17日，习近平总书记在国家安全工作座谈会上强调，不论国际形势如何变幻，我们要保持战略定力、战略自信、战略耐心，坚持，坚持，坚持，坚持，把维护国家安全的战略主动权牢牢掌握在自己手中。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年2月21日，习近平总书记在十八届中央政治局第三十九次集体学习时强调，要防止形式主义，扶真贫、，扶贫工作必须务实，脱贫过程必须扎实，脱贫结果必须真实，让脱贫成效真正获得群众认可、经得起实践和历史检验。","answer":"真扶贫"}
,{"question":"2017年2月21日，习近平总书记在十八届中央政治局第三十九次集体学习时强调，要加大政策落实力度，加大财政、土地等政策支持力度，加强、水利扶贫、金融扶贫、教育扶贫、健康扶贫等扶贫行动，扶贫小额贷款、扶贫再贷款等政策要突出精准。","answer":"交通扶贫"}
,{"question":"2017年2月23日，习近平总书记在考察北京新机场建设时强调，新机场是首都的重大标志性工程，是国家发展一个新的，必须全力打造精品工程、样板工程、平安工程、廉洁工程。","answer":"动力源"}
,{"question":"2017年2月23日至24日，习近平总书记在北京考察工作时强调，北京历史文化是中华文明源远流长的伟大见证，要更加精心保护好，凸显北京历史文化的整体价值，强化“、、”的城市特色。（出题单位：北京市文物局推荐单位：北京学习平台）","answer":"首都风范古都风韵时代风貌"}
,{"question":"2017年2月23日至24日，习近平总书记在北京考察工作时强调，北京历史文化是中华文明源远流长的伟大见证，要更加精心保护好，凸显北京历史文化的整体价值，强化“、、”的城市特色。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年2月23日至24日，习近平总书记在北京考察工作时指出，保护大运河是运河沿线所有地区的共同责任。为深入贯彻落实习近平总书记对大运河文化带建设的重要指示，苏州正在认真部署运作，努力把大运河文化带“最的一段”建设好。","answer":"精彩"}
,{"question":"2017年2月24日，习近平总书记在北京考察工作时指出，通州有不少历史文化遗产，要古为今用，深入挖掘以为核心的历史文化资源。（出题单位：北京市通州区委宣传部推荐单位：北京学习平台）","answer":"大运河"}
,{"question":"2017年3月17日，习近平主席在同卢旺达总统卡加梅举行会谈时指出，双方还要加强基础设施建设合作，中方鼓励更多中国企业赴卢旺达参与、能源等重大基础设施项目建设。","answer":"交通"}
,{"question":"2017年3月29日，习近平总书记在参加首都义务植树活动时指出，我国历来就有在清明节前后植树的传统。全民义务植树的一个重要意义，就是让大家都树立的意识，形成推动生态文明建设的共识和合力。","answer":"生态文明"}
,{"question":"2017年3月5日，习近平总书记在十二届全国人大五次会议上海代表团参加审议时，问到上海奉贤区名字的由来，其实还颇具渊源。“奉贤”其名是“”之意。","answer":"敬奉贤人"}
,{"question":"2017年３月７日，习近平总书记在参加十二届全国人大五次会议辽宁代表团审议时，指出辽宁经济振兴的“龙头”是。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"国有企业"}
,{"question":"2017年３月７日，习近平总书记在参加十二届全国人大五次会议辽宁代表团审议时指出，要把作为辽宁振兴的“龙头”。","answer":"国有企业"}
,{"question":"2017年5月，联合国教科文组织执行局第201次会议上，决定正式批准阿尔山中国国家地质公园加入世界地质公园网络，成为中国第个联合国教科文组织世界地质公园。（出题单位：内蒙古兴安盟委宣传部推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"34"}
,{"question":"2017年5月，习近平总书记对黄大年同志先进事迹作出重要指示指出，黄大年同志秉持科技报国理想，把为、、贡献力量作为毕生追求，为我国教育科研事业作出了突出贡献，他的先进事迹感人肺腑。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年5月14日，国家主席习近平在“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上的演讲中指出，古丝绸之路绵亘万里，延续千年，积淀了以、、、为核心的丝路精神。这是人类文明的宝贵遗产。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年5月14日，国家主席习近平在“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上的演讲中指出，设施联通是合作发展的基础。我们要着力推动、、、四位一体的联通，聚焦关键通道、关键城市、关键项目，联结陆上公路、铁路道路网络和海上港口网络。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年5月14日，国家主席习近平在“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上的演讲中指出，设施联通是合作发展的基础。我们要着力推动陆上、海上、天上、网上四位一体的联通，聚焦、、，联结陆上公路、铁路道路网络和海上港口网络。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年5月15日，国家主席习近平在会见肯尼亚总统肯雅塔时强调，要以蒙内铁路建设为牵引，推进建设路港一体化的产业经济走廊，共同打造、、三位一体合作新格局。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年7月，习近平总书记对信访工作作出重要指示强调，各级党委、政府和领导干部要坚持把信访工作作为、、、的一项重要工作，千方百计为群众排忧解难。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2017年7月1日，习近平总书记在庆祝香港回归祖国20周年大会暨香港特别行政区第五届政府就职典礼上，用一句香港俗语“过后无艇搭”，让大家珍惜机遇、抓住机遇，把主要精力集中到搞建设、谋发展上来。","answer":"苏州"}
,{"question":"2017年7月1日，习近平总书记在庆祝香港回归祖国20周年大会上的讲话中，用一句香港俗语“过后无艇搭”，让大家要珍惜机遇、抓住机遇，把主要精力集中到搞建设、谋发展上来。（出题单位：苏州市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"苏州"}
,{"question":"2017年7月1日，新修订的《中华人民共和国测绘法》正式施行，其中明确指出，各级人民政府和有关部门应当加强对意识的宣传教育，增强公民的国家版图意识。","answer":"国家版图"}
,{"question":"2017年7月30日，习近平在庆祝中国人民解放军建军90周年阅兵时强调，今天，我们比历史上任何时期都更接近中华民族伟大复兴的目标，比历史上任何时期都更需要建设一支强大的。","answer":"人民军队"}
,{"question":"2017年7月30日，习近平在庆祝中国人民解放军建军90周年阅兵时指出，历史充分证明：我们的人民军队不愧是的英雄军队，不愧是的英雄军队，不愧是的英雄军队。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年7月30日举行的沙场阅兵，是中国人民解放军首次以庆祝建军节为主题的盛大阅兵，是野战化、实战化的沙场点兵，是人民军队整体性、革命性变革后的全新亮相。","answer":"朱日和"}
,{"question":"2017年7月4日，国家主席习近平在会见俄罗斯总理梅德韦杰夫时强调，中俄要开展北极航道合作，共同打造“丝绸之路”，落实好有关互联互通项目。","answer":"冰上"}
,{"question":"2017年8月1日，习近平在庆祝中国人民解放军建军90周年大会上发表重要讲话时强调，崇高的理想，坚定的信念，是中国共产党人的政治灵魂，是人民军队的。","answer":"精神支柱"}
,{"question":"2017年8月1日，习近平在庆祝中国人民解放军建军90周年大会上发表重要讲话时强调，人民军队始终和人民、、，完全彻底为人民奋斗，哪里有敌人，哪里有困难，哪里就有人民子弟兵。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年8月1日，习近平在庆祝中国人民解放军建军90周年大会上发表重要讲话时强调，人民军队已经由过去单一军种的军队发展成为诸军兵种联合的强大军队，由过去“小米加步枪”武装起来的军队发展成为基本实现、加快迈向的强大军队。","answer":"机械化信息化"}
,{"question":"2017年8月1日，习近平在庆祝中国人民解放军建军90周年大会上发表重要讲话时强调，忠诚，造就了人民军队对党的，造就了人民军队和人民的，造就了人民军队为党和人民冲锋陷阵的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年8月1日，习近平在庆祝中国人民解放军建军90周年大会上指出，党对军队绝对领导的根本原则和制度，发端于，奠基于，定型于，是人民军队完全区别于一切旧军队的政治特质和根本优势。","answer":"ABC"}
,{"question":"2017年9月26日，习近平主席在国际刑警组织第八十六届全体大会开幕式上的主旨演讲中指出，实现各国共同安全，是构建人类命运共同体的题中应有之义。促进和平与发展，首先要维护；没有安全稳定，就谈不上和平与发展。","answer":"安全稳定"}
,{"question":"2017年9月5日，国家主席习近平在新兴市场国家与发展中国家对话会上的发言指出，当今时代，各国是相互依存、彼此融合的利益共同体，、是唯一正确的选择。","answer":"AB"}
,{"question":"2017年国务院办公厅公布了《生活垃圾分类制度实施方案》，明确了全国46个生活垃圾分类重点城市，并要求加快建立、、、的垃圾处理系统。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年11月6日，习近平总书记在上海考察期间，深入到虹口区嘉兴路街道，详细了解垃圾分类工作情况时强调，垃圾分类工作就是！垃圾综合处理需要全民参与，上海要把这项工作抓紧抓实办好。","answer":"新时尚"}
,{"question":"2018年，宁波舟山港货物吞吐量10.8亿吨，比上年增长7.4%，连续10年位居世界。（出题单位：中共宁波市委宣传部）","answer":"第一"}
,{"question":"2018年，三北工程荣获“森林战略规划优秀实践奖”，对实现2030年全球森林目标和2030年议程可持续发展目标作出了突出贡献。","answer":"C"}
,{"question":"2018年10月10日，习近平总书记在主持召开中央财经委员会第三次会议时强调，规划建设铁路，是促进民族团结、维护国家统一、巩固边疆稳定的需要，是促进西藏经济社会发展的需要，是贯彻落实党中央治藏方略的重大举措。","answer":"川藏"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察调研时强调，进入新时代，国际国内形势发生广泛而深刻的变化，改革发展面临着新形势新任务新挑战，我们要抓住机遇、迎接挑战，关键在于高举新时代旗帜，继续全面深化改革、全面扩大开放。","answer":"改革开放"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察调研时强调，要掌握辩证唯物主义和历史唯物主义的方法论，以的眼光看待改革开放，充分认识新形势下改革开放的时代性、体系性、全局性问题，在更高起点、更高层次、更高目标上推进改革开放。","answer":"改革开放"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察时强调，要把更多资源、服务、管理放到社区，为居民提供、服务，切实把群众大大小小的事办好。（出题单位：广东省习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心推荐单位：广东学习平台）","answer":"精准化精细化"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察时强调，要把更多资源、服务、管理放到社区，为居民提供精准化?、服务，切实把群众大大小小的事办好。","answer":"精细化"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察时强调，中华民族奋斗的基点是自力更生，攀登世界科技高峰的必由之路是，所有企业都要朝这个方向努力奋斗。（出题单位：广东省习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心推荐单位：广东学习平台）","answer":"自主创新"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察时指出，是一国经济的立身之本、财富之源。是实体经济的一个关键，经济发展任何时候都不能脱实向虚。（出题单位：广东省习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心推荐单位：广东学习平台）","answer":"实体经济先进制造业"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察时指出，是最直接、最有效的办法，也是增强贫困地区造血功能、帮助群众就地就业的长远之计。（出题单位：广东省习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心推荐单位：广东学习平台）","answer":"产业扶贫"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察时指出，火车跑得快，全靠车头带。要加强基层党组织带头人队伍建设，注重培养选拔、、、的人担任支部书记，团结带领乡亲们脱贫致富奔小康。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察时指出，要加快形成区域协调发展新格局，做优做强珠三角核心区，加快、汕头两个经济特区发展，把汕头、湛江作为重要发展极，打造现代化沿海经济带。","answer":"珠海"}
,{"question":"2018年10月22日至25日，习近平总书记在广东考察时指出，中华民族奋斗的基点是自力更生，攀登世界科技高峰的必由之路是，所有企业都要朝这个方向努力奋斗。","answer":"自主创新"}
,{"question":"2018年10月23日，习近平总书记出席港珠澳大桥开通仪式，在巡览港珠澳大桥时强调，港珠澳大桥的建设创下多项世界之最，非常了不起，体现了我国综合国力、自主创新能力，体现了勇创的民族志气。","answer":"世界一流"}
,{"question":"2018年10月23日，习近平总书记在出席港珠澳大桥开通仪式并会见大桥管理和施工等方面的代表时强调，对港珠澳大桥这样的重大工程，既要高质量建设好，全力打造、、、，又要用好管好大桥，为粤港澳大湾区建设发挥重要作用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年10月23日，习近平总书记在出席港珠澳大桥开通仪式时强调，港珠澳大桥的建设创下多项世界之最，非常了不起，体现了我国综合国力、自主创新能力，体现了的民族志气。","answer":"勇创世界一流"}
,{"question":"2018年10月25日，联合国国际湿地公约组织在迪拜召开的第十三届缔约方大会上宣布，银川市荣获全球首批城市称号。这是目前国际上在城市湿地生态保护方面规格高、分量重、含金量足的一项荣誉，为“丝路明珠·魅力银川”新添了一张耀眼的“国际名片”。","answer":"国际湿地"}
,{"question":"2018年10月8日，诺贝尔经济学奖揭晓，授予美国经济学家威廉·诺德豪斯和保罗·罗默，以表彰他们在作出的突出贡献。","answer":"A"}
,{"question":"2018年11月，习近平总书记对三北工程建设作出重要指示强调，经过40年不懈努力，工程建设取得巨大、、效益，成为全球生态治理的成功典范。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年11月，习近平总书记对三北工程建设作出重要指示强调，要坚持，创新，完善，持续不懈推进三北工程建设，不断提升林草资源，持续改善三北地区生态环境，巩固和发展祖国北疆绿色生态屏障，为建设美丽中国作出新的更大的贡献。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年11月，习近平总书记在上海考察期间，深入到虹口区嘉兴路街道，详细了解垃圾分类工作情况。总书记强调，垃圾分类工作就是！垃圾综合处理需要全民参与，上海要把这项工作抓紧抓实办好。","answer":"新时尚"}
,{"question":"2018年11月，习近平总书记在上海考察时指出，党建工作的难点在基层，亮点也在基层。随着经济成分和就业方式越来越多样化，在、就业的党员越来越多，要做好其中的党员教育管理工作，引导他们积极发挥作用。","answer":"AB"}
,{"question":"2018年11月，习近平总书记在上海考察时指出，经济强国必定是、。港建成和运营，为上海加快国际航运中心和建设、扩大对外开放创造了更好条件。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年11月,中共中央、国务院《关于学前教育深化改革规范发展的若干意见》指出，学前教育是终身学习的开端，是国民教育体系的重要组成部分，是重要的事业。","answer":"社会公益"}
,{"question":"2018年11月12日，习近平在会见香港、澳门各界庆祝国家改革开放40周年访问团时指出，要为港澳青年发展，帮助青年解决在、、等方面遇到的实际困难和问题，创造有利于青年成就人生梦想的社会环境。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年11月26日，习近平总书记在十九届中央政治局第十次集体学习时指出，新时代，我们党要团结带领人民实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须贯彻新时代党的组织路线，努力造就一支忠诚干净的高素质干部队伍。","answer":"担当"}
,{"question":"2018年11月5日，国家主席习近平出席首届中国国际进口博览会开幕式并发表主旨演讲时指出，将支持并上升为国家战略。","answer":"B"}
,{"question":"2018年11月5日，国家主席习近平在首届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲中指出，各国应该把握新一轮科技革命和产业变革带来的机遇，加强、、等前沿领域合作，共同打造新技术、新产业、新业态、新模式。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年11月5日，国家主席习近平在首届中国国际进口博览会上强调，为了更好发挥上海等地区在对外开放中的重要作用，我们决定，、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年11月5日，首届中国国际进口博览会在上海开幕，中国国家主席习近平在开幕式上发表主旨演讲时提到，将支持并上升为国家战略。（出题单位：苏州市吴江区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"2018年11月5日，习近平在首届中国国际进口博览会开幕式上指出，中国将坚定不移奉行的开放战略，实行高水平的贸易和投资自由化便利化政策，推动形成、的开放格局。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年11月6日和7日，习近平总书记在上海考察时强调，垃圾分类工作就是！垃圾综合处理需要全民参与，上海要把这项工作抓紧抓实办好。","answer":"A"}
,{"question":"2018年11月7日，国家主席习近平在致第五届世界互联网大会的贺信中强调，各国应该深化务实合作，以共进为动力、以共赢为目标，走出一条之路，让网络空间命运共同体更具生机活力。","answer":"互信共治"}
,{"question":"2018年11月7日，国家主席习近平在致第五届世界互联网大会的贺信中强调，世界各国虽然国情不同、互联网发展阶段不同、面临的现实挑战不同，但推动发展的愿望相同、应对挑战的利益相同、加强治理的需求相同。","answer":"ABD"}
,{"question":"2018年11月7日，国家主席习近平在致第五届世界互联网大会的贺信中指出，当今世界，正在经历一场更大范围、更深层次的科技革命和产业变革。、、等现代信息技术不断取得突破，数字经济蓬勃发展，各国利益更加紧密相连。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年11月7日，习近平总书记在致第五届世界互联网大会的贺信中强调，世界各国虽然国情不同、互联网发展阶段不同、面临的现实挑战不同，但推动发展的愿望相同、应对挑战的利益相同、加强治理的需求相同。","answer":"ABD"}
,{"question":"2018年11月7日，习近平总书记在致第五届世界互联网大会的贺信中指出，当今世界，正在经历一场更大范围、更深层次的科技革命和产业变革。、、等现代信息技术不断取得突破，数字经济蓬勃发展，各国利益更加紧密相连。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年11月9日，习近平总书记向国家综合性消防救援队伍授旗并致训词时强调，国家消防救援队伍要、、、，在人民群众最需要的时候冲锋在前，救民于水火，助民于危难，给人民以力量，为维护人民群众生命财产安全而英勇奋斗。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年12月，北斗三号卫星导航系统正式向全球提供基本导航服务，中国北斗卫星导航系统距离的目标迈出了实质性的一步。（出题单位：科技部引智司）","answer":"全球组网"}
,{"question":"2018年12月11日，习近平总书记在中共中央召开党外人士座谈会上指出，40年来，改革开放取得了举世瞩目的伟大成就。这些成绩的取得，离不开中国共产党坚强领导，也离不开各、和积极引导广大成员和所联系群众积极投身改革的实际行动。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年12月18日，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上的讲话强调，改革开放40年的实践启示我们：打铁必须自身硬。办好中国的事情，关键在党，关键在坚持党要管党、全面。","answer":"从严治党"}
,{"question":"2018年12月18日，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上指出，、、，是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大里程碑。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年12月18日，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上指出，改革开放40年的实践启示我们：领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。","answer":"中国共产党"}
,{"question":"2018年12月18日，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上指出，改革开放40年的实践启示我们：是关系党和国家事业发展的根本性、全局性、稳定性、长期性问题。","answer":"A"}
,{"question":"2018年12月18日，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上指出，改革开放40年的实践启示我们：为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴，是中国共产党人的初心和使命，也是改革开放的和。","answer":"AC"}
,{"question":"2018年12月18日，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上指出，改革开放40年的实践启示我们：中国领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。","answer":"共产党"}
,{"question":"2018年12月18日，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上指出，我们既要敢为天下先、敢闯敢试，又要积极稳妥、蹄疾步稳，把改革稳定统一起来，坚持方向不变、道路不偏、力度不减，推动新时代改革开放走得更稳、走得更远。","answer":"发展"}
,{"question":"2018年12月18日，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上指出，我们要坚持创新是、人才是第一资源的理念，实施创新驱动发展战略，完善国家创新体系，加快关键核心技术自主创新，为经济社会发展打造新引擎。","answer":"第一动力"}
,{"question":"2018年12月19日至21日，中央经济工作会议在北京举行，会议指出，要坚持农业农村优先发展，切实抓好农业特别是粮食生产，推动、落实落地，合理调整“粮经饲”结构，着力增加优质绿色农产品供给。","answer":"AC"}
,{"question":"2018年12月19日至21日，中央经济工作会议在北京举行。会议确定，促进区域协调发展。要统筹推进西部大开发、东北、中部地区崛起、东部率先发展。","answer":"全面振兴"}
,{"question":"2018年12月19日至21日，中央经济工作会议在北京举行。会议确定，要深化制度改革，在加快省级统筹的基础上推进养老保险全国统筹，把更多救命救急的好药纳入医保。","answer":"社会保障"}
,{"question":"2018年12月19日至21日，中央经济工作会议在北京举行。会议指出，打好防范化解重大风险攻坚战，要坚持去杠杆的基本思路，防范金融市场异常波动和共振，稳妥处理地方政府债务风险，做到坚定、可控、有序、适度。","answer":"结构性"}
,{"question":"2018年12月19日至21日，中央经济工作会议在北京举行。会议指出，要坚持农业农村优先发展，切实抓好农业特别是粮食生产，推动、落实落地，合理调整“粮经饲”结构，着力增加优质绿色农产品供给。","answer":"AC"}
,{"question":"2018年12月19日至21日中央经济工作会议在北京举行，会议认为，我国经济运行主要矛盾仍然是供给侧结构性的，必须坚持以供给侧结构性改革为主线不动摇，更多采取改革的办法，更多运用市场化、法治化手段，在“、、、”八个字上下功夫。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年12月25日至26日，习近平总书记在中共中央政治局民主生活会上强调，我们党的历史经验表明，凡是权威和集中统一领导坚持得好，党的事业就兴旺发达；反之，党的事业就遭受挫折。","answer":"党中央"}
,{"question":"2018年12月25日至26日，习近平总书记在中共中央政治局民主生活会上指出，民主集中制包括民主和集中两个方面，两者互为条件、相辅相成、缺一不可。我们要把民主和集中有机统一起来，真正把民主集中制的优势变成我们党的、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年12月31日，国家主席习近平在二〇一九年新年贺词中以“岁月不居，时节如”句开篇，在表达时光飞逝之意的同时，更是鼓励期望全国人民继续保持时不我待、昂扬奋斗的精神状态，把前无古人的伟大事业推向前进。","answer":"流"}
,{"question":"2018年1月，中共中央、国务院发出《关于开展扫黑除恶专项斗争的通知》。《通知》指出，为深入贯彻落实党的十九大部署和习近平总书记重要指示精神，保障、、，进一步巩固党的执政基础，党中央、国务院决定，在全国开展扫黑除恶专项斗争。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年1月，中科大潘建伟教授及其研究团队与合作者利用“”量子科学实验卫星，首次实现距离达7600公里的洲际量子密钥分发，并利用共享密钥实现了加密数据传输和视频通信。","answer":"B"}
,{"question":"2018年1月20日，中共中央、国务院《关于全面深化新时代教师队伍建设改革的意见》指出，到2035年，教师综合素质、专业化水平和创新能力大幅提升，培养造就数以百万计的、数以十万计的、数以万计的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年1月5日，习近平总书记在学习贯彻党的十九大精神研讨班开班式上的讲话指出，在统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想中，起决定性作用的是新时代。","answer":"B"}
,{"question":"2018年1月5日，习近平总书记在学习贯彻党的十九大精神研讨班开班式上强调，面对波谲云诡的国际形势、复杂敏感的周边环境、艰巨繁重的改革发展稳定任务，我们既要有的先手，也要有的高招；既要打好的有准备之战，也要打好的战略主动战。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大一次会议重庆代表团审议时强调，领导干部要讲政德。政德是整个社会道德建设的风向标。立政德，就要、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年4月11日，习近平总书记同出席博鳌亚洲论坛2018年年会的中外企业家代表座谈，强调“我们改革的步伐不会停歇，开放的大门不会关闭。我们要让制度更加成熟定型，让发展更有质量，让治理更有水平，让人民更有获得感、、安全感。”","answer":"幸福感"}
,{"question":"2018年4月13日，习近平总书记在庆祝海南建省办经济特区30周年大会上指出，事业因人才而兴，人才因事业而聚。“人材者，则愈出，置之则愈匮。”海南全面深化改革开放是国家的重大战略，必须举全国之力、聚四方之才。","answer":"求之"}
,{"question":"2018年4月13日，与法国科学家安娜·德尚、于克·德戴共同在瑞典首都斯德哥尔摩获得舍贝里奖的中国科学家是。","answer":"D"}
,{"question":"2018年4月17日，习近平在十九届中央国家安全委员会第一次会议上指出，国家安全工作要适应新时代新要求，一手抓当前、一手谋长远，切实做好、健全、完善、强化、防控重大风险、加强法治保障、增强国家安全意识等方面工作。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年4月17日，习近平总书记在十九届中央国家安全委员会第一次会议上指出，前进的道路不可能一帆风顺，越是前景光明，越是要增强，做到居安思危，全面认识和有力应对一些重大风险挑战。","answer":"忧患意识"}
,{"question":"2018年4月17日，习近平总书记在十九届中央国家安全委员会第一次会议上指出，全面贯彻落实总体国家安全观，必须坚持统筹和安全两件大事。","answer":"发展"}
,{"question":"2018年4月20日至21日，习近平总书记在全国网络安全和信息化工作会议上指出，各级党政机关和领导干部要提高通过互联网、、、服务群众的本领。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年4月20日至21日，习近平总书记在全国网络安全和信息化工作会议上指出，没有网络安全就没有国家安全，就没有经济社会稳定运行，广大人民群众利益也难以得到。","answer":"C"}
,{"question":"2018年4月24日至28日，习近平总书记在湖北考察时强调，高质量发展就是体现新发展理念的发展，是经济发展从“有没有”转向“”。","answer":"好不好"}
,{"question":"2018年4月26日，习近平总书记在深入推动长江经济带发展座谈会上指出，长江经济带是“”在国内的主要交汇地带。","answer":"B"}
,{"question":"2018年4月2日，习近平总书记在参加首都义务植树活动时强调，绿化祖国要坚持以人民为中心的发展思想，广泛开展行动，人人出力，日积月累，让祖国大地不断绿起来美起来。","answer":"国土绿化"}
,{"question":"2018年4月8日，习近平总书记在会见联合国秘书长古特雷斯时指出：“我们所做的一切都是，为民族谋复兴，为世界谋大同。”","answer":"为人民谋幸福"}
,{"question":"2018年5月12日，习近平在向汶川地震十周年国际研讨会暨第四届大陆地震国际研讨会的致信中强调，人类对自然规律的认知没有止境，是人类生存发展的永恒课题。科学认识，有效减轻，实现，需要国际社会共同努力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年5月18日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上的讲话中指出，环境就是民生，青山就是美丽，蓝天也是幸福。发展经济是为了民生，保护同样也是为了民生。","answer":"生态环境"}
,{"question":"2018年5月18日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上的讲话中指出，我们党历来高度重视生态环境保护，把和保护环境确立为基本国策，把可持续发展确立为国家战略。","answer":"节约资源"}
,{"question":"2018年5月18日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上的讲话中指出，要全面禁止洋垃圾入境，，，。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年5月18日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上强调，要全面落实土壤污染防治行动计划，推动制定和实施。突出，强化，有效防范风险，让老百姓。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年5月18日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上指出，要全面禁止洋垃圾入境，，，。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年5月18日至19日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上强调，我国已成为全球生态文明建设的重要、、，主张加快构筑尊崇自然、绿色发展的生态体系，共建清洁美丽的世界。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年5月18日至19日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上指出，要加快划定并严守、、三条红线。对突破三条红线、仍然沿用粗放增长模式、吃祖宗饭砸子孙碗的事，绝对不能再干，绝对不允许再干。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年5月18日至19日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上指出，要加快划定并严守、、三条红线。对突破三条红线、仍然沿用粗放增长模式、吃祖宗饭砸子孙碗的事，绝对不能再干，绝对不允许再干。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"2018年5月18日至19日，习近平总书记在全国生态环境保护大会上指出，要增强全民、、，培育生态道德和行为准则，开展全民绿色行动，动员全社会都以实际行动减少能源资源消耗和污染排放，为生态环境保护作出贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年5月28日，习近平在中国科学院第十九次院士大会、中国工程院第十四次院士大会上指出，世界正在进入以为主导的经济发展时期。我们要把握数字化、网络化、智能化融合发展的契机，以、为杠杆培育新动能。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年5月28日，习近平总书记在中国科学院第十九次院士大会、中国工程院第十四次院士大会上引用了戚继光的诗句“繁霜尽是心头血，洒向千峰秋叶丹”，表达了。","answer":"D"}
,{"question":"2018年5月28日，习近平总书记在中国科学院第十九次院士大会、中国工程院第十四次院士大会上指出，是中华民族自立于世界民族之林的奋斗基点，自主创新是我们攀登世界科技高峰的必由之路。","answer":"自力更生"}
,{"question":"2018年5月2日，民航局印发的《北京“一市两场”国际航权资源配置政策》中指出，中国东方航空集团公司、中国航空集团公司为北京新机场主基地公司。","answer":"南方"}
,{"question":"2018年5月2日，习近平总书记在北京大学师生座谈会上的讲话中引用词句“乘风好去，长空万里，直下看山河”。此词句出自辛弃疾的《太常引·建康中秋夜为吕叔潜赋》，“太常引”是这首词的。","answer":"C"}
,{"question":"2018年5月2日，习近平总书记在北京大学师生座谈会上指出，1981年北大学子在燕园一起喊出“团结起来，”的响亮口号，今天我们仍然要叫响这个口号。","answer":"振兴中华"}
,{"question":"2018年5月4日，习近平在纪念马克思诞辰200周年大会上指出，回顾党的奋斗历程可以发现，中国共产党之所以能够历经艰难困苦而不断发展壮大，很重要的一个原因就是我们党始终重视思想建党、理论强党，使全党始终保持、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年5月4日，习近平总书记在纪念马克思诞辰200周年大会上指出，共产党人要把读马克思主义经典、悟马克思主义原理当作一种、当作一种精神追求，用经典涵养正气、淬炼思想、升华境界、指导实践。","answer":"生活习惯"}
,{"question":"2018年6月12日，习近平在青岛海洋科学与技术试点国家实验室考察时强调，建设海洋强国，必须进一步关心海洋、认识海洋、经略海洋，加快海洋科技创新步伐。、将来是一个重要主攻方向，从陆域到海域都有我们未知的领域，有很大的潜力。","answer":"AB"}
,{"question":"2018年6月12日至14日，习近平总书记在山东考察时强调，海洋经济发展前途无量。建设海洋强国，必须进一步、、，加快海洋科技创新步伐。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年6月22日至23日，习近平总书记在中央外事工作会议上指出，把握国际形势要树立正确的、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年6月25日，习近平总书记就禁毒工作作出重要指示，禁毒工作事关、、，毒品一日不除，禁毒斗争就一日不能松懈。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年7月，在“八八战略”实施15周年之际，习近平总书记又赋予浙江“，，”的新期望。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年7月3日，习近平总书记在全国组织工作会议上指出，贯彻新时代党的组织路线，建设忠诚干净担当的高素质干部队伍是关键，重点是要做好干部、、、工作。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年7月3日至4日，习近平总书记在全国组织工作会议上的讲话强调，党的力量来自。党的全面领导、党的全部工作要靠党的坚强组织体系去实现。","answer":"A"}
,{"question":"2018年7月3日至4日，习近平总书记在全国组织工作会议上指出，我们必须加快实施战略，确立人才引领发展的战略地位，努力建设一支矢志爱国奉献、勇于创新创造的优秀人才队伍。","answer":"人才强国"}
,{"question":"2018年7月3日至4日，习近平总书记在全国组织工作会议上指出，新时代党的组织路线是理论的也是的，要在推进党的建设新的伟大工程、落实全面从严治党的实践中切实贯彻落实。","answer":"实践"}
,{"question":"2018年7月3日至4日，习近平总书记在全国组织工作会议上指出，优秀年轻干部既要数量充足，又要。各地区各部门要着眼近期需求和长远战略需要，培养选拔一定数量规模的优秀年轻干部，其中女干部、少数民族干部、党外干部都要有一定数量。","answer":"质量优良"}
,{"question":"2018年7月9日，水利部印发《关于开展全国河湖“清四乱”专项行动的通知》要求，在全国范围内对、、、等河湖管理保护突出问题开展专项清理整治行动，简称“清四乱”专项行动。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月，习近平总书记作出重要指示指出，我国学生近视呈现高发、趋势，严重影响孩子们的身心健康，这是一个关系国家和民族未来的大问题，必须高度重视，不能任其发展。","answer":"低龄化"}
,{"question":"2018年8月17日，习近平在中央军委党的建设会议上指出，人才资源是强军兴军的宝贵战略资源。要加紧构建“三位一体”新型军事人才培养体系，加大人才、人才、人才、人才培养力度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月18日，第二届全国青年运动会会徽在山西太原揭晓，命名为“”。会徽以汉字“山西”的书法形态为创作来源，运用灵动的线条，将跑道与泳道的形象特点与汉字融为一体，表达了运动拼搏的内涵，呈现出青春现代、充满活力的形象。","answer":"B"}
,{"question":"2018年8月18日，第二届全国青年运动会主题口号在山西太原揭晓，确定为“”。青运会是青年的大聚会，是青春的嘉年华，这里不仅有激烈的竞争，更有深厚的友谊。","answer":"A"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平在全国宣传思想工作会议上指出，要推动文化产业高质量发展，健全现代文化产业体系和市场体系，推动各类文化市场主体发展壮大，培育新型文化业态和文化消费模式，以高质量文化供给增强人们的文化、幸福感。","answer":"获得感"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上强调，完成新形势下宣传思想工作的使命任务，必须以新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神为指导，增强“四个意识”、坚定“四个自信”，自觉承担起、、、、展形象的使命任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上强调，要弘扬新风正气，推进移风易俗，培育、、，焕发乡村文明新气象。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上强调，展形象，就是要推进国际传播能力建设，讲好中国故事、传播好中国声音，向世界展现、、的中国，提高国家文化软实力和中华文化影响力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，宣传思想干部要不断掌握新知识、熟悉新领域、开拓新视野，增强本领能力，加强调查研究，不断增强、、、，努力打造一支政治过硬、本领高强、求实创新、能打胜仗的宣传思想工作队伍。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，宣传思想干部要不断掌握新知识、熟悉新领域、开拓新视野，增强本领能力，加强调查研究，不断增强脚力、眼力、脑力、笔力，努力打造一支、、、的宣传思想工作队伍。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，要加强党对宣传思想工作的全面领导，旗帜鲜明坚持党管宣传、党管。","answer":"意识形态"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，要加强党对宣传思想工作的全面领导，旗帜鲜明坚持党管宣传、党管意识形态。要以党的为统领，牢固树立“四个意识”，坚决维护党中央权威和集中统一领导，牢牢把握正确政治方向。","answer":"意识形态"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，要加强作风建设，坚决纠正“四风”特别是主义、官僚主义。","answer":"形式"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，要扎实抓好县级融媒体中心建设，更好。","answer":"D"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，中国特色社会主义进入新时代，必须把、凝聚力量作为宣传思想工作的中心环节。","answer":"统一思想"}
,{"question":"2018年8月21日至22日，习近平总书记在全国宣传思想工作会议上指出，中华优秀传统文化是中华民族的文化根脉，其蕴含的、、，不仅是我们中国人思想和精神的内核，对解决人类问题也有重要价值。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年8月24，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上强调，要加强法治工作队伍建设和法治人才培养，更好发挥法学教育基础性、先导性作用，确保立法、执法、司法工作者信念过硬、、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在全面依法治国委员会第一次会议上强调，要全面贯彻实施宪法，在全社会深入开展、、、、运用宪法宣传教育活动，弘扬宪法精神，加强宪法实施和监督。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上强调，要全面贯彻实施宪法，在全社会深入开展、、、、运用宪法宣传教育活动，弘扬宪法精神，加强宪法实施和监督。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上强调，当前，我国正处于实现“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，坚持和发展中国特色社会主义更加需要依靠，更加需要加强。","answer":"AC"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上强调，坚持全面推进、、、，坚持处理好全面依法治国的辩证关系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上指出，是社会主义法治最根本的保证。全面依法治国决不是要削弱党的领导，而是要加强和改善党的领导，不断提高党领导依法治国的能力和水平，巩固党的执政地位。","answer":"党的领导"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上指出，任何公民、社会组织和国家机关都必须以为行为准则，依照宪法法律行使权利或权力，履行义务或职责，都不得有超越宪法法律的特权，一切违反宪法法律的行为都必须予以追究。","answer":"宪法法律"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上指出，要健全党领导全面依法治国的制度和工作机制，继续推进党的领导制度化、法治化，把党的领导贯彻到全面依法治国全过程和各方面，为、、提供长期稳定的法治保障。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上指出，要推动把社会主义核心价值观贯穿立法、执法、司法、守法各环节，使社会主义法治成为。","answer":"良法善治"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上指出，依法治国、依法执政、依法行政是一个有机整体，关键在于、。","answer":"AB"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上指出，依法治国、依法执政、依法行政是一个有机整体，关键在于、。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"2018年8月24日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第一次会议上指出，中国走向世界，以负责任大国参与国际事务，必须善于运用。在对外斗争中，我们要拿起法律武器，占领法治制高点，敢于向破坏者、搅局者说不。","answer":"法治"}
,{"question":"2018年8月27日，习近平在推进“一带一路”建设工作5周年座谈会上指出，共建“一带一路”顺应了全球治理体系变革的内在要求，彰显了、的命运共同体意识，为完善全球治理体系变革提供了新思路新方案。","answer":"AB"}
,{"question":"2018年8月27日，习近平总书记在推进“一带一路”建设工作5周年座谈会上强调，共建“一带一路”不仅是经济合作，而且是完善全球和全球治理、推进经济全球化健康发展的重要途径。","answer":"发展模式"}
,{"question":"2018年8月28日，国家主席习近平给参加“一带一路”青年创意与遗产论坛的青年代表回信，强调青年是国家的未来，勉励他们为构建作出自己的努力。","answer":"B"}
,{"question":"2018年8月28日，习近平总书记给参加“一带一路”青年创意与遗产论坛的青年代表回信，勉励他们为构建作出努力。（出题单位：中共长沙市委宣传部推荐单位：湖南学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"2018年9月10日，习近平总书记在全国教育大会上强调，教师是人类灵魂的工程师，是人类文明的传承者，承载着传播知识、传播思想、传播真理，塑造、塑造、塑造的时代重任。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年9月10日，习近平总书记在全国教育大会上强调，全党全社会要弘扬尊师重教的社会风尚，努力提高教师、、，让广大教师享有应有的社会声望，在教书育人岗位上为党和人民事业作出新的更大的贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年9月10日，习近平总书记在全国教育大会上强调，要在厚植情怀上下功夫，让爱国主义精神在学生心中牢牢扎根，教育引导学生热爱和拥护中国共产党，立志听党话、跟党走，立志扎根人民、奉献国家。","answer":"爱国主义"}
,{"question":"2018年9月10日，习近平总书记在全国教育大会上指出，要深化教育体制改革，健全立德树人落实机制，扭转不科学的教育评价导向，坚决克服唯分数、唯、唯、唯、唯帽子的顽瘴痼疾，从根本上解决教育评价指挥棒问题。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年9月21日，习近平总书记在十九届中央政治局第八次集体学习时指出，农业农村现代化是实施乡村振兴战略的总目标，坚持农业农村优先发展是总方针，、、、治理有效、生活富裕是总要求，建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系是制度保障。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年9月21日，习近平总书记在十九届中央政治局第八次集体学习时指出，要深化户籍制度改革，强化常住人口基本公共服务，维护进城落户农民的、、，加快农业转移人口市民化。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年9月28日，习近平总书记在辽宁省抚顺市考察时指出，雷锋是一个时代的楷模，是永恒的。每个时代都有每个时代的楷模。要实现中华民族的伟大复兴，还要不断闯关夺隘，需要不断涌现新的时代楷模。","answer":"雷锋精神"}
,{"question":"2018年9月28日，习近平总书记在辽宁省抚顺市考察时指出，如果13亿多中国人、8900多万党员、400多万党组织都能学习雷锋精神，都能在自己的岗位上做一颗永不生锈的，我们的凝聚力、战斗力将无比强大，我们将无往而不胜。","answer":"螺丝钉"}
,{"question":"2018年9月3日，国家主席习近平在2018年中非合作论坛北京峰会开幕式上的主旨讲话中指出，中国愿以打造新时代更加紧密的中非为指引，在推进中非“十大合作计划”基础上，同非洲国家密切配合，未来3年和今后一段时间重点实施“八大行动”。","answer":"命运共同体"}
,{"question":"2018年第二届中国考古学大会在召开。","answer":"C"}
,{"question":"2018年国家网络安全宣传周活动主题是“”。（出题单位：银川市委宣传部推荐单位：宁夏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"2018年居民人均消费达到19853元，比1956年名义增长224.1倍，扣除物价因素实际增长28.5倍，年均实际增长5.6%。","answer":"支出"}
,{"question":"2018年是全面贯彻党的十九大精神的开局之年。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全党全国落实党的十九大作出的战略部署，坚持工作总基调，按照高质量发展要求，保持了经济持续健康发展和社会大局稳定。","answer":"稳中求进"}
,{"question":"2018年我国城镇居民建筑面积达到39.0平方米，比1956年增加33.3平方米，增长5.8倍；而农村居民达到47.3平方米，比1978年增加39.2平方米，增长4.8倍。","answer":"人均住房"}
,{"question":"2018年中共中央办公厅、国务院办公厅印发《农村人居环境整治三年行动方案》指出，提高农村文明健康意识。发挥爱国卫生运动委员会等组织作用，鼓励群众、、，摒弃乱扔、乱吐、乱贴等不文明行为。","answer":"ABC"}
,{"question":"2018年中国科学院上海营养与健康研究院研究团队首次高清晰解析了体内归巢的完整动态过程，这是由中国科学家独立完成的原创性科学发现。这一成果揭示了一种体内微环境依赖的干细胞行为和命运调控方式，对生命科学研究领域具有广泛的借鉴意义。","answer":"造血干细胞"}
,{"question":"2018年中国科学院上海营养与健康研究院研究团队首次高清晰解析了体内造血归巢的完整动态过程，这是由中国科学家独立完成的原创性科学发现。这一成果揭示了一种体内微环境依赖的干细胞行为和命运调控方式，对生命科学研究领域具有广泛的借鉴意义。","answer":"干细胞"}
,{"question":"2019年“世界海洋日暨全国海洋宣传日”的主题是“珍惜海洋资源”。","answer":"保护海洋生物多样性"}
,{"question":"2019年“世界海洋日暨全国海洋宣传日”的主题是“珍惜海洋资源保护海洋生物”。","answer":"多样性"}
,{"question":"2019年《政府工作报告》指出，今年中小企业宽带平均资费再降低15%，移动网络流量平均资费再降低20%以上，在全国实行“”，规范套餐设置，使降费实实在在、消费者明明白白。","answer":"携号转网"}
,{"question":"2019年《政府工作报告》指出，要大力发展养老特别是服务业，对在社区提供日间照料、康复护理、助餐助行等服务的机构给予税费减免、资金支持、水电气热价格优惠等扶持。","answer":"社区养老"}
,{"question":"2019年10月15日，习近平在致2019中国海洋经济博览会的贺信中指出，海洋是战略要地。要加快海洋步伐，提高海洋能力，培育壮大海洋。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年10月17日，国家主席习近平在致第四届中国－阿拉伯国家广播电视合作论坛的贺信中指出，希望中阿双方携手努力，推动，打造，发展，为增进中阿民心相通、推动中阿战略伙伴关系发展作出更大贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月17日，习近平总书记在致第四届中国－阿拉伯国家广播电视合作论坛的贺信中指出，希望中阿双方携手努力，推动，打造，发展，为增进中阿民心相通、推动中阿战略伙伴关系发展作出更大贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月1日，中国邮政发行《中华人民共和国成立七十周年》纪念邮票一套5枚，小型张1枚。其中，5枚邮票的名称分别是：、、、、建设美丽中国。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年10月20日，国家主席习近平在致第六届世界互联网大会的贺信中指出，、、互联网，让互联网更好造福人类，是国际社会的共同责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月20日，国家主席习近平在致第六届世界互联网大会的贺信中指出，各国应顺应时代潮流，勇担发展责任，共迎风险挑战，共同推进网络空间全球治理，努力推动构建网络空间命运。","answer":"共同体"}
,{"question":"2019年10月20日，习近平总书记在致第六届世界互联网大会的贺信中指出，、、互联网，让互联网更好造福人类，是国际社会的共同责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月20日，习近平总书记在致第六届世界互联网大会的贺信中指出，各国应顺应时代潮流，勇担发展责任，共迎风险挑战，共同推进网络空间全球治理，努力推动构建网络空间命运。","answer":"共同体"}
,{"question":"2019年10月24日，习近平总书记在主持十九届中共中央政治局第十八次集体学习时指出，我国在区块链领域拥有良好基础，要加快推动技术和产业创新发展，积极推进区块链和经济社会融合发展。","answer":"区块链"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议强调，坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力，是全党的一项重大战略任务。","answer":"现代化"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议强调，我国国家制度和国家治理体系具有多方面的显著优势，包括：坚持当家作主，发展人民民主，密切联系群众，紧紧依靠人民推动国家发展的显著优势。","answer":"人民"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议强调，我国国家制度和国家治理体系具有多方面的显著优势，包括：坚持党的，坚持党的，保持，确保国家始终沿着社会主义方向前进的显著优势。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议强调，我国国家制度和国家治理体系具有多方面的显著优势，包括：坚持全面依法治国，建设社会主义法治国家，切实保障社会和人民权利的显著优势。","answer":"公平正义"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议强调，要把我国制度优势更好转化为国家，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供有力保证。","answer":"治理效能"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，必须坚持人民主体地位，坚定不移走中国特色社会主义政治发展道路，确保人民依法通过各种途径和形式管理，管理，管理。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善的社会治理制度，保持、维护。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善“”制度体系，推进祖国和平统一。","answer":"一国两制"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善党的领导制度体系，提高党、、水平。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善党和国家监督体系，强化对运行的制约和监督。","answer":"权力"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善的和平外交政策，推动构建人类命运共同体。","answer":"独立自主"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善人民当家作主制度体系，发展社会主义。","answer":"民主政治"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善社会主义基本经济制度，推动经济发展。","answer":"高质量"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善中国特色社会主义行政体制，构建职责明确、的政府治理体系。","answer":"依法行政"}
,{"question":"2019年10月28日至31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议在北京举行。会议提出，坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标是，；；。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年10月31日，十九届四中全会通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，坚持民主集中制，完善发展党内民主和实行正确集中的相关制度，提高党、、、的能力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年10月31日，习近平在中共十九届四中全会第二次全体会议上指出，中国特色社会主义制度和国家治理体系不是从天上掉下来的，而是，是，是，是，凝结着党和人民的智慧，具有深刻的历史逻辑、理论逻辑、实践逻辑。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年11月1日，习近平总书记在致甲骨文发现和研究120周年的贺信中指出，希望广大研究人员坚定文化自信，发扬老一辈学人的和，深入研究甲骨文的和，促进文明交流互鉴，为推动中华文明发展和人类社会进步作出新的更大的贡献。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年11月29日，习近平总书记在主持中共中央政治局第十九次集体学习时强调，要健全风险防范化解机制，坚持从源头上防范化解重大安全风险，真正把问题解决在萌芽之时、成灾之前。要实施精准治理，要精准，要精准，要精准，要精准。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年11月29日，习近平总书记在主持中共中央政治局第十九次集体学习时强调，要适应科技信息化发展大势，以信息化推进，提高监测预警能力、监管执法能力、辅助指挥决策能力、救援实战能力和社会动员能力。","answer":"应急管理现代化"}
,{"question":"2019年11月29日，习近平总书记在主持中共中央政治局第十九次集体学习时强调，要适应科技信息化发展大势，以信息化推进现代化，提高监测预警能力、监管执法能力、辅助指挥决策能力、救援实战能力和社会动员能力。","answer":"应急管理"}
,{"question":"2019年11月5日，国家主席习近平在第二届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲中指出，中国将不断完善、、的营商环境，放宽外资市场准入，继续缩减负面清单，完善投资促进和保护、信息报告等制度。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年11月5日，习近平主席在第二届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲中指出，我们将坚持对外开放的基本国策，坚持以开放、、，持续推进更高水平的对外开放。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年12月，联合国大会宣布将每年5月21日确定为“国际茶日”，以赞美茶叶的、和价值，促进全球农业的可持续发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。会议确定，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，坚决压缩一般性支出，做好重点领域保障，支持基层保、保、保。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。会议确定，确保民生特别是困难群众基本生活得到有效保障和改善。要发挥政府作用保基本，注重、、，做好关键时点、困难人群的基本生活保障。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。会议确定，深化经济体制改革。要加快，完善，提高，健全，稳步推进创业板和新三板改革，引导大银行服务重心下沉，推动中小银行聚焦主责主业，深化农村信用社改革，引导保险公司回归保障功能。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。会议确定，着力推动高质量发展。要坚持、、、的方针，以创新驱动和改革开放为两个轮子，全面提高经济整体竞争力，加快现代化经济体系建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。会议指出，实现明年预期目标，要坚持稳字当头，坚持宏观政策要、微观政策要、社会政策要的政策框架，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年12月20日，习近平主席在庆祝澳门回归祖国20周年大会暨澳门特别行政区第五届政府就职典礼上指出，坚持开拓创新，进一步推动经济持续健康发展。要着眼长远、加强谋划，围绕“、、”的目标定位，坚持规划先行，注重统筹协调，有序推进各项部署。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年12月20日，习近平主席在庆祝澳门回归祖国20周年大会暨澳门特别行政区第五届政府就职典礼上指出，始终筑牢“一国两制”社会政治基础。广大澳门同胞素有爱国传统，有强烈的国家、和，这是“一国两制”在澳门成功实践的最重要原因。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年12月20日至21日，中央农村工作会议在北京召开，会议强调，要加强的全面领导，坚持优先发展，强化振兴责任，发挥好战斗堡垒作用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年12月20日至21日，中央农村工作会议在北京召开，会议指出，要加快恢复生猪生产，全面落实省负总责和“”市长负责制，落实扶持生猪生产的各项政策措施。","answer":"菜篮子"}
,{"question":"2019年12月20日至21日，中央农村工作会议在北京召开，会议指出，要加强建设，加快推进建设，启动建设工程，加大建设力度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年12月下旬，湖北省中西医结合医院呼吸与重症医学科主任张继先，在接诊时连续发现有不明病毒引起的肺炎患者后，引起警觉，最早和院方一起将情况上报，成为新冠肺炎疫情上报。","answer":"第一人"}
,{"question":"2019年1月11日，习近平总书记在中国共产党第十九届中央纪律检查委员会第三次全体会议上指出，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，是具体的不是抽象的，领导干部特别是高级干部必须从的角度审视自己、要求自己、检查自己。","answer":"知行合一"}
,{"question":"2019年1月15日，习近平在中央政法工作会议上指出，要贯彻好党的群众路线，坚持社会治理为了人民，善于把党的和结合起来，创新的机制，创新的机制，让群众的聪明才智成为社会治理创新的不竭源泉。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年1月15日至16日，习近平总书记在中央政法工作会议上强调，政法系统要把专业化建设摆到更加重要的位置来抓。专业化建设要突出、实用、实效导向，全面提升政法干警的法律政策运用能力、防控风险能力、群众工作能力、科技应用能力、舆论引导能力。","answer":"实战"}
,{"question":"2019年1月16日至18日，习近平总书记在京津冀考察，主持召开京津冀协同发展座谈会并发表重要讲话。他强调，是一个系统工程，不可能一蹴而就，要做好长期作战的思想准备。（出题单位：北京市通州区委宣传部推荐单位：北京学习平台）","answer":"京津冀协同发展"}
,{"question":"2019年1月16日至18日，习近平总书记在京津冀考察，主持召开京津冀协同发展座谈会时发表重要讲话指出，建设雄安新区是千年大计。新区首先就要新在规划、建设的理念上，要体现、。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"前瞻性引领性"}
,{"question":"2019年1月16日至18日，习近平总书记在京津冀协同发展座谈会上强调，协同发展是一个系统工程，不可能一蹴而就，要做好长期作战的思想准备。","answer":"京津冀"}
,{"question":"2019年1月16日至18日，习近平总书记在京津冀协同发展座谈会上强调，建设雄安新区是千年大计。新区首先就要新在规划、建设的理念上，要体现前瞻性、性。","answer":"引领"}
,{"question":"2019年1月17日，习近平在考察天津和平区新兴街朝阳里社区退役军人服务管理站时的讲话指出，成立退役军人事务机构，就是要加强退役军人管理保障工作，让军人成为的职业。","answer":"全社会尊崇"}
,{"question":"2019年1月17日，习近平总书记在天津南开大学考察调研时指出，专家型教师队伍是大学的核心竞争力。要把建设、、的高素质教师队伍作为大学建设的基础性工作，始终抓紧抓好。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上强调，防范化解重大风险，是各级党委、政府和领导干部的政治职责，大家要坚持守土有责、守土，把防范化解重大风险工作做实做细做好。","answer":"尽责"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上强调，坚持，增强忧患意识，提高防控能力，着力防范化解重大风险，保持经济持续健康发展和社会大局稳定。","answer":"底线思维"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上指出，防范化解重大风险，需要有充沛顽强的斗争精神。领导干部要、，、，年轻干部要到重大斗争中去真刀真枪干。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上指出，防范化解重大风险，需要有充沛顽强的斗争精神。领导干部要、，、，年轻干部要到重大斗争中去真刀真枪干。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上指出，各地区各部门要采取有效措施，做好、、、、稳投资、稳预期工作，保持经济运行在合理区间。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上指出，要创新完善立体化、社会治安防控体系，保持对刑事犯罪的高压震慑态势，增强人民群众安全感。","answer":"信息化"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上指出，要加大力度妥善处理“僵尸企业”处置中启动难、实施难、等问题，加快推动市场出清，释放大量沉淀资源。","answer":"人员安置难"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上指出，要提高风险化解能力，透过复杂现象把握本质，抓住要害、找准原因，果断决策，善于、，善于、，有效予以处理。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上指出，要推进社会治理现代化，坚持和发展“”，健全平安建设社会协同机制，从源头上提升维护社会稳定能力和水平。","answer":"枫桥经验"}
,{"question":"2019年1月21日，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上指出，要完善风险防控机制，建立健全、、、，主动加强协调配合，坚持一级抓一级、层层抓落实。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年1月23日，中国科研团队宣布，通过体细胞克隆技术，成功获得5只BMAL1基因敲除的。（出题单位：科技部引智司）","answer":"克隆猴"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在十九届中央政治局第十二次集体学习时的讲话指出，主流媒体要及时提供更多真实客观、观点鲜明的信息内容，牢牢掌握舆论场权和权。","answer":"主动主导"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在十九届中央政治局第十二次集体学习时指出，陈胜、吴广起义时让人在帛上用朱砂写了“陈胜王”3个字塞到鱼肚子里，还让人学狐狸叫“大楚兴，陈胜王”，一来二去人们就相信了。这说明古人就很懂得发挥的作用。","answer":"舆论"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在十九届中央政治局第十二次集体学习时指出，全媒体不断发展，出现了、、、，信息无处不在、无所不及、无人不用，导致舆论生态、媒体格局、传播方式发生深刻变化，新闻舆论工作面临新的挑战。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在十九届中央政治局第十二次集体学习时指出，我们要把握国际传播领域、、的趋势，在构建对外传播话语体系上下功夫，在乐于接受和易于理解上下功夫，让更多国外受众听得懂、听得进、听得明白，不断提升对外传播效果。","answer":"ABD"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在十九届中央政治局第十二次集体学习时指出，我们要把握国际传播领域移动化、社交化、可视化的趋势，在构建对外传播话语体系上下功夫，在乐于接受和易于理解上下功夫，让更多国外受众、、，不断提升对外传播效果。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在十九届中央政治局第十二次集体学习时指出，要坚持移动优先策略，建设好自己的移动传播平台，管好用好商业化、社会化的互联网平台，让主流媒体借助移动传播，牢牢占据、、、的传播制高点。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在中共中央政治局第十二次集体学习时强调，党报党刊要加强传播手段建设和创新，发展网站、微博、微信、电子阅报栏、手机报、网络电视等各类新媒体，积极发展各种、、新闻信息服务。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在中共中央政治局第十二次集体学习时强调，全媒体不断发展，出现了、、、，信息无处不在、无所不及、无人不用，导致舆论生态、媒体格局、传播方式发生深刻变化，新闻舆论工作面临新的挑战。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年1月25日，习近平总书记在中共中央政治局第十二次集体学习时强调，要从维护国家、、的高度，加强网络内容建设，使全媒体传播在法治轨道上运行。要全面提升技术治网能力和水平，规范数据资源利用，防范大数据等新技术带来的风险。","answer":"ABD"}
,{"question":"2019年1月9日国务院常务会议决定，将增值税小规模纳税人免税标准由月销售额3万元提高到万元。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"10"}
,{"question":"2019年1月发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，加强党的政治建设，要把贯穿全过程各方面，建立健全长效机制，形成系统完备、有效管用的政治规范体系，真正实现党的政治建设有章可循、有据可依。","answer":"建章立制"}
,{"question":"2019年1月发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，选人用人是政治生态的风向标。要坚持党管干部原则，贯彻新时期好干部标准，始终把放在第一位。","answer":"政治标准"}
,{"question":"2019年2月13日，水利部印发新时代水利精神的通知指出，在治水矛盾发生深刻变化、治水思路需要相应调整转变的新形势下，迫切需要进一步传承和弘扬的新时代水利精神，为不断把中国特色水利现代化事业推向前进提供精神支撑。","answer":"A"}
,{"question":"2019年2月13日水利部印发《新时代水利精神的通知》，明确新时代水利精神表述语为“忠诚、干净、担当，科学、、创新”。","answer":"求实"}
,{"question":"2019年2月18日，中共中央、国务院印发的《粤港澳大湾区发展规划纲要》提出，到2022年，粤港澳大湾区综合实力显著增强，粤港澳合作更加深入广泛，区域内生发展动力进一步提升，、、、、生态环境优美的国际一流湾区和世界级城市群框架基本形成。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年2月18日，中共中央、国务院印发的《粤港澳大湾区发展规划纲要》指出，推进“”科技创新走廊建设，探索有利于人才、资本、信息、技术等创新要素跨境流动和区域融通的政策举措，共建粤港澳大湾区大数据中心和国际化创新平台。","answer":"C"}
,{"question":"2019年2月1日，习近平总书记给厦门大学管理学院外籍教授回信，祝贺他《我不见外——老潘的中国来信》一书出版，感谢他把人生30年的宝贵时光献给了中国的教育事业。(出题单位：福建学习平台)","answer":"潘维廉"}
,{"question":"2019年2月20日，习近平总书记在会见探月工程嫦娥四号任务参研参试人员代表时强调，实践告诉我们，伟大事业都始于梦想。梦想是激发活力的源泉。中华民族是勇于追梦的民族。党中央决策实施探月工程，圆的就是中华民族自强不息的之梦。","answer":"飞天揽月"}
,{"question":"2019年2月20日，习近平总书记在会见探月工程嫦娥四号任务参研参试人员代表时指出，建设世界科技强国，不是一片坦途，唯有创新才能抢占先机。嫦娥四号任务实现了多项创新，填补系列国际国内空白，充分体现了自主创新要敢下、善打主动仗的精神。","answer":"先手棋"}
,{"question":"2019年2月22日，习近平总书记在中共中央政治局第十三次集体学习时指出，金融是国家重要的核心竞争力，金融安全是国家安全的重要组成部分，是经济社会发展中重要的基础性制度。","answer":"金融制度"}
,{"question":"2019年2月22日，习近平总书记在中共中央政治局第十三次集体学习时指出，要精准有效处置重点领域风险，深化金融改革开放，增强金融服务能力，坚决打好防范化解包括金融风险在内的重大风险攻坚战，推动我国金融业健康发展。","answer":"实体经济"}
,{"question":"2019年2月22日，习近平总书记在中共中央政治局第十三次集体学习时指出，要深化准入制度、交易监管等改革，加强监管协调，坚持管理和微观行为监管两手抓、两手都硬、两手协调配合。","answer":"宏观审慎"}
,{"question":"2019年2月25日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第二次会议上强调，党的十九大描绘了2035年基本建成、、的宏伟蓝图。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年2月25日，中央全面依法治国委员会第二次会议指出，要坚持以人民为中心，坚持从实际出发，坚持尽力而为、量力而行，以规范的程序、科学的决策维护重大公共利益、维护人民，促进社会公平正义，不断增强人民群众获得感、幸福感、安全感。","answer":"合法权益"}
,{"question":"2019年2月27日，科技部基础研究管理中心在北京召开2018年度中国科学十大进展专家解读会，发布十大进展遴选结果。其中、是出自上海科研院所的科学进展。","answer":"AB"}
,{"question":"2019年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议福建代表团的审议时指出，要营造有利于创新创业创造的良好发展环境。要向要动力，最大限度释放全社会创新创业创造动能，不断增强我国在世界大变局中的影响力、竞争力。","answer":"改革开放"}
,{"question":"2019年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议福建代表团审议时强调，加快老区苏区发展，要有长远眼光，多做经济发展和生态保护相协调相促进的文章，打好污染防治攻坚战，突出打好、、三大保卫战。(出题单位：福建学习平台)","answer":"蓝天碧水净土"}
,{"question":"2019年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议福建代表团审议时强调，要发挥、、、等多区叠加优势，不断探索新路，吸引优质生产要素集中集聚，全面提升福建产业竞争力，力争在建设开放型经济新体制上走在前头。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议福建代表团审议时强调，要营造有利于创新创业创造的良好发展环境，探索海峡两岸融合发展新路，做好、脱贫奔小康工作。(出题单位：福建学习平台)","answer":"革命老区中央苏区"}
,{"question":"2019年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议福建代表团审议时指出，加快老区苏区发展，要有长远眼光，多做经济发展和生态保护相协调相促进的文章，打好污染防治攻坚战，突出打好、、三大保卫战。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议福建代表团审议时指出，要加强两岸，加大文化交流力度，把工作做到广大台湾同胞的心里，增进台湾同胞对民族、对国家的认知和感情。","answer":"交流合作"}
,{"question":"2019年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议福建代表团审议时指出，要在对台工作中贯彻好以为中心的发展思想，对台湾同胞一视同仁，像为大陆百姓服务那样造福台湾同胞。","answer":"人民"}
,{"question":"2019年3月15日，第十三届全国人民代表大会第二次会议表决通过了。","answer":"C"}
,{"question":"2019年3月15日，十三届全国人大二次会议表决通过。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在京主持召开学校思想政治理论课教师座谈会指出，思政课教师，要给学生心灵埋下真善美的种子，引导学生扣好人生。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"第一粒扣子"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，是落实立德树人根本任务的关键课程。青少年阶段是人生的“拔节孕穗期”，最需要精心引导和栽培。","answer":"C"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，办好思想政治理论课，最根本的是要全面贯彻党的，解决好培养什么人、怎样培养人、为谁培养人这个根本问题。","answer":"教育方针"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，办好思想政治理论课，最根本的是要全面贯彻党的教育方针，解决好、、这个根本问题。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，办好思想政治理论课，最根本的是要全面贯彻党的教育方针，解决好培养什么人、怎样培养人、这个根本问题。","answer":"为谁培养人"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，办好思想政治理论课关键在教师，关键在发挥教师的、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，思想政治理论课是落实立德树人根本任务的关键课程。青少年阶段是人生的“”，最需要精心引导和栽培。","answer":"拔节孕穗期"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，思政课教师，要给学生心灵埋下的种子，引导学生扣好人生第一粒扣子。","answer":"真善美"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，思政课教师，要给学生心灵埋下真善美的种子，引导学生扣好人生。","answer":"第一粒扣子"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，推动思想政治理论课改革创新，要不断增强思政课的、和亲和力、针对性。（出题单位：北京市委讲师团推荐单位：北京学习平台）","answer":"思想性理论性"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，我们党立志于中华民族千秋伟业，必须培养一代又一代拥护领导和我国社会主义制度、立志为中国特色社会主义事业奋斗终身的有用人才。","answer":"中国共产党"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，学校党委书记、校长要带头走进课堂，带头推动思政课建设，带头联系思政课教师。要配齐建强思政课专职教师队伍，建设、、、的思政课教师队伍。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，要建立、、、的工作格局，推动形成全党全社会努力办好思政课、教师认真讲好思政课、学生积极学好思政课的良好氛围。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年3月18日，习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，要建立、、、的工作格局，推动形成全党全社会努力办好思政课、教师认真讲好思政课、学生积极学好思政课的良好氛围。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"2019年3月1日，习近平在2019年春季学期中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上指出，新时代中国特色社会主义思想，不仅包含着党治国理政的重要思想，也贯穿着中国共产党人的、、、的要求。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年3月1日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上的讲话指出，干部干事创业要树立正确政绩观，有功成的精神境界、功成必定有我的历史担当，发扬钉钉子精神，脚踏实地干。","answer":"不必在我"}
,{"question":"2019年3月1日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上的讲话指出，干部要把放在心中最高位置。同人民风雨同舟、血脉相通、生死与共，是我们党战胜一切困难和风险的根本保证。","answer":"人民"}
,{"question":"2019年3月1日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上的讲话指出，衡量干部是否有理想信念，关键看是否对党忠诚。领导干部要忠诚干净担当，始终是第一位的。","answer":"忠诚"}
,{"question":"2019年3月1日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上的讲话指出，培养选拔优秀年轻干部是一件大事，关乎党的命运、国家的命运、民族的命运、人民的福祉，是。","answer":"百年大计"}
,{"question":"2019年3月1日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上指出，离开了人民，我们就会一事无成。要牢记群众是真正的英雄，任何时候都不能忘记、、，真正同人民结合起来。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年3月3日至13日，中国人民政治协商会议第十三届全国委员会第二次会议在北京举行。会议强调，充分发挥的作用、广泛凝聚正能量，是人民政协服务党和国家中心任务的必然要求。","answer":"专门协商机构"}
,{"question":"2019年3月4日，习近平总书记在参加全国政协十三届二次会议文化艺术界、社会科学界委员联组会上指出，文学艺术创造、哲学社会科学研究首先要搞清楚为谁、为谁的问题，这是一个根本问题。","answer":"创作立言"}
,{"question":"2019年3月4日，习近平总书记在参加全国政协十三届二次会议文化艺术界、社会科学界委员联组会上指出，文学艺术创造、哲学社会科学研究首先要搞清楚为谁创作、为谁的问题，这是一个根本问题。","answer":"立言"}
,{"question":"2019年3月4日，习近平总书记在看望参加全国政协十三届二次会议的文化艺术界、社会科学界委员时指出，文学艺术创造、哲学社会科学研究首先要搞清楚、为谁立言的问题，这是一个根本问题。","answer":"为谁创作"}
,{"question":"2019年3月4日，习近平总书记在看望参加全国政协十三届二次会议的文艺界社科界委员时的讲话指出，一个国家、一个民族不能没有灵魂。文化文艺工作、哲学社会科学工作就属于的工作。","answer":"培根铸魂"}
,{"question":"2019年3月4日，习近平总书记在看望参加全国政协十三届二次会议的文艺界社科界委员时强调，新时代呼唤着杰出的文学家、艺术家、理论家，文艺创作、学术创新拥有无比广阔的空间，要坚定文化自信、把握时代脉搏、聆听时代声音，坚持、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年3月4日，习近平总书记在看望参加全国政协十三届二次会议的文艺界社科界委员时指出，一个国家、一个民族不能没有灵魂。文化文艺工作、哲学社会科学工作就属于的工作。","answer":"培根铸魂"}
,{"question":"2019年3月5日，十三届全国人大二次会议在北京开幕，国务院总理李克强作政府工作报告，报告指出，深化增值税改革，将制造业等行业现行16%的税率降至%。(出题单位：新疆兵团第十二师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台)","answer":"13"}
,{"question":"2019年3月5日在第十三届全国人民代表大会第二次会议上，李克强总理在作政府工作报告时指出，因地制宜开展农村人居环境整治，推进、垃圾污水治理，建设美丽乡村。","answer":"A"}
,{"question":"2019年3月7日，习近平总书记在参加全国人大甘肃代表团审议时指出，脱贫攻坚任务能否完成，关键在人，关键在作风。要把全面从严治党要求贯穿脱贫攻坚全过程，强化作风建设，确保扶贫工作务实、脱贫过程扎实、脱贫结果真实。","answer":"干部队伍"}
,{"question":"2019年3月8日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议河南代表团审议时强调，要树牢绿色发展理念。推动、、协调发展，扎实推进农村人居环境三年整治行动。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年3月8日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议河南代表团审议时强调，要推进移风易俗，培育、、，健全矛盾纠纷多元化解机制，深入开展扫黑除恶专项斗争。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年3月8日，习近平总书记在参加十三届全国人大二次会议河南代表团审议时强调，逐步建立全域覆盖、普惠共享、城乡一体的基础设施服务网络，重点抓好、、、、宽带网络等基础设施建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年3月发布的《关于加强和改进中央和国家机关党的建设意见》指出，提高部门党组（党委）理论学习中心组学习质量效果，充分发挥作用。","answer":"领学促学"}
,{"question":"2019年3月发布的《关于加强和改进中央和国家机关党的建设意见》指出，中央和国家机关首先是，必须旗帜鲜明讲政治。","answer":"政治机关"}
,{"question":"2019年3月发布的《关于加强和改进中央和国家机关党的建设意见》中指出，机关党委作为部门机关党建工作，在中央和国家机关工委、部门党组（党委）领导下，负责组织推动本部门机关党建任务落实。","answer":"专责机构"}
,{"question":"2019年4月12日，第八次中国—中东欧国家领导人会晤在克罗地亚杜布罗夫尼克举行。随后发表的《中国—中东欧国家合作杜布罗夫尼克纲要》明确与会各方欢迎作为正式成员加入中国—中东欧国家合作。“16+1”合作机制正式升级为“17+1”。","answer":"希腊"}
,{"question":"2019年4月1日，公安部、国家卫生健康委员会和国家药品监督管理局联合发布公告，宣布从5月1日起将物质列入《非药用类麻醉药品和精神药品管制品种增补目录》。","answer":"芬太尼类"}
,{"question":"2019年4月22日，浙江宁波的被写入《共建“一带一路”倡议：进展、贡献与展望》报告，列入了第二届“一带一路”国际合作高峰论坛成果。","answer":"A"}
,{"question":"2019年4月23日，习近平在青岛集体会见应邀出席中国人民解放军海军成立70周年多国海军活动的外方代表团团长时表示，中国高度重视，持续加强，保护，实现，为子孙后代留下一片碧海蓝天。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，对新时代中国青年来说，是立身之本、成才之基。当代中国，爱国主义的本质就是坚持爱国和爱党、爱社会主义高度统一。","answer":"热爱祖国"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，各级党委和政府、各级领导干部以及全社会都要充分信任青年、热情关心青年、严格要求青年，关注青年愿望、帮助青年发展、支持青年创业，做青年朋友的、青年工作的、青年群众的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，五四运动，孕育了以爱国、进步、民主、科学为主要内容的伟大五四精神，其核心是精神。","answer":"爱国主义"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，五四运动以全民族的搏击培育了的伟大传统。通过五四运动，中国青年发现了自己的力量，中国人民和中华民族发现了自己的力量。","answer":"永久奋斗"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，五四运动以全民族的行动激发了追求、追求的伟大觉醒。","answer":"真理进步"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，五四运动以全民族的行动激发了追求、追求的伟大觉醒。","answer":"AB"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，新时代中国青年要树立对的信仰、对的信念、对的信心，到人民群众中去，到新时代新天地中去，让理想信念在创业奋斗中升华，让青春在创新创造中闪光！","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，新时代中国青年要树立对的信仰、对的信念、对的信心，到人民群众中去，到新时代新天地中去，让理想信念在创业奋斗中升华，让青春在创新创造中闪光！","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，新时代中国青年运动的，新时代中国青年运动的，新时代中国青年的，就是坚持中国共产党领导，同人民一道，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，一代人有一代人的，一代人有一代人的担当。建成社会主义现代化强国，实现中华民族伟大复兴，是一场接力跑。","answer":"长征"}
,{"question":"2019年4月30日，习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上指出，只要青年都、、，中国特色社会主义就能充满活力、充满后劲、充满希望。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年4月3日，杭州市第十三届人民代表大会常务委员会第十八次会议审议决定，自2019年起将每年的9月26日设立为“”。","answer":"工匠日"}
,{"question":"2019年4月8日，习近平总书记在参加首都义务植树活动时强调，中华民族自古就有爱树、植树、护树的好传统。众人拾柴火焰高，众人植树树成林。要、、，各级领导干部要率先垂范，持之以恒开展义务植树。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年5月，中共中央印发的《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，对具备转移组织关系条件的流动党员，流出地和党组织应当衔接做好转接工作。","answer":"流入地"}
,{"question":"2019年5月，中共中央印发的《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，对停止党籍的党员，符合条件的，可以按照规定程序。对劝其退党、劝而不退除名、自行脱党除名、退党除名、开除党籍的，原则上不能恢复党籍，符合条件的可以重新入党。","answer":"恢复党籍"}
,{"question":"2019年5月，中共中央印发的《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，对因私出国并在国外长期定居的党员，出国学习研究超过年仍未返回的党员，一般予以停止党籍。停止党籍的决定由保留其组织关系的党组织按照有关规定作出。","answer":"5"}
,{"question":"2019年5月，中共中央印发的《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，基层党组织应当注重分析党员状况和状态，党组织负责人应当经常同党员谈心谈话，有针对性地做好思想政治工作。","answer":"思想心理"}
,{"question":"2019年5月，中共中央印发的《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，加强党的宗旨教育，引导党员践行的根本宗旨，贯彻党的群众路线，提高群众工作本领，密切联系服务群众。","answer":"全心全意为人民服务"}
,{"question":"2019年5月，中共中央印发的《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，加强党的宗旨教育，引导党员践行全心全意的根本宗旨，贯彻党的群众路线，提高群众工作本领，密切联系服务群众。","answer":"为人民服务"}
,{"question":"2019年5月，中共中央印发的《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，经党支部党员大会通过、基层党委审批接收的预备党员，自之日起，即取得党籍。","answer":"通过"}
,{"question":"2019年5月，中共中央印发的《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，适应时代发展要求，充分运用技术和手段，改进党员教育管理工作，推进基层党建传统优势与信息技术深度融合，不断提高党员教育管理现代化水平。","answer":"互联网信息化"}
,{"question":"2019年5月12日是我国第11个全国防灾减灾日，主题是“提高灾害防治能力，构筑防线”。（出题单位：国家应急广播）","answer":"生命安全"}
,{"question":"2019年5月15日，国家主席习近平在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲中指出，世界多极化、、、深入发展，人类社会充满希望。同时，国际形势的不稳定性不确定性更加突出，人类面临的全球性挑战更加严峻，需要世界各国齐心协力、共同应对。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年5月15日，国家主席习近平在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲中指出，亚洲先人们早就开始了文明交流互鉴。丝绸之路、茶叶之路、香料之路等古老商路，助推、、、、绘画雕塑等风靡亚洲各国，记录着亚洲先人们交往交流、互通有无的文明对话。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年5月15日，国家主席习近平在亚洲文明对话大会开幕式上指出，人类只有肤色语言之别，文明只有之别，但绝无高低优劣之分。认为自己的人种和文明高人一等，执意改造甚至取代其他文明，在认识上是愚蠢的，在做法上是灾难性的！","answer":"姹紫嫣红"}
,{"question":"2019年5月15日，国家主席习近平在亚洲文明对话大会开幕式上指出，亚洲各国人民希望远离封闭、融会通达，希望各国秉持精神，推进政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通，共同构建亚洲命运共同体、人类命运共同体。","answer":"开放"}
,{"question":"2019年5月15日，国家主席习近平在亚洲文明对话大会开幕式上指出，亚洲各国人民希望远离恐惧，实现安居乐业、普遍安全，希望各国互尊互信、和睦相处，广泛开展跨国界、跨时空、跨文明的交往活动，共同维护比金子还珍贵的时光。","answer":"和平"}
,{"question":"2019年5月15日，国家主席习近平在亚洲文明对话大会开幕式上指出，应对共同挑战、迈向美好未来，既需要经济科技力量，也需要力量。","answer":"文化文明"}
,{"question":"2019年5月21日，习近平总书记在推动中部地区崛起工作座谈会上强调，当前，中部地区崛起势头正劲，中部地区发展大有可为。要紧扣发展要求，乘势而上，扎实工作，推动中部地区崛起再上新台阶。","answer":"高质量"}
,{"question":"2019年5月28日，第二届全国青年运动会志愿者口号正式对外发布，确定为“”。","answer":"A"}
,{"question":"2019年5月31日，国家主席习近平给澳门濠江中学附属英才学校的小朋友们回信中指出，你们是祖国的花朵，是澳门的未来。希望同学们不辜负杜岚老校长的期望，传承好优良传统，珍惜时光，刻苦学习，健康成长，长大后为、多作贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年5月31日,习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上强调，党的十九大决定，以级以上领导干部为重点，在全党开展“不忘初心、牢记使命”主题教育。","answer":"县处"}
,{"question":"2019年5月31日,习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上强调，党中央对这次主题教育的总要求、目标任务、方法步骤作出了明确规定，要准确把握党中央精神，结合本地区本部门本单位实际，，积极推进，确保取得预期效果。","answer":"对准目标"}
,{"question":"2019年5月31日,习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上强调，开展这次主题教育，就是要教育引导广大党员干部发扬革命和优良，团结带领人民把党的十九大绘就的宏伟蓝图一步一步变为美好现实。","answer":"传统作风"}
,{"question":"2019年5月31日,习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上强调，为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴，是中国共产党人的，是激励一代代中国共产党人前赴后继、英勇奋斗的根本动力。","answer":"初心和使命"}
,{"question":"2019年5月31日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上指出，“、，、”的总要求，是根据新时代党的建设任务、针对党内存在的突出问题、结合这次主题教育的特点提出来的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年5月31日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上指出，党的十九大决定，以级以上领导干部为重点，在全党开展“不忘初心、牢记使命”主题教育。","answer":"县处"}
,{"question":"2019年5月31日,习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上指出，各地区各部门各单位要结合实际，创造性开展工作，把、、、贯穿主题教育全过程，努力取得最好成效。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年5月31日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上指出，各地区各部门各单位要结合实际，创造性开展工作，把、、、贯穿主题教育全过程，努力取得最好成效。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年5月31日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议上指出，为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴，是中国共产党人的，是激励一代代中国共产党人前赴后继、英勇奋斗的根本动力。","answer":"初心和使命"}
,{"question":"2019年5月7日至8日，习近平总书记在全国公安工作会议上强调，从严治警一刻都不能放松。要坚持政治建警、全面从严治警，着力锻造一支有、、、的公安铁军。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年5月7日至8日，习近平总书记在全国公安工作会议上强调，公平正义是执法司法工作的。要抓住关键环节，完善执法权力运行机制和管理监督制约体系，努力让人民群众在每一起案件办理、每一件事情处理中都能感受到公平正义。","answer":"生命线"}
,{"question":"2019年5月7日至8日，习近平总书记在全国公安工作会议上指出，各级党委要高度重视公安工作，加强对公安工作的，支持公安机关依法行使职权、履行职责，帮助解决公安工作中遇到的实际困难和问题，为公安机关依法履行职责创造良好条件。","answer":"领导"}
,{"question":"2019年5月7日至8日，习近平总书记在全国公安工作会议上指出，和平时期，公安队伍是牺牲最多、奉献最大的一支队伍。对这支特殊的队伍，要给予特殊的关爱，政治上、工作上、待遇上，全面落实从优待警措施。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年5月7日至8日，习近平总书记在全国公安工作会议上指出，要把作为推动公安工作创新发展的大引擎、培育战斗力生成新的增长点，全面助推公安工作质量变革、效率变革、动力变革。","answer":"大数据"}
,{"question":"2019年5月7日至8日，习近平总书记在全国公安工作会议上指出，要坚定信心、乘势而上，把新时代公安改革向纵深推进。要推行扁平化管理，、、、，加快构建职能科学、事权清晰、指挥顺畅、运行高效的公安机关机构职能体系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年6月，习近平总书记对垃圾分类工作作出重要指示强调，实行垃圾分类，、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年6月，习近平总书记对垃圾分类工作作出重要指示强调，推行垃圾分类，关键是要、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年6月24日，习近平总书记在中央政治局第十五次集体学习时指出，安排这次中央政治局集体学习，目的是总结党的历史经验，结合新时代新要求，推动全党围绕、，、切实搞好主题教育。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年6月24日，习近平总书记在中央政治局第十五次集体学习时指出，对党内的一些突出问题，人民群众往往看得很清楚。党员、干部初心变没变、使命记得牢不牢，要由来评价、由来检验。","answer":"群众实践"}
,{"question":"2019年6月24日，习近平总书记在中央政治局第十五次集体学习时指出，我们党是用武装起来的政党，始终把为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴作为自己的初心和使命，并一以贯之体现到党的全部奋斗之中。","answer":"马克思主义"}
,{"question":"2019年6月24日，习近平总书记在中央政治局第十五次集体学习时指出，我们党作为百年大党，如何永葆先进性和纯洁性、永葆青春活力，如何永远得到人民拥护和支持，如何实现，是我们必须回答好、解决好的一个根本性问题。","answer":"长期执政"}
,{"question":"2019年6月24日，习近平总书记在中央政治局第十五次集体学习时指出，要坚持、、、，不断纯洁党的队伍，保证党的肌体健康。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年6月24日，习近平总书记在中央政治局第十五次集体学习时指出，要坚持组织推动和个人主动相统一，既要靠各级党组织严格要求、严格教育、严格管理、严格监督，又要靠广大党员、干部自觉行动，主动检视自我，打扫身上的，不断增强。","answer":"政治灰尘政治免疫力"}
,{"question":"2019年6月28日，习近平在二十国集团领导人峰会上关于世界经济形势和贸易问题发言时指出，中国提出共建“一带一路”倡议，目的就是，，，，让更多国家和地区融入经济全球化，共同走出一条互利共赢的康庄大道。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年6月3日，习近平总书记对垃圾分类工作作出重要指示强调，推行垃圾分类，关键是要、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年7月15日至16日，习近平总书记在内蒙古考察并指导开展“不忘初心、牢记使命”主题教育时强调，要深入推进民族团结进步创建进社区，把社区打造成为各族群众的大家庭，积极创造各族群众的良好社区环境。","answer":"守望相助安居乐业"}
,{"question":"2019年7月15日至16日，习近平总书记在内蒙古考察并指导开展“不忘初心、牢记使命”主题教育时指出，新时代加强精神文明建设，要坚持文艺、的方向，积极支持和推广直接为基层老百姓服务的文艺活动。","answer":"为人民服务为社会主义服务"}
,{"question":"2019年7月15日至16日，习近平总书记在内蒙古考察并指导开展“不忘初心、牢记使命”主题教育时指出，新中国成立70年来，我国城乡面貌发生了翻天覆地的变化，老百姓生活，充分证明我们走中国特色社会主义这条道路是对的。","answer":"芝麻开花节节高"}
,{"question":"2019年7月15日至16日，习近平总书记在内蒙古考察并指导开展“不忘初心、牢记使命”主题教育时指出，要继续完善农村公共基础设施，改善农村人居环境，重点做好、、，把乡村建设得更加美丽。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年7月15日至16日，习近平总书记在内蒙古考察并指导开展“不忘初心、牢记使命”主题教育时指出，要坚持因地制宜、因村施策，宜种则种、宜养则养、宜林则林，把产业发展落到上来。要建强农村基层党支部，提升乡镇和村为农民和农业服务能力。","answer":"促进农民增收"}
,{"question":"2019年7月15日至16日，习近平总书记在内蒙古考察并指导开展“不忘初心、牢记使命”主题教育时指出，要引导人们树立正确的历史观、国家观、民族观、文化观，不断巩固各族人民对的认同、对的认同、对的认同。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年7月15日至16日，习近平总书记在内蒙古考察并指导开展“不忘初心、牢记使命”主题教育时指出，中华文明植根于的多民族文化沃土，历史悠久，是世界上唯一、发展至今的文明。","answer":"和而不同没有中断"}
,{"question":"2019年7月16日，习近平总书记在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中强调，中国文联、中国作协是党和政府联系文艺界的和。","answer":"AB"}
,{"question":"2019年7月16日，习近平总书记在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中指出，党的十八大以来，广大文艺工作者坚持以人民为中心的工作导向，深入生活、扎根人民，不断增强、、、，推动我国文艺事业呈现出良好发展态势。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年7月16日，习近平总书记在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中指出，希望中国文联、中国作协深入学习贯彻新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，自觉承担起、、、、展形象的使命任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年7月16日，习近平总书记在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中指出，新中国成立70年来，广大文艺工作者响应党的号召，积极投身社会主义革命和建设、改革开放伟大实践，创作出一批又一批脍炙人口的，塑造了一批又一批。","answer":"AB"}
,{"question":"2019年7月24日，习近平总书记在致中国志愿服务联合会第二届会员代表大会的贺信中指出，希望广大志愿者、志愿服务组织、志愿服务工作者立足新时代、展现新作为，弘扬、、、的志愿精神，继续以实际行动书写新时代的雷锋故事。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年7月30日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第十六次集体学习时强调，要把握深化国防和军队改革全局，把解决、、统一起来，确保改革三大战役相互衔接、相互促进、相得益彰。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年7月30日，习近平总书记在中共中央政治局第十六次集体学习时强调，军事政策制度改革重在解决同新时代、新使命、新体制不相适应的政策性问题，这一步必须走好走实、。","answer":"善作善成"}
,{"question":"2019年7月30日，习近平总书记在中共中央政治局第十六次集体学习时强调，要把握军事政策制度改革特殊复杂性，把作为一个基本理念和原则牢固确立起来。","answer":"系统集成"}
,{"question":"2019年7月30日，习近平总书记在中共中央政治局第十六次集体学习时强调，要把握深化国防和军队改革全局，把解决、、统一起来，确保改革三大战役相互衔接、相互促进、相得益彰。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年7月30日，习近平总书记在中共中央政治局第十六次集体学习时强调，要把握主次关系，区分轻重缓急，对关系备战打仗全局、涉及体系运行关节、有利于提升官兵的改革，要放在突出位置，优先抓好落实。","answer":"获得感"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议认为，今年以来，面对国内外风险挑战明显增多的复杂局面，各地区各部门贯彻党中央决策部署，打好三大攻坚战，适时适度实施宏观政策逆周期调节，有力推动发展。","answer":"高质量"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议要求，坚持房子是用来的、不是用来的定位，落实房地产长效管理机制，不将房地产作为短期刺激经济的手段。","answer":"住炒"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议要求，科创板要坚守定位，落实好以为核心的注册制，提高上市公司质量。","answer":"信息披露"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议要求，深化体制机制改革，增添经济发展活力和动力，加快重大战略实施步伐，提升功能。","answer":"城市群"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议要求，深挖国内需求潜力，拓展扩大最终需求，有效启动，多用改革办法扩大消费。","answer":"农村市场"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议要求，实施好就业优先政策，做好、、等重点群体就业工作。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议要求，推进金融供给侧结构性改革，引导金融机构增加对制造业、民营企业的中长期融资，把握好风险处置节奏和力度，压实、、责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议要求，稳定制造业投资，实施城镇改造、城市停车场、城乡冷链物流设施建设等补短板工程，加快推进信息网络等新型基础设施建设。","answer":"老旧小区"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议要求，要紧紧围绕“、、、”八字方针，深化供给侧结构性改革，提升产业基础能力和产业链水平。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年7月30日，中共中央政治局召开会议。会议指出，党的十九大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视，对深化政治巡视、建立巡视巡察上下联动的监督网作出明确部署。","answer":"巡视工作"}
,{"question":"2019年7月9日，习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议上强调，要在青年干部中开展、、、专题培训，创造条件让干部在斗争实践中经风雨、见世面、长才干、壮筋骨。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年7月9日，习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议上指出，必须正确处理和的关系，决不能把反腐败当成不担当、不作为的借口。","answer":"干净担当"}
,{"question":"2019年7月9日，习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议上指出，带头做到“”，是加强中央和国家机关党的建设的首要任务。","answer":"两个维护"}
,{"question":"2019年7月9日，习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议上指出，实践证明，做好中央和国家机关党建工作，只有坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党，以党的为统领，才能永葆中央和国家机关作为政治机关的鲜明本色。","answer":"政治建设"}
,{"question":"2019年7月9日，习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议上指出，要处理好党建和业务的关系，坚持党建工作和业务工作、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年7月9日，习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议上指出，要建设高素质专业化的党务干部队伍，把党务干部培养成为政治上的、党建工作的、干部职工的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年7月9日，习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议上指出，要严格党员教育管理监督，落实好“三会一课”等制度，使每名党员都成为一面，每个支部都成为党旗高高飘扬的。","answer":"鲜红的旗帜战斗堡垒"}
,{"question":"2019年7月9日，习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议上指出，中央和国家机关离党中央最近，服务党中央最直接，对机关党建乃至其他领域党建具有重要作用。","answer":"风向标"}
,{"question":"2019年8月19日，习近平总书记在甘肃考察时强调，研究和弘扬敦煌文化，既要深入挖掘敦煌文化和历史遗存蕴含的哲学思想、人文精神、价值理念、道德规范等，更要揭示蕴含其中的中华民族的文化精神、文化胸怀，不断坚定。","answer":"文化自信"}
,{"question":"2019年8月19日，习近平总书记在甘肃考察时强调，要加强对和非物质文化遗产保护的支持和扶持，加强对少数民族历史文化的研究，筑牢中华民族共同体意识。","answer":"国粹传承"}
,{"question":"2019年8月20日，习近平总书记在甘肃考察时强调，凝聚了中华民族自强不息的奋斗精神和众志成城、坚韧不屈的爱国情怀，已经成为中华民族的代表性符号和中华文明的重要象征。","answer":"长城"}
,{"question":"2019年8月21日，习近平总书记在读者出版集团有限公司考察时强调，要提倡多读书，建设书香社会，不断提升人民思想境界、增强人民精神力量，中华民族的精神世界就能更加厚重深邃。为人民提供更多优秀精神文化产品，。","answer":"善莫大焉"}
,{"question":"2019年8月21日，习近平总书记在甘肃考察时强调，城市是人民的，城市建设要贯彻以人民为中心的发展思想，让人民群众生活更幸福。金杯银杯不如，群众说好才是真的好。","answer":"群众口碑"}
,{"question":"2019年8月21日，习近平总书记在甘肃考察时强调，党的一切工作都是为老百姓利益着想，让老百姓幸福就是。","answer":"党的事业"}
,{"question":"2019年8月21日，习近平总书记在甘肃省武威市八步沙林场考察调研时指出，要弘扬“六老汉”困难面前不低头、敢把的奋斗精神，激励人们，，久久为功，为建设而奋斗。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记在主持召开中央财经委员会第五次会议时强调，要根据各地区的条件，走合理分工、优化发展的路子，落实主体功能区战略，完善空间治理，形成优势互补、高质量发展的。","answer":"区域经济布局"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记在主持召开中央财经委员会第五次会议时强调，要完善财政转移支付制度，对重点、、提供有效转移支付。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第五次会议。会议强调，东北地区要主动调整经济结构，推进发展，加快国有企业改革，打造对外开放新前沿，加快转变政府职能，弘扬企业家精神，加强干部正向激励，树立鲜明用人导向，实现全面振兴。","answer":"产业多元化"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第五次会议。会议强调，要发挥企业家精神和工匠精神，培育一批“”中小企业。","answer":"专精特新"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第五次会议。会议指出，要保障，推进基本公共服务均等化，在发展中营造平衡。","answer":"民生底线"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第五次会议时强调，要建立共性，解决跨行业、跨领域的关键共性技术问题。","answer":"技术平台"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第五次会议时强调，要完善财政转移支付制度，对重点、、提供有效转移支付。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第五次会议时强调，要完善能源消费总量和制度，全面建立生态补偿制度，健全区际利益补偿机制和纵向生态补偿机制。","answer":"强度双控"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第五次会议时强调，要在省级统筹基础上加快全国统筹进度，在全国范围内实现制度统一和区域间互助共济。","answer":"C"}
,{"question":"2019年8月26日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第五次会议时指出，我国规模居全球首位，是全世界唯一拥有全部工业门类的国家。","answer":"B"}
,{"question":"2019年8月26日，中央财经委员会召开第五次会议强调，要在省级统筹基础上加快全国统筹进度，在全国范围内实现制度统一和区域间互助共济。","answer":"C"}
,{"question":"2019年8月26日，中央财经委员会召开第五次会议指出，我国规模居全球首位，是全世界唯一拥有全部工业门类的国家。","answer":"B"}
,{"question":"2019年9月，习近平总书记对国家网络安全宣传周作出重要指示强调，国家网络安全工作要坚持、，保障个人信息安全，维护公民在网络空间的合法权益。","answer":"AB"}
,{"question":"2019年9月，习近平总书记对国家网络安全宣传周作出重要指示强调，要坚持和并重，立足于开放环境维护网络安全，加强国际交流合作，提升广大人民群众在网络空间的获得感、幸福感、安全感。","answer":"AB"}
,{"question":"2019年9月16日至18日，习近平总书记在河南考察调研时强调，发展乡村旅游不要搞大拆大建，要、因势利导，把传统村落改造好、保护好。","answer":"因地制宜"}
,{"question":"2019年9月16日至18日，习近平总书记在河南考察调研时强调，革命博物馆、纪念馆、党史馆、烈士陵园等是党和国家红色基因库。要讲好、、、，加强革命传统教育、爱国主义教育、青少年思想道德教育，把红色基因传承好，确保红色江山永不变色。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年9月16日至18日，习近平总书记在河南考察调研时指出，70年来，党领导人民开创了治黄事业新篇章，创造了黄河的历史奇迹。","answer":"岁岁安澜"}
,{"question":"2019年9月16日至18日，习近平总书记在河南考察调研时指出，鄂豫皖苏区根据地是我们党的重要建党基地，、、等都是我们党的宝贵精神财富。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年9月16日至18日，习近平总书记在河南考察调研时指出，依托丰富的红色文化资源和绿色生态资源发展乡村旅游，搞活了农村经济，是的好做法。","answer":"振兴乡村"}
,{"question":"2019年9月17日，国家主席习近平签署主席令，根据十三届全国人大常委会第十三次会议表决通过的全国人大常委会关于授予国家勋章和国家荣誉称号的决定，授予42人国家勋章、国家荣誉称号。我国“两弹一星”元勋获得“共和国勋章”。","answer":"于敏"}
,{"question":"2019年9月17日，国家主席习近平签署主席令，授予、、“人民教育家”国家荣誉称号。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年9月18日，习近平总书记在河南主持召开黄河流域生态保护和高质量发展座谈会时强调，推动黄河流域高质量发展。要从实际出发，，，，积极探索富有地域特色的高质量发展新路子。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年9月18日，习近平总书记在河南主持召开黄河流域生态保护和高质量发展座谈会时强调，要坚持以水定城、以水定地、以水定人、以水定产，把水资源作为最大的约束。","answer":"刚性"}
,{"question":"2019年9月18日，习近平总书记在河南主持召开黄河流域生态保护和高质量发展座谈会时强调，治理黄河，重在，要在。","answer":"保护治理"}
,{"question":"2019年9月18日，习近平总书记在河南主持召开黄河流域生态保护和高质量发展座谈会时指出，在党中央坚强领导下，沿黄军民和黄河建设者开展了大规模的黄河治理保护工作，取得了举世瞩目的成就。，，，，有力支撑了经济社会可持续发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年9月18日，习近平总书记在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上指出，党的十八大以来，党中央着眼于生态文明建设全局，明确了“、、、”的治水思路，黄河流域经济社会发展和百姓生活发生了很大的变化。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年9月25日，习近平总书记在北京大兴国际机场国际出发大厅看望参与机场建设和运营的工作人员代表时强调，共和国的大厦是靠一块块砖垒起来的，是真正的英雄。","answer":"人民"}
,{"question":"2019年9月25日，习近平总书记在北京大兴国际机场投运仪式上强调，北京要继续大力发展轨道交通，构建、、、的立体化现代化城市交通系统，始终保持国际最先进水平，打造现代化国际大都市。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年9月25日，习近平总书记在北京大兴国际机场投运仪式上强调，城市交通是现代大城市交通的发展方向。","answer":"轨道"}
,{"question":"2019年9月25日，习近平总书记在北京大兴国际机场投运仪式上强调，实践充分证明，中国人民一定能，中国。","answer":"一定行"}
,{"question":"2019年9月30日，习近平总书记在会见中国女排代表时强调，中国女排夺得了第五个女排世界杯冠军，第十次荣膺世界排球“三大赛”冠军，激发了全国人民的，增强了全国人民的民族自信心和自豪感。","answer":"爱国热情"}
,{"question":"2019年9月30日，习近平总书记在会见中国女排代表时指出，代表着一个时代的精神，喊出了为中华崛起而拼搏的时代最强音。","answer":"女排精神"}
,{"question":"2019年9月30日，习近平总书记在会见中国女排代表时指出，38年前，中国女排首夺时，举国上下心潮澎湃，亿万观众热泪盈眶。","answer":"世界冠军"}
,{"question":"2019年9月30日，习近平总书记在会见中国女排代表时指出，广大人民群众对中国女排的喜爱，不仅是因为你们夺得了冠军，更重要的是你们在赛场上展现了、、、的精神面貌。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年9月3日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上发表重要讲话强调，共产党人的斗争是、、的，大方向就是坚持中国共产党领导和我国社会主义制度不动摇。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年9月3日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上发表重要讲话强调，领导干部要经受严格的思想淬炼、政治历练、实践锻炼，在复杂严峻的斗争中经风雨、见世面、壮筋骨，真正锻造成为。","answer":"烈火真金"}
,{"question":"2019年9月3日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上发表重要讲话强调，领导干部要主动投身到各种斗争中去，在大是大非面前，在矛盾冲突面前敢于迎难而上，在危机困难面前敢于挺身而出，在歪风邪气面前敢于坚决斗争。","answer":"敢于亮剑"}
,{"question":"2019年9月3日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上发表重要讲话强调，中华民族伟大复兴，绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的，实现伟大梦想必须进行。","answer":"伟大斗争"}
,{"question":"2019年9月3日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上发表重要讲话指出，领导干部不论在哪个岗位、担任什么职务，都要勇于担当、攻坚克难，既当指挥员、又当战斗员，培养和保持顽强的、坚韧的、高超的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年9月3日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上发表重要讲话指出，我们共产党人的斗争，从来都是奔着、风险挑战去的。","answer":"矛盾问题"}
,{"question":"2019年9月3日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上指出，领导干部不论在哪个岗位、担任什么职务，都要勇于担当、攻坚克难，既当指挥员、又当战斗员，培养和保持顽强的、坚韧的、高超的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2019年9月3日，习近平总书记在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上指出，马克思主义产生和发展、社会主义国家诞生和发展的历程充满着斗争的艰辛。建立、成立、实行、推进，都是在斗争中诞生、在斗争中发展、在斗争中壮大的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，党的是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果，事关统揽推进伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想。","answer":"政治建设"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，党的力量来自组织。是党组织的根本属性，政治功能是党组织的基本功能，要认真贯彻落实新时代党的组织路线，不断强化各级各类党组织的政治属性和政治功能。","answer":"政治属性"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，加强党的政治建设，必须把营造的政治生态作为基础性、经常性工作，浚其源、涵其林，养正气、固根本，锲而不舍、久久为功，实现正气充盈、政治清明。","answer":"风清气正"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，加强党的政治建设，必须坚持和加强党的，完善党的领导体制，改进党的领导方式，承担起执政兴国的政治责任。","answer":"全面领导"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，坚持党的政治路线，必须全面贯彻实施新时代社会主义基本方略，统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，为实现“两个一百年”奋斗目标不懈努力。","answer":"中国特色"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，坚持和加强党的全面领导，最重要的是坚决维护权威和集中统一领导；坚决维护党中央权威和集中统一领导，最关键的是坚决维护习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位。","answer":"党中央"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，坚持和加强党的全面领导，最重要的是坚决维护和集中统一领导；坚决维护党中央权威和集中统一领导，最关键的是坚决维护习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位。","answer":"党中央权威"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，坚持集成联动，完善党内制度体系有关制度，健全国家法律体系有关规定，在各类章程中明确提出有关要求，做到相辅相成、有机统一。","answer":"法规"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，建立健全推进党的政治建设，各级党委（党组）要切实负起本地区本部门党的政治建设工作主体责任，将其纳入党委（党组）工作总体布局，摆在首要位置来抓，认真研究部署、大力推进落实。","answer":"工作责任制"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，建立健全推进党的政治建设制，各级党委（党组）要切实负起本地区本部门党的政治建设工作主体责任，将其纳入党委（党组）工作总体布局，摆在首要位置来抓，认真研究部署、大力推进落实。","answer":"工作责任"}
,{"question":"2019年初发布的《中共中央关于加强党的政治建设的意见》指出，营造良好政治生态，离不开党内政治文化的浸润滋养。大力倡导清清爽爽的同志关系、规规矩矩的关系、干干净净的政商关系，弘扬正气、树立新风。","answer":"上下级"}
,{"question":"2019年打好防范化解重大风险攻坚战，要坚持的基本思路，防范金融市场异常波动和共振，稳妥处理地方政府债务风险，做到坚定、可控、有序、适度。","answer":"结构性去杠杆"}
,{"question":"2019年的全国“两会”，成为热点话题。继“互联网+”被写入政府工作报告后，“智能+”又出现在政府工作报告中。","answer":"人工智能"}
,{"question":"2019年国家发展和改革委员会、水利部联合印发《国家节水行动方案》，提出“总量强度双控”“”“”“”“”“科技创新引领”六大重点行动。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年积极的财政政策要加力提效，实施更大规模的，较大幅度增加地方政府专项债券规模；稳健的货币政策要松紧适度，保持流动性合理充裕，改善货币政策传导机制，提高直接融资比重，解决好民营企业和小微企业融资难融资贵问题。","answer":"减税降费"}
,{"question":"2019年经济工作的重点之一是要促进形成强大国内市场。要努力满足最终需求，提升产品质量，加快教育、育幼、养老、医疗、文化、旅游等服务业发展，改善消费环境，落实好政策，增强消费能力，让老百姓吃得放心、穿得称心、用得舒心。","answer":"个人所得税专项附加扣除"}
,{"question":"2019年全国税务系统“便民办税春风行动”在行动内容上，聚焦纳税人所期所盼，通过推出、、、大力减税降费。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2019年是“五四”爱国运动100周年，此运动是旧民主主义革命和革命的分水岭。","answer":"新民主主义"}
,{"question":"2019年是“五四”爱国运动100周年，此运动作为旧民主主义革命和的分水岭。（出题单位：新疆兵团第九师一六二团推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"新民主主义革命"}
,{"question":"2019年是川藏、青藏公路建成通车65周年。2014年8月6日，习近平就川藏、青藏公路建成通车60周年作出重要批示指出，60年来，在建设和养护公路的过程，形成和发扬了一不怕苦、二不怕死，顽强拼搏、甘当路石，军民一家、民族团结的“”精神。","answer":"两路"}
,{"question":"2019年是新中国成立70周年，是全面建成小康社会关键之年，做好经济工作至关重要。宏观政策要强化逆周期调节，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，适时，稳定总需求。","answer":"预调微调"}
,{"question":"2019年我国继续完善稻谷和小麦收购价政策。","answer":"最低"}
,{"question":"2019年我国将继续完善稻谷和小麦政策。（出题单位：农业农村部种植业管理司）","answer":"最低收购价"}
,{"question":"2020年，习近平总书记对海南自由贸易港建设作出重要指示强调，海南省要认真贯彻党中央决策部署，，抓紧落实政策，以夯实自由贸易港建设基础。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年《全国人民代表大会常务委员会工作报告》指出，2020年，我们党将带领人民实现第一个百年奋斗目标。确保；加强；依法；支持代表；积极开展对外工作；加强常委会自身建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年《全国人民代表大会常务委员会工作报告》指出，不断完善中国特色社会主义法律体系。紧扣全面依法治国，坚持立改废释并举，坚持质量与效率并重，加强重要领域立法，不断提高、、水平。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年《全国人民代表大会常务委员会工作报告》指出，紧扣坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一加强。改进和加强人大新闻舆论工作，深化立法、监督工作，展现代表履职风采，宣传地方人大工作创新实践，推动国家深入人心。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年《全国人民代表大会常务委员会工作报告》指出，围绕服务党和国家外交大局开展对外工作。全面贯彻习近平外交思想，发挥人大在国家外交中的职能作用，进一步增强人大对外工作的、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年《政府工作报告》指出，加大宏观政策实施力度，着力稳企业保就业。保障就业和民生，必须稳住上亿市场主体，尽力帮助企业特别是、渡过难关。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年《政府工作报告》指出，紧扣目标任务，统筹推进工作，在疫情防控常态化前提下，坚持工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚定实施扩大内需战略，维护经济发展和社会稳定大局，确保完成目标任务，全面建成小康社会。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年《政府工作报告》指出，去年以来，和建设取得重要进展，人民军队在疫情防控中展示了听党指挥、闻令而动、勇挑重担的优良作风。","answer":"国防军队"}
,{"question":"2020年《政府工作报告》指出，确保实现脱贫攻坚目标，促进农业丰收农民增收。着力抓好农业生产。稳定面积和产量，提高指数，提高最低收购价，增加奖励，大力防治重大病虫害。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年《政府工作报告》指出，实施扩大内需战略，推动经济发展方式加快转变。我国潜力大，要深化改革，突出导向，使有效结合、相互促进。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年《政府工作报告》指出，推进更高水平对外开放，稳住外贸外资基本盘。促进外贸基本稳定。围绕支持企业增订单稳岗位保就业，加大投放，扩大覆盖面，降低成本，支持。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年《最高人民法院工作报告》指出，巩固拓展疫情期间建设应用成果，完善。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年《最高人民法院工作报告》指出，加强司法保护，保护。加强保护，严惩泄露、倒卖等侵犯公民个人信息犯罪，服务健康发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年《最高人民法院工作报告》指出，严厉打击敌对势力渗透、破坏、颠覆、分裂活动。依法惩治影响常态化疫情防控各类犯罪，坚决维护、、、和社会稳定。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年《最高人民检察院工作报告》指出，凡拉拢、诱迫未成年人参与有组织犯罪，一律依法、量刑建议。依法惩治未成年人犯罪，对主观恶性深、犯罪手段残忍、后果严重的决不纵容。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年《最高人民检察院工作报告》指出，深化“落实”，更加自觉履行宪法法律赋予职责。规范公益诉讼检察工作，拓展办案范围，积极、稳妥办理、、、、网络侵害、扶贫、文物和文化遗产保护等领域公益损害案件。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年《最高人民检察院工作报告》指出，要始终坚持“”，以高度的，把党中央决策部署和宪法法律赋予职责，为推进国家治理体系和治理能力现代化提供更有力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月，民政部、国家卫生健康委联合印发通知，要求进一步做好信息报送工作。按照当地党委、政府统一要求，对疫情实行和制度，紧急情况随时报告。","answer":"日报告零报告"}
,{"question":"2020年1月，习近平主席对军队做好疫情防控作出重要指示强调，目前疫情防控形势依然严峻复杂。全军要在党中央和中央军委统一指挥下，牢记人民军队宗旨，，，，积极支援地方疫情防控。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月，习近平主席对军队做好疫情防控作出重要指示强调，我军承担武汉火神山医院医疗救治任务是党和人民的高度信任，要、、、，不负重托，不辱使命。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月，习近平主席对军队做好疫情防控作出重要指示强调，我军有关医院要全力做好患者收治工作，科研机构要加紧开展科研攻关，积极为打赢疫情防控作出贡献。","answer":"阻击战"}
,{"question":"2020年1月，习近平主席对军队做好疫情防控作出重要指示指出，湖北省武汉市等地区发生新型冠状病毒感染的肺炎疫情后，我军坚决贯彻党中央决策部署，迅速启动联防联控工作机制，紧急抽组精兵强将奔赴疫情防控。","answer":"第一线"}
,{"question":"2020年1月13日，习近平总书记在十九届中央纪委四次全会上强调，要集中解决好贫困地区群众反映强烈、损害群众利益的突出问题，脱贫攻坚中的形式主义、官僚主义等问题，加强对脱贫工作绩效特别是贫困县摘帽情况的监督。","answer":"精准施治"}
,{"question":"2020年1月13日，习近平总书记在十九届中央纪委四次全会上指出，要继续坚持“老虎”、“苍蝇”一起打，重点查处不收敛不收手的违纪违法问题。要加强对各级“一把手”的监督检查，完善、、等制度，用好批评和自我批评武器。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月13日，习近平总书记在十九届中央纪委四次全会上指出，要用严明的纪律维护制度，增强纪律约束力和制度。要完善全覆盖的制度执行监督机制，强化日常督察和专项检查。","answer":"执行力"}
,{"question":"2020年1月20日，国家卫生健康委员会发布公告，新型冠状病毒感染的肺炎纳入法定传染病乙类管理，采取传染病的预防、控制措施。","answer":"甲类"}
,{"question":"2020年1月20日，习近平在视察看望驻云南部队时强调，要坚持以为指导，贯彻，贯彻，坚持，强化使命担当，聚力攻坚克难，狠抓工作落实，坚决完成党和人民赋予的各项任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月24日，海关总署、国家卫健委联合发布公告要求，出入境人员若在交通工具运行途中发生发热、咳嗽、呼吸困难等不适症状，要及时告知交通工具乘务人员，交通工具负责人应向旅客提供个人防护用品，并及时向出入境报告。","answer":"口岸海关"}
,{"question":"2020年1月24日，人社部办公厅发文提出，企业因受疫情影响导致生产经营困难的，可以通过与职工协商一致采取、、等方式稳定工作岗位，尽量不裁员或者少裁员。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议，会议强调，要全力以赴救治感染患者。要按照“、、、”的原则，将重症病例集中到综合力量强的定点医疗机构进行救治，及时收治所有确诊病人。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议，会议指出，要依法科学有序防控。要做好疫情监测、排查、预警等工作，切实做到、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议，习近平总书记强调，各级党委和政府必须按照党中央决策部署，，，，把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，把疫情防控工作作为当前最重要的工作来抓。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议，习近平总书记强调，只要、、、，我们就一定能打赢疫情防控阻击战。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议，习近平总书记指出，各级党政领导干部特别是主要领导干部要坚守岗位、靠前指挥，在防控疫情斗争中经受考验，深入防控疫情第一线，，，，做到守土有责、守土尽责。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议，习近平总书记指出，面对新型冠状病毒感染的肺炎疫情加快蔓延的严重形势，必须加强党中央领导。","answer":"集中统一"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议，习近平总书记指出，要加强联防联控工作，，，，，加强社会力量组织动员，维护社会大局稳定，确保人民群众度过一个安定祥和的新春佳节。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要全力以赴救治感染患者。要按照“、、、”的原则，将重症病例集中到综合力量强的定点医疗机构进行救治，及时收治所有确诊病人。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，要依法科学有序防控。要做好疫情监测、排查、预警等工作，切实做到、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月27日，习近平总书记作出重要指示强调，各级党委要科学判断形势、精准把握疫情，统一领导、统一指挥、统一行动。各级党组织领导班子和领导干部特别是主要负责同志要坚守岗位、靠前指挥，做到、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月27日，习近平总书记作出重要指示强调，各级党委要在这场严峻斗争的实践中考察识别干部，激励引导广大党员、干部在危难时刻、、，经受住考验，紧紧依靠人民群众坚决打赢疫情防控阻击战。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月28日，习近平主席在会见世界卫生组织总干事谭德塞时强调，当前中国人民正在与新型冠状病毒感染肺炎疫情进行严肃的斗争。人民群众生命安全和身体健康始终是的，疫情防控是当前最重要的工作。","answer":"第一位"}
,{"question":"2020年1月28日，习近平主席在会见世界卫生组织总干事谭德塞时指出，疫情是魔鬼，我们不能让魔鬼藏匿。中国政府始终本着、、的态度及时向国内外发布疫情信息，积极回应各方关切，加强与国际社会合作。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月28日，钟南山院士接受媒体采访时就新型冠状病毒感染的肺炎发表了自己的看法，在提及武汉时，钟南山院士坚定的说：“全国帮忙，武汉是能够过关的，武汉本来就是一个很的城市。”","answer":"英雄"}
,{"question":"2020年1月28日，最高人民法院党组召开会议指出，要依法严惩利用疫情危害和市场秩序的犯罪行为，严惩制售假劣药品、医疗器械等犯罪行为，严惩借机造谣传谣、暴力伤医等犯罪行为。","answer":"公共安全"}
,{"question":"2020年1月29日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制印发通知，要求当公共交通工具上出现人员呕吐时，应立即采用消毒剂（如含氯消毒剂）或消毒干巾对呕吐物进行消毒，清除呕吐物后，再使用新洁尔灭等消毒剂进行物体表面消毒处理。","answer":"覆盖"}
,{"question":"2020年1月29日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制印发通知，要求短途客车、公交车等有条件开窗的公共交通工具，有条件时可低速行驶，也可在停驶期间开窗通风，保持空气流通。","answer":"开窗"}
,{"question":"2020年1月29日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制印发通知，要求旅行人员乘坐公共交通工具时，建议佩戴医用外科口罩（或其他更高级别的口罩），旅行结束时及时弃用。有条件的旅行人员可选择佩戴。","answer":"手套"}
,{"question":"2020年1月29日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制印发通知，要求新型冠状病毒感染的肺炎流行期间，公共交通工具工作人员需开展、、、、设立应急区域、健康宣教六项工作。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年１月29日，为配合做好疫情防控工作，湖北省有关方面向广大农民工朋友提出了六点倡议：、、、、保持理性、坚定信心。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月30日，湖北省有关方面采取措施，建立重症、轻症、疑似病例和留院观察机制，优化治疗方案，组织专家开展集中攻关，提高治愈率、降低病死率。","answer":"分类处置"}
,{"question":"2020年1月30日，人力资源社会保障部办公厅印发通知要求，各地应尽最大可能提供“”服务，从源头上减少经办大厅现场人员流量、降低交叉感染风险。","answer":"不见面"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上强调，不忘初心、牢记使命，必须、、，时刻保持警醒，不断振奋精神，勇于进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上强调，不忘初心、牢记使命不是一阵子的事，而是一辈子的事，每个党员都要在思想政治上不断进行检视、剖析、反思，不断、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上强调，不忘初心、牢记使命不是一阵子的事，而是一辈子的事，每个党员都要在思想政治上不断进行检视、剖析、反思，不断、、。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上强调，衡量党员、干部有没有斗争精神、是不是敢于担当，就要看面对大是大非敢不敢亮剑、面对矛盾敢不敢、面对危机敢不敢、面对失误敢不敢、面对歪风邪气敢不敢。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上强调，领导机关是国家治理体系中的重要机关，领导干部是党和国家事业发展的“关键少数”，对全党全社会都具有作用。","answer":"风向标"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上强调，强大的政党是在自我革命中锻造出来的。回顾党的历史，我们党总是在推动社会革命的同时，勇于，始终，敢于，勇于。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上强调，要以党的创新理论，从党的非凡历史中，在严肃党内政治生活中，把初心和使命变成锐意进取、开拓创新的精气神和埋头苦干、真抓实干的原动力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上指出，我们党作为百年大党，要始终得到人民拥护和支持，书写中华民族千秋伟业，必须始终牢记初心和使命，坚决，坚决，坚决。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上指出，要把学习贯彻党的创新理论作为思想武装的重中之重，同学习马克思主义基本原理贯通起来，同学习、、、结合起来。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上指出，这次主题教育有一个鲜明特点，就是不划阶段、不分环节，把、、、四项重点举措贯穿全过程，有机融合、一体推进。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》要求，到2025年，医疗保障制度更加成熟定型，基本完成、、、等重要机制和医药服务供给、医保管理服务等关键领域的改革任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》要求，到2030年，全面建成以为主体，为托底，补充医疗保险、商业健康保险、慈善捐赠、医疗互助共同发展的医疗保障制度体系。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》要求，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，坚持以人民健康为中心，加快建成、、、、可持续的多层次医疗保障体系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，促进多层次医疗保障体系发展。强化、与三重保障功能，促进各类医疗保障互补衔接，提高重特大疾病和多元医疗需求保障水平。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，促进医疗服务能力提升。规范医疗机构和医务人员诊疗行为，推行制度，促进合理用药。","answer":"处方点评"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，高起点推进标准化和信息化建设。统一医疗保障业务标准和技术标准，建立全国、、、、安全的医疗保障信息系统，实现全国医疗保障信息互联互通，加强数据有序共享。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，公平适度的待遇保障是增进人民健康福祉的内在要求。完善公平适度的待遇保障机制主要包含，，，，促进多层次医疗保障体系发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，建立管用高效的机制。医保支付是保障群众获得优质医药服务、提高基金使用效率的关键机制。","answer":"医保支付"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，健全严密有力的基金监管机制。医疗保障基金是人民群众的“”，必须始终把维护基金安全作为首要任务。","answer":"保命钱"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，医疗保障关系亿万群众切身利益。要完善经办管理和公共服务体系，更好提供精准化、精细化服务，提高信息化服务水平，推进医保治理创新，为人民群众提供便捷高效的医疗保障服务。","answer":"公共管理服务"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，优化医疗保障公共服务。推进医疗保障公共服务标准化规范化，实现医疗保障、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，优化医疗保障公共管理服务。加强经办能力建设。构建全国统一的医疗保障体系，大力推进服务下沉，实现省、市、县、乡镇（街道）、村（社区）。","answer":"经办管理全覆盖"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，优化医疗保障公共管理服务。加强经办能力建设。构建全国统一的医疗保障管理体系，大力推进服务下沉，实现省、市、县、乡镇（街道）、村（社区）全覆盖。","answer":"经办"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，在突发疫情等紧急情况时，确保医疗机构先、后。健全重大疫情医疗救治医保支付政策，完善异地就医直接结算制度，确保患者不因费用问题影响就医。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，增强医药服务可及性。加强服务能力评估，合理规划各类医疗资源布局，促进资源共享利用，加快发展社会办医，规范“互联网+医疗”等新服务模式发展。","answer":"区域医疗"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，增强医药服务可及性。健全和医疗服务合作分工的现代医疗服务体系，强化基层全科医疗服务。","answer":"全科专科"}
,{"question":"2020年2月，《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》指出，增强医药服务可及性。健全科和科医疗服务合作分工的现代医疗服务体系，强化基层全科医疗服务。","answer":"全专"}
,{"question":"2020年2月，全国爱卫办印发通知要求，要充分发挥基层社区、村组织动员的作用，通过“”等活动，组织群众从家庭环境着手、从不文明习惯改起，自己动手净化绿化美化家庭和公共空间，清除卫生死角和垃圾杂物，有效提升居民文明意识和健康卫生意识。","answer":"周末卫生日"}
,{"question":"2020年2月，在“学习强国”推出的“宅家看武汉，全国看武汉”直播活动中，“强国直播”在武汉市区设立了、、汉口龙王庙、汉口火车站、江汉路步行街、沿江大道、武昌光谷广场、汉秀剧场等8个直播点位。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月，中国工商银行安徽省分行对疫情重点保障企业、疫情防控相关行业的普惠型小微企业贷款，给予优惠贷款利率；针对重点帮扶名单内的小微企业，综合运用、、等，为企业进一步降低融资成本。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月，中央文明办发出通知强调，要运用媒体公益宣传等多种形式，增强人们的自我防护意识和能力，加强对健康理念和传染病防控知识的了解；教育人们养成、、的健康生活方式。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月10日，习近平总书记在北京调研指导新冠肺炎疫情防控工作时强调，全党全军全国各族人民都同湖北和武汉人民站在一起。党中央派指导组到武汉，既是全面加强疫情防控第一线工作的指导，也是同湖北人民和武汉人民。","answer":"并肩作战"}
,{"question":"2020年2月10日，习近平总书记在北京调研指导新冠肺炎疫情防控工作时强调，社区是疫情联防联控的第一线，也是、最有效的防线。把社区这道防线守住，就能有效切断疫情扩散蔓延的渠道。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月10日，习近平总书记在北京调研指导新冠肺炎疫情防控工作时指出，湖北和武汉是疫情防控的重中之重，是打赢疫情防控阻击战的。武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜。","answer":"决胜之地"}
,{"question":"2020年2月10日，习近平总书记在北京调研指导新型冠状病毒肺炎疫情防控工作时强调，要以疫情防控工作成效来检验和拓展“不忘初心、牢记使命”主题教育成果，发挥基层党组织政治引领作用和党员先锋模范作用，把社区居民发动起来，构筑起疫情防控的。","answer":"人民防线"}
,{"question":"2020年2月10日，习近平总书记在北京调研指导新型冠状病毒肺炎疫情防控工作时指出，要全面加强社会面管控。要加强社会治理，妥善处理疫情防控中可能出现的各类问题，各项工作要周密细致，把、、等工作做到位，维护社会大局稳定。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月10日，习近平总书记在北京调研指导新型冠状病毒肺炎疫情防控工作时指出，要抓好在建项目复工和新项目开工。要稳定，发展，扩大。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月11日，黑龙江省齐齐哈尔市公安局铁锋分局新工地派出所四级警长王春天，因劳累过度突发心脏病不幸牺牲。生前他一直奋战在新冠肺炎疫情防控工作的第一线，连续坚守岗位20余天。2月16日，公安部追授他全国公安系统二级称号。","answer":"英雄模范"}
,{"question":"2020年2月12日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，当前，疫情防控工作到了最吃劲的关键阶段，要毫不放松做好疫情防控重点工作，加强或的地区防控。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月12日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，各级党委和政府要按照党中央决策部署，、，、，切实把各项工作抓实、抓细、抓落地，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战，努力实现今年经济社会发展目标任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议强调，今年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。各级党委和政府要努力把新冠肺炎疫情影响降到最低，保持和，努力实现党中央确定的各项目标任务。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要强化医疗物资等的供应保障，充分调动口罩、医用防护服生产企业的积极性，加快推动企业复工达产，鼓励有条件的企业扩大产能或转产，帮助解决、、和等问题。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要做好生活必需品生产供应工作，严格落实“”省长责任制和“”市长负责制，切实抓好主副食品生产、流通、供应组织。","answer":"米袋子菜篮子"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，非疫情防控重点地区要以实行为抓手，统筹疫情防控与经济社会秩序恢复。要按照科学防治、精准施策原则，以为单元，确定不同县域风险等级，分区分级制定差异化防控策略。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，湖北省特别是武汉市依然是疫情防控的重中之重，要着力解决床位和医务人员等医疗资源不足问题，加快，增加，畅通，全力以赴救治感染患者。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，人口流入大省大市要按照联防联控、群防群控的要求，加强对的健康监测，做好交通工具场站消毒通风等工作，切实做好防控工作。","answer":"返程人员"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，要积极参与国际协调合作，为对外贸易发展营造良好国际环境。要推动，实施好，优化，保护。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，要积极扩大内需、稳定外需。要聚焦，优化，用好，调动，加快推动建设一批重大项目。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，要提高患者特别是重症患者救治水平，集中优势和救治患者，及时总结推广行之有效的诊疗方案，加大和科研攻关力度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月12日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，要推动提质扩容，扩大，加快释放潜力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月13日，安徽省亳州市出台措施，对中小微企业生产经营所需的用电、用气、用水等，确因流动资金紧张、缴费困难的，实行“、”措施，疫情结束后3个月内，由企业补缴缓缴各项费用。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上强调，要改革完善重大疫情防控救治体系，健全重大疫情应急响应机制，建立集中统一高效的领导指挥体系，做到、、、，精准解决疫情第一线问题。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上强调，要鼓励运用、、等数字技术，在疫情监测分析、病毒溯源、防控救治、资源调配等方面更好发挥支撑作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上强调，要建立国家统一的应急物资采购供应体系，对应急救援物资实行、、，推动应急物资供应保障网更加高效安全可控。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上强调，要健全、、的有效协同机制，及时总结各地实践经验，形成制度化成果，完善突发重特大疫情防控规范和应急救治管理办法。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上强调，要健全统一的应急物资保障体系，把应急物资保障作为国家应急管理体系建设的重要内容，按照集中管理、统一调拨、、、、的原则，尽快健全相关工作机制和应急预案。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上强调，要平战结合、补齐短板，健全优化重大疫情救治体系，建立健全、、的传染病等重大疫情救治机制，支持一线临床技术创新，及时推广有效救治方案。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上指出，问题已经成为全世界、全人类面临的重大生存和发展威胁之一，必须从保护人民健康、保障国家安全、维护国家长治久安的高度，把生物安全纳入国家安全体系。","answer":"生物安全"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上指出，要持续加强、等制度建设，推动公共卫生服务与医疗服务高效协同、无缝衔接，健全防治结合、联防联控、群防群治工作机制。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上指出，要改革完善疾病预防控制体系，坚决贯彻预防为主的卫生与健康工作方针，坚持常备不懈，将预防关口前移，避免小病酿成大疫。要，，，织密织牢第一道防线。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上指出，要加强公共卫生队伍建设，健全执业人员、、、、考核评价和激励机制。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上指出，要健全重大疾病医疗保险和救助制度，完善应急医疗救助机制，在突发疫情等紧急情况时，确保医疗机构、，并完善制度。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月14日，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上指出，要强化风险意识，完善公共卫生重大风险、、、机制。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月14日，中央全面深化改革委员会召开会议强调，要加强知识产权保护和产权激励，赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权，健全决策机制，规范操作流程，探索形成、、等方面制度。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月14日，中央全面深化改革委员会召开会议强调，要坚持公平统一、权责一致、循序渐进，推动养老保险全国统筹制度更加公平更可持续，全面建成、、、、可持续的多层次社会保障体系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月18日，工业和信息化部办公厅印发通知要求，搭建数据融通平台，对企业、、等进行全方位实时监测，面向企业提供政策咨询、复工管理、防疫培训、招工用工、财税支持等精准服务。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月18日，工业和信息化部办公厅印发通知要求，面对疫情对中小企业复工复产的严重影响，支持运用云计算大力推动企业上云，重点推行、、、、协同研发和电子商务等在线工作方式。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月18日，工业和信息化部办公厅印发通知要求，协同推动网络和计算等数字资源的有力保障，优先保障企业复工复产，满足全面恢复生产对数字基础设施扩容增量等需求。","answer":"基础软硬件"}
,{"question":"2020年2月18日，海南省出台十条措施，省重点企业招用海南省户籍劳动年龄内（16至60岁）的务工人员，每招用1人，给予用工企业补贴元\/月、给予务工人员生活补贴元\/月，享受补贴期限最长不超过6个月，政策执行到2020年12月31日截止。","answer":"200400"}
,{"question":"2020年2月18日，习近平主席同英国首相约翰逊通电话时强调，我们将在坚决做好疫情防控工作的同时，努力减少疫情带来的影响。中国经济，，，我们有信心、有能力实现今年经济社会发展目标，特别是抓好决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的重点任务。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月18日，在新闻发布会上，国务院国资委有关负责人表示，、、、、航空运输等重要行业和关键领域的中央企业，全力保障基础产品服务供应，在助力疫情防控、保障基本生活等方面发挥了重要作用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月18日，在新闻发布会上，国务院国资委有关负责人表示，中央企业在均不生产医用防护服、口罩等医疗物资的情况下，克服困难，想尽办法，加快、，以战时状态全力推进医疗物资生产。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月19日，在中央国债公司通过公开招标方式，成功发行市场首单1年期支持企业复工复产主题金融债券30亿元。募集资金将用于支持受疫情影响企业的复工复产、帮扶遇困小微企业，以及保障农副产品生产和春耕备耕等相关领域的贷款投放。","answer":"中国农业发展银行"}
,{"question":"2020年2月1日，北京市住房和城乡建设委员会印发通知，要求各物业小区在制定小区防控方案时，要在防控方案中明确小区出入管理的相关工作内容，并将出入管理有关的、、等规定在小区出入口公示。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月1日，公安部交通管理局召开视频调度会，强调要切实关心关爱一线执勤交警辅警，落实措施，强化安全防护，既要保持交警辅警旺盛战斗力，又要坚决防止发生交警辅警防护不到位导致的感染病毒和伤亡事件。","answer":"爱警惠警"}
,{"question":"2020年2月1日，交通运输部印发通知，要求在疫情防控特殊时期，将重要生活物资纳入应急运输保障范围，落实绿色通道政策，确保防疫应急物资和人员运输车辆“、、”，优先便捷通行。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月1日出版的第3期《求是》杂志发表习近平总书记的重要文章《在敦煌研究院座谈时的讲话》，文章指出，敦煌文化是世界、、、的艺术宝库，是世界文明长河中的一颗璀璨明珠，也是研究我国古代各民族政治、经济、军事、文化、艺术的珍贵史料。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月20日，国家主席习近平在给美国盖茨基金会联席主席比尔·盖茨的回信中表示，我一直讲，人类是一个命运共同体。战胜关乎各国人民安危的疫病，是最有力的武器。盖茨基金会很早就加入全球抗击新冠肺炎疫情的行动，发挥了积极作用。","answer":"团结合作"}
,{"question":"2020年2月21日，中共中央政治局召开会议强调，要积极扩大有效需求，促进消费回补和潜力释放，发挥好有效投资关键作用，加大新投资项目开工力度，加快在建项目建设进度。加大试剂、药品、疫苗研发支持力度，推动、、、等加快发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月21日，中共中央政治局召开会议强调，要坚定不移打好三大攻坚战。确保任务如期全面完成，优先做好贫困地区农民工返岗就业工作，做好因疫情致贫、返贫农户的帮扶工作。","answer":"脱贫攻坚"}
,{"question":"2020年2月21日，中共中央政治局召开会议强调，要强化城镇困难群众基本生活保障，做好商品保供稳价工作。","answer":"基本民生"}
,{"question":"2020年2月21日，中共中央政治局召开会议指出，积极的财政政策要更加积极有为，发挥好。稳健的货币政策要更加灵活适度，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月21日，中共中央政治局召开会议指出，要建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序，有序推动复工复产，使、、有序转动起来，畅通经济社会循环。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月21日，中共中央政治局召开会议指出，要深化对外开放和国际合作。要加强同经贸伙伴的沟通协调，优先保障在全球供应链中有重要影响的和关键环节恢复，维护全球供应链稳定。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月21日，中共中央政治局召开会议指出，要针对不同区域情况，完善差异化防控策略。要坚决打好湖北保卫战、武汉保卫战，坚决遏制疫情扩散蔓延势头，继续加大救治力度，根据需要继续加大和支持力度，加强力量薄弱地区防控。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，广大人民群众、，特别是武汉人民和湖北人民识大体顾大局、自觉配合疫情防控工作，展现了坚忍不拔的顽强斗志。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，积极争取国际社会支持。国际社会普遍认为中国采取的坚决有力的防控措施，展现的出色的、、、，是其他国家做不到的，为世界防疫树立了典范。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，加大宏观政策调节力度。宏观政策重在调节，节奏和力度要能够疫情影响，防止经济运行滑出合理区间，防止短期冲击演变成趋势性变化。","answer":"逆周期对冲"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，加大宏观政策调节力度。积极的财政政策要更加积极有为，已经出台的、、等政策要尽快落实到企业。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，加大宏观政策调节力度。要继续研究出台阶段性、有针对性的减税降费政策，加大对一些行业复工复产的支持力度，帮助渡过难关。","answer":"中小微企业"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，加强宣传教育和舆论引导。我们规范和完善机制，深入宣传党中央决策部署，充分报道各地区各部门联防联控的措施成效，生动讲述防疫抗疫一线的感人事迹。","answer":"信息发布"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，坚决打好湖北保卫战、武汉保卫战。要发挥好高水平医疗团队作用，把好钢用在刀刃上，在、、等方面更好发挥他们的作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，坚决打好湖北保卫战、武汉保卫战。要继续加大救治力度，多渠道扩增，尽早实施医疗干预，尽可能让患者在轻症阶段得以治愈。","answer":"收治床位"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，坚决完成脱贫攻坚任务。劳务输出地和输入地要精准对接，帮助贫困劳动力有序返岗，支持、尽快复工，吸纳当地就业。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，科学调配医疗力量和重要物资。一定要保证在湖北（武汉）医疗队伍、、、开展工作。指挥调度、后勤保障要科学到位。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，切实保障基本民生。对因疫情在家隔离的、、等群体，要加强走访探视和必要帮助，防止发生冲击社会道德底线的事件。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，提高新闻舆论工作有效性。要继续做好党中央重大决策部署的宣传解读，深入报道各地统筹推进疫情防控的好经验好做法。要完善疫情信息发布，依法做到、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，推动企业复工复产。要落实分区分级精准防控策略，打通人流、物流堵点，放开货运物流限制，确保、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，稳住外贸外资基本盘。要继续优化营商环境，做好、、工作，增强外商长期投资经营的信心。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，新冠肺炎疫情不可避免会对经济社会造成较大冲击。越是在这个时候，越要用、、的眼光看待我国发展，越要增强信心、坚定信心。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，要发挥社会工作的专业优势，支持广大社工、义工和志愿者开展、、等服务。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，要坚持的卫生与健康工作方针，大力开展爱国卫生运动，加强公共卫生队伍建设和基层防控能力建设，推动，真正把问题解决在萌芽之时、成灾之前。","answer":"预防为主医防结合"}
,{"question":"2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，要增强忧患意识。要时刻保持如履薄冰的谨慎、见叶知秋的敏锐，既要高度警惕和防范自己所内的重大风险，也要密切关注重大风险，第一时间提出意见和建议。","answer":"负责领域全局性"}
,{"question":"2020年2月23日，中宣部、中央文明办在武汉市开展疫情防控“志愿服务关爱行动”，数万名志愿者通过“”APP和“文明武汉”公众号进行了网上报名。","answer":"学习强国"}
,{"question":"2020年2月26日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议强调，要加强重症患者救治，促进、，发挥好重症专业救治力量作用，提高临床治疗精准性、有效性，努力降低病亡率。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月26日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议强调，要精准稳妥推进复工复产。各级党委和政府要把、、、等各项工作做细做扎实。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月2日，中国工程院院士、国家卫健委高级别专家组成员率医疗队抵达武汉，年过七旬的她凌晨四点下火车，吃过早餐就接着开会，在收治危重患者的定点医院不分昼夜地忘我工作。","answer":"李兰娟"}
,{"question":"2020年2月2日，中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组召开会议要求，各地区各部门要认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神，进一步压实责任，推动下沉，坚持公开透明，更好做到早发现、早报告、早隔离、早治疗，坚决打赢疫情防控阻击战。","answer":"属地防控力量"}
,{"question":"2020年2月2日，中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组召开会议要求，各地要确保疫情防控物资和生活必需品等稳定供应。及时准确掌握本地区、、等疫情防控物资供需情况，采取有力措施支持相关企业尽快复工、满负荷生产、扩大产能。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月3日，交通运输部等七部门发文提出，各地交通运输部门要指导交通运输经营者统筹运力安排，合理优化运营班次，加强售票管理，为乘客隔位、分散就座以及在交通运输工具内设置途中创造条件。","answer":"留观区域"}
,{"question":"2020年2月3日，交通运输部等七部门发文提出，要提前为一线从业人员准备口罩和交通运输工具、邮政快递生产作业场所消毒剂，并积极创造条件为、、配备手持体温检测仪。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月3日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，做好疫情防控工作，直接关系人民生命安全和身体健康，直接关系经济社会大局稳定，也事关我国对外开放。现在，最关键的问题就是把落实工作。","answer":"抓实抓细"}
,{"question":"2020年2月3日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，疫情防控形势不断变化，各项工作也不断面临新情况新问题，要、、，坚定有力、毫不懈怠做好各项工作。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月3日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，疫情防控要坚持全国一盘棋。各级党委和政府必须坚决服从党中央统一、统一、统一，做到令行禁止。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月3日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，在疫情防控工作中，对党中央决策部署贯彻落实不力的，对不服从统一指挥和调度、本位主义严重的，对、、的，除追究直接责任人的责任外，情节严重的还要对党政主要领导进行问责。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月3日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，在疫情防控工作中，要坚决反对、，让基层干部把更多精力投入到疫情防控第一线。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月3日，在国新办新闻发布会上，商务部有关负责人指出，疫情发生以来，商务部动员国内的11家主要电商企业，在保障市场供应上积极发挥独特的作用，主要从几方面入手：、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月3日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议强调，要加大科研攻关力度。战胜疫病离不开科技支撑。要科学论证，尽快查明和，密切跟踪病毒变异情况，及时研究防控策略和措施。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月3日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议强调，要重点抓好防治力量的区域统筹，坚决把救治资源和防护资源集中到抗击疫情第一线，优先满足和需要。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月3日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议强调，要做好宣传教育和舆论引导工作，统筹、、，更好强信心、暖人心、聚民心。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月3日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议强调，这次疫情是对我国治理体系和能力的一次，我们一定要总结经验、吸取教训。要针对这次疫情应对中暴露出来的短板和不足，健全国家应急管理体系，提高处理急难险重任务能力。","answer":"大考"}
,{"question":"2020年2月3日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议指出，要全力以赴救治患者，保障医疗防护物资供应，努力提高和、降低和。这是当前防控工作的突出任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月5日，国家主席习近平在会见柬埔寨首相洪森时强调，新的一年，中方愿同柬方保持密切高层交往，落实好中柬行动计划，把中柬关系再推上一个新的台阶。","answer":"命运共同体"}
,{"question":"2020年2月5日，国家主席习近平在会见柬埔寨首相洪森时强调，中国党和政府本着对中国人民和国际社会高度负责的态度，采取了、的防控举措。目前防控工作正在取得积极成效。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月5日，国家主席习近平在会见柬埔寨首相洪森时指出，中华民族是从艰难困苦中走过来的。中国、、打赢这场疫情防控阻击战。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月5日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，就新型冠状病毒感染的肺炎诊疗方案（试行第五版）进行解读，目前第五版诊疗方案重点修订了3个方面：一是；二是；三是。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月5日，湖北省武汉市“”实验室正式启动试运行，新型冠状病毒核酸检测日通量可达万人，为武汉及周边城市提供充足的检测能力，并为一线员工和相关人群重返工作岗位提供科学依据。","answer":"火眼"}
,{"question":"2020年2月5日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第三次会议上强调，各级党委和政府要全面依法履行职责，坚持运用和开展疫情防控工作，在处置重大突发事件中推进法治政府建设，提高、水平。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月5日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第三次会议上指出，要加大对危害疫情防控行为执法司法力度，严格执行、、、等法律法规，依法实施疫情防控及应急处理措施。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月5日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第三次会议上指出，要加强，加大，严厉查处，依法严厉打击，保障社会安定有序。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月5日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第三次会议上指出，要加强疫情防控和，组织基层开展疫情防控，引导广大人民群众增强法治意识，依法支持和配合疫情防控工作。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月5日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第三次会议上指出，要完善，加强，完善，强化，构建系统完备、科学规范、运行有效的疫情防控法律体系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月5日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第三次会议上指出，要依法规范、行为，确保受赠财物全部及时用于疫情防控。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年2月5日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第三次会议上指出，要依法做好疫情报告和发布工作，按照法定、、、及时准确报告疫情信息。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月5日，中央全面依法治国委员会第三次会议强调，我国社会主义法治凝聚着我们党治国理政的理论成果和实践经验，是最基本最稳定最可靠的保障。","answer":"制度之治"}
,{"question":"2020年2月5日，中央全面依法治国委员会第三次会议强调，要加大全民普法工作力度，弘扬，增强，完善，夯实。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月5日，中央全面依法治国委员会第三次会议强调，要加强，加快，加强，提高涉外工作法治化水平。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年2月5日，中央全面依法治国委员会第三次会议强调，要坚持，健全，加强，健全，提升法治促进治理体系和治理能力现代化的效能。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月5日，中央全面依法治国委员会第三次会议指出，加强法治乡村建设是实施乡村振兴战略、推进全面依法治国的基础性工作。要教育引导农村广大干部群众、、、，积极推进法治乡村建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年2月6日，海关总署发布公告要求，因疫情防控工作需要，企业捐赠或被征用的保税货物，主管海关凭企业申请，在登记货物、、等基本信息后加快放行。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》要求，充分发挥市场配置资源的决定性作用，畅通要素流动渠道，保障不同市场主体平等获取生产要素，推动要素配置依据、、实现效益最大化和效率最优化。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以登记户口制度。","answer":"经常居住地"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以居住地登记户口制度。","answer":"经常"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，加快发展债券市场。统一公司信用类债券，完善债券。探索对公司信用类债券实行。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，加强数据资源整合和安全保护。探索建立统一规范的数据管理制度，提高数据质量和规范性，丰富数据产品。研究根据数据性质完善。","answer":"产权性质"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，加强数据资源整合和安全保护。制定数据隐私保护制度和安全审查制度。推动完善适用于大数据环境下的数据分类分级安全保护制度，加强对、和的保护。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，健全生产要素由市场评价贡献、按贡献决定报酬的机制。着重保护劳动所得，增加劳动者特别是劳动报酬，提高劳动报酬在初次分配中的比重。","answer":"一线劳动者"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，健全生产要素由市场评价贡献、按贡献决定报酬的机制。着重保护劳动所得，增加劳动者特别是劳动者劳动报酬，提高劳动报酬在初次分配中的比重。","answer":"一线"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，健全职务科技成果产权制度。深化科技成果、和改革，开展赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，深化产业用地市场化配置改革。在符合空间规划和用途管制要求前提下，调整完善产业用地政策，创新使用方式，推动不同产业用地类型合理转换，探索增加用地供给。","answer":"国土混合产业"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，深化户籍制度改革。推动超大、特大城市调整完善政策，探索推动在长三角、珠三角等城市群率先实现年限同城化累计互认。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，提升社会数据资源价值。培育新产业、新业态和新模式，支持构建农业、工业、交通、教育、安防、城市管理、公共资源交易等领域规范化数据开发利用的场景。","answer":"数字经济"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，推进政府开放共享。优化经济治理基础数据库，加快推动各地区各部门间数据共享交换，制定出台新一批数据共享。","answer":"数据责任清单"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，完善股票市场基础制度。制定出台完善股票市场基础制度的意见。坚持、改革方向，改革完善股票市场发行、交易、退市等制度。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，完善技术技能评价制度。创新评价标准，以职业能力为核心制定职业标准，进一步打破户籍、地域、身份、档案、人事关系等制约，畅通、、职称申报渠道。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，完善土地管理体制。完善土地利用计划管理，实施年度建设用地制度，增强土地管理灵活性，推动土地计划指标更加合理化，城乡建设用地指标使用应更多由负责。","answer":"总量调控省级政府"}
,{"question":"2020年3月，《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，完善要素配置是建设统一开放、竞争有序市场体系的内在要求，是坚持和完善社会主义基本经济制度、加快完善社会主义市场经济体制的重要内容。","answer":"市场化"}
,{"question":"2020年3月，全国爱卫办、中央文明办等部门联合发布《动员广大群众积极参与爱国卫生运动的倡议书》倡议，爱国爱家，守望相助。弘扬，树立，强化，热爱家园、热爱生活，凝心聚力、共克时艰。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，全国爱卫办、中央文明办等部门联合发布《动员广大群众积极参与爱国卫生运动的倡议书》倡议，健康生活，幸福未来。注重、、、，做到饮食有节、起居有常、动静结合、心态平和，当好自己健康第一责任人，养成文明健康、绿色环保的生活方式。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月，全国爱卫办、中央文明办等部门联合发布《动员广大群众积极参与爱国卫生运动的倡议书》倡议，人人动手，美好家园。传承，大力开展，做好，使用，清理卫生死角，清除病媒生物。净化居家、工作场所和公共空间，创造干净、整洁人居环境。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月，习近平主席在致德国总理默克尔的慰问电中指出，中方秉持人类命运共同体理念，愿同德方继续分享信息和经验，加强在、、等领域合作，共同维护两国以及世界其他各国人民健康福祉。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，习近平主席在致法国总统马克龙的慰问电中指出，愿同马克龙总统一道努力，统筹好和各项工作，推动中法全面战略伙伴关系经受住共同抗击疫情的考验，继续向前发展。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月，习近平主席在致塞尔维亚总统武契奇的慰问电中强调，中方坚定支持塞方抗击疫情的努力，将向塞尔维亚提供和援助，并协助塞方在中国采购。中方还将派遣赴塞，协助提升防控效果，维护人民生命健康福祉。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月，习近平主席在致塞尔维亚总统武契奇的慰问电中强调，中国和塞尔维亚是全面战略伙伴，两国和两国人民“”历久弥坚。在中国人民全力抗击疫情时，塞尔维亚政府和人民以实际行动给予中方有力支持，我深表感谢。","answer":"铁杆情谊"}
,{"question":"2020年3月，习近平主席在致伊朗总统鲁哈尼的慰问电中强调，为帮助伊朗抗击疫情，中方向伊方提供了一批，派出了。中方愿同伊方加强抗疫合作，并继续向伊方提供力所能及的帮助。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月，习近平主席在致意大利总统马塔雷拉的慰问电中指出，人类是一个命运共同体，唯有才能应对各种全球性风险挑战。只要中意两国以及国际社会携手努力，就一定能够共克时艰，早日战胜疫情，共同护佑两国人民和世界各国人民的康宁。","answer":"团结协作"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，加强财税支持。建立健全、的中央和地方环境治理财政资金投入机制。","answer":"常态化稳定"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，完善法律法规。制定修订、、、、环境影响评价、清洁生产、循环经济等方面的法律法规。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，完善金融扶持。设立国家发展基金。","answer":"绿色"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，创新环境治理模式。积极推行环境污染第三方治理，开展园区污染防治第三方治理示范，探索统一、统一、统一的一体化服务模式。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，加强司法保障。建立生态环境保护、、、信息共享、案情通报、案件移送制度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，健全环境治理领导责任体系。完善中央、省、市县的工作机制。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，健全环境治理企业责任体系。依法实行管理制度。","answer":"排污许可"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，健全价格收费机制。严格落实“、”政策导向，建立健全“污染者付费+第三方治理”等机制。","answer":"谁污染谁付费"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，开展目标评价考核。着眼环境质量改善，合理设定和目标，纳入国民经济和社会发展规划、国土空间规划以及相关专项规划。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，强化环保产业支撑。加强，推动，加快提高。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，强化监测能力建设。加快构建、、、的生态环境监测网络，实现环境质量、污染源和生态状况监测全覆盖。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，强化社会监督。完善公众监督和举报反馈机制，充分发挥“”环保举报热线作用，畅通环保监督渠道。","answer":"12369"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，深化生态环境。实行中央和省（自治区、直辖市）两级生态环境保护督察体制。","answer":"保护督察"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，提高公民环保素养。把环境保护纳入国民教育体系和党政领导干部培训体系，组织编写环境保护读本，推进环境保护宣传教育进、进、进、进、进机关。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，提高治污和。加强企业环境治理责任制度建设，督促企业严格执行法律法规，接受社会监督。","answer":"能力水平"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，推进生产服务绿色化。从源头防治，优化，依法依规淘汰。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于构建现代环境治理体系的指导意见》指出，完善监管体制。实施“、”环境监管模式。推动跨区域跨流域污染防治联防联控。","answer":"双随机一公开"}
,{"question":"2020年3月10日，习近平总书记在湖北省考察新冠肺炎疫情防控工作时强调，对因疫情防控在家隔离的孤寡老人、困难儿童、特困人员、残疾人等特殊群体，要落实，加强走访探视，及时提供必要帮助。","answer":"包保联系人"}
,{"question":"2020年3月10日，习近平总书记在湖北省考察新冠肺炎疫情防控工作时强调，抗击疫情有两个阵地，一个是阵地，一个是阵地。坚持不懈做好疫情防控工作关键靠社区。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月10日，习近平总书记在湖北省考察新冠肺炎疫情防控工作时强调，要保持内防扩散、外防输出的防控策略，同时要在做好健康管理、落实防控措施的前提下，采取“、”的办法，集中精准输送务工人员安全返岗，帮助外地滞留在鄂人员安全有序返乡。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月10日，习近平总书记在湖北省考察新冠肺炎疫情防控工作时强调，在这场严峻斗争中，武汉人民、，、，自觉服从疫情防控大局需要，主动投身疫情防控斗争，作出了重大贡献，让全国全世界看到了武汉人民的坚韧不拔、高风亮节。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月10日，习近平总书记在湖北省考察新冠肺炎疫情防控工作时指出，各级党组织和广大党员、干部要不忘初心、牢记使命，扛起责任、经受考验，在这场大考中磨砺责任担当之勇、科学防控之智、统筹兼顾之谋、组织实施之能，做到、。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月10日，习近平总书记在湖北省考察新冠肺炎疫情防控工作时指出，要发动群众开展环境卫生专项整治，教育引导群众养成良好和。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月10日，习近平总书记在湖北省考察新冠肺炎疫情防控工作时指出，这次疫情，短期内会给湖北经济社会发展带来阵痛，但不会影响经济稳中向好、长期向好的基本面。要在加强防控的前提下，采取差异化策略，适时启动、、的复工复产。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月12日，习近平主席在同联合国秘书长古特雷斯通电话时强调，这段时间，疫情在多国多点发生，形势令人担忧。国际社会应当加紧行动起来，有效开展国际合作，凝聚起战胜疫情的强大合力。","answer":"联防联控"}
,{"question":"2020年3月12日，习近平主席在同联合国秘书长古特雷斯通电话时指出，经过艰苦努力，中国国内已呈现、的态势。下一步，我们将慎终如始加强疫情防控，继续抓紧抓实抓细，同时抓紧推进经济社会发展各项工作。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月13日，民政部办公厅印发通知要求，2020年清明节期间，各地要充分利用殡葬服务在线平台，推进“互联网+殡葬服务”，积极开发推广、、等在线服务项目，开通殡葬服务机构移动客户端、微信公众号等服务渠道，提供更加便民可及的殡葬服务。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月15日，习近平总书记在给北京大学援鄂医疗队全体“90后”党员的回信中指出，青年一代、、，国家就有前途，民族就有希望。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月15日，习近平总书记在给北京大学援鄂医疗队全体“90后”党员的回信中指出，希望你们努力在、在、在，继续在，带动广大青年不惧风雨、勇挑重担，让青春在党和人民最需要的地方绽放绚丽之花。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月18日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要毫不放松抓紧抓实抓细各项防控工作，决不能让来之不易的疫情防控持续向好形势。","answer":"发生逆转"}
,{"question":"2020年3月18日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要加强，同世界卫生组织紧密合作，加强，完善应对输入性风险的防控策略和政策举措，加强，继续提供力所能及的帮助。要加强，做好各项工作，保护他们的生命安全和身体健康。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月18日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，要准确把握国内外疫情防控和经济形势的，调整和，确保打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战，确保实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月18日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，在全国上下和广大人民群众共同努力下，全国疫情防控形势、生产生活秩序的态势不断巩固和拓展，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议强调，武汉市要逐步推进复工复产，湖北省其他地区要稳妥有序解除管控措施。湖北省要同有关省份主动对接，做好“点对点、一站式”输送返岗、外地滞留在鄂人员返乡等工作，人员要落实属地责任。","answer":"流入地"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要加强，组织开展心理疏导，稳妥做好疫情善后工作，防范化解社会矛盾。","answer":"人文关怀"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要兼顾和，在落实防疫措施前提下为商务人员往来提供便利，保持畅通，创新招商引资、展会服务模式，保障各类经贸活动正常开展。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要突出抓好等其他地区疫情防控，优化防控策略，落实防控举措，增强针对性和有效性。","answer":"北京重点"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议要求，要落实重点任务，完善、和机制，航空运输、口岸检疫、目的地送达、社区防控要形成闭环。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议指出，除湖北、北京以外，对于省内仍有中风险县区的省份，要做好精准防控，有序恢复生产生活秩序。低风险地区之间的人员和货物流动，必要的健康证明要做到，不得再，不对人员采取。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议指出，受国内外多种因素影响，当前我国经济下行压力持续加大。各级党委和政府要增强紧迫感，加快建立同疫情防控相适应的，积极有序推进复工复产，努力把疫情造成的损失降到最低限度。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要提高复工复产效率，围绕解决企业用工、资金、原材料供应等需求，有针对性地精准施策，打通“”、补上“”。","answer":"堵点断点"}
,{"question":"2020年3月18日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要以省域为单元推动经济社会秩序恢复。所辖县区均为的省份，要全面恢复正常秩序。","answer":"低风险生产生活"}
,{"question":"2020年3月19日，习近平主席在同俄罗斯总统普京通电话时强调，在抗击疫情的特殊时刻，中俄相互支持、守望相助，开展了密切合作，体现了新时代中俄关系高水平。中俄合作基础牢固，内生动力强劲。双方要以中俄为契机，推动两国各领域合作取得更多成果。","answer":"科技创新年"}
,{"question":"2020年3月23日，习近平主席在同埃及总统塞西通电话时指出，埃及当前也面临抗击疫情的紧迫任务，中方愿同埃方及时分享、、，提供，支持埃方疫情防控工作，共同抗击疫情。相信这次携手抗击疫情，将加深中埃两国传统友谊。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月23日，习近平主席在同英国首相约翰逊通电话时强调，希望英方同中方加强配合，在保障必要人员流动和贸易通畅的同时，将疫情扩散风险。中方愿向英方提供支持和帮助。相信在首相先生领导下，英国人民一定能够战胜疫情。","answer":"降至最低"}
,{"question":"2020年3月23日，习近平主席在同英国首相约翰逊通电话时强调，中国政府高度重视保护身体健康和生命安全。希望英方采取切实有效措施，维护好特别是的健康安全和正当权益。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月23日，习近平主席在同英国首相约翰逊通电话时指出，病毒不分、不分，全人类只有共同努力，才能战而胜之。","answer":"国界种族"}
,{"question":"2020年3月24日，习近平主席在同巴西总统博索纳罗通电话时强调，中国为抗击疫情付出了，为国际社会赢得了，国际社会对此已有公论。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月24日，习近平主席在同波兰总统杜达通电话时强调，人民才是真正的。只要紧紧依靠人民，我们就一定能够战胜一切艰难险阻，实现中华民族伟大复兴。","answer":"英雄"}
,{"question":"2020年3月24日，习近平主席在同波兰总统杜达通电话时强调，战胜这次疫情，给我们力量和信心的是中国人民。中国14亿人民，，，同疫情进行顽强斗争。中国广大医务人员，这种高尚精神让我深受感动。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月24日，习近平主席在同波兰总统杜达通电话时指出，中方还同包括波兰在内的中东欧十七国举行了视频会议，及时分享疫情防控信息和有关做法。","answer":"卫生专家"}
,{"question":"2020年3月24日，习近平主席在同哈萨克斯坦总统托卡耶夫通电话时强调，疫情给中哈合作带来挑战，同样也孕育着新机遇。中哈应该坚定不移深化，扩大、等领域合作，打造中哈关系新增长点。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月24日，习近平主席在同哈萨克斯坦总统托卡耶夫通电话时强调，在应对这场全球公共卫生危机的过程中，构建人类命运共同体的迫切性和重要性更加凸显。唯有团结协作、携手应对，国际社会才能战胜疫情，维护人类。","answer":"共同家园"}
,{"question":"2020年3月24日，习近平主席在同哈萨克斯坦总统托卡耶夫通电话时强调，中方愿同包括哈萨克斯坦在内的世界各国一道，加强国际抗疫合作，共同维护全球公共卫生安全。疫情是的，合作是的。","answer":"暂时长久"}
,{"question":"2020年3月26日，国家主席习近平在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会上呼吁，二十国集团成员采取共同举措，、、，发出有力信号，提振世界经济复苏士气。我们应该制定二十国集团行动计划，并就抗疫宏观政策协调及时作出必要的机制性沟通和安排。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月26日，国家主席习近平在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会上强调，病毒无国界。疫情是我们的共同敌人。各国必须携手拉起最严密的。中方已经建立新冠肺炎疫情防控，向所有国家开放。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月26日，国家主席习近平在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会上强调，要共同维护全球链链稳定，中国将加大力度向国际市场供应原料药、生活必需品、防疫物资等产品。要保护妇女儿童，保护老年人、残疾人等弱势群体，保障人民基本生活。","answer":"产业供应"}
,{"question":"2020年3月26日，国家主席习近平在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会上强调，在中方最困难的时候，国际社会许多成员给予中方真诚帮助和支持，我们会始终铭记并珍视这份。","answer":"友谊"}
,{"question":"2020年3月26日，国家主席习近平在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会上强调，中方秉持人类命运共同体理念，愿同各国分享，开展，并向出现疫情扩散的国家提供。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月26日，国家主席习近平在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会上提出四点倡议：第一，；第二；第三，；第四，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议强调，湖北省要同有关省份加强，有序做好本地人员、外地滞留在鄂人员等工作。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议强调，要健全地区及时发现、快速处置、精准管控、有效救治的防控机制，落实早发现、早报告、早隔离、早治疗要求，完善并及时启动相关防控预案，坚决防止疫情反弹。","answer":"低风险常态化"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议强调，要强化日常监督，盯住不放，严肃查处、等问题，把全面从严治党要求贯穿脱贫攻坚全过程。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议强调，要强化政治担当，压实整改主体责任，党委（党组）领导班子特别是书记要以上率下亲自抓，把发现的问题和指出的问题、检视出的问题等统筹起来，把问题整改和脱贫攻坚日常工作结合起来，一体整改落实到位。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议强调，要强化组织保障，深入推进，全面提升贫困地区基层党组织作用，注重在脱贫攻坚一线考察、识别干部。","answer":"抓党建促脱贫"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议强调，要强化组织保障，深入推进抓党建，全面提升贫困地区基层党组织作用，注重在脱贫攻坚一线考察、识别干部。","answer":"促脱贫"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议强调，要在做好疫情防控的前提下，支持湖北有序复工复产。要加强对湖北经济社会发展的支持，制定政策，帮助湖北解决财政、融资、供应链等实际困难，支持湖北做好援企、稳岗、促就业、保民生等工作。","answer":"专项支持"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议认为，要因应国内外疫情防控新形势，及时完善我国疫情防控策略和应对举措，把重点放在、上来，保持我国疫情防控形势持续向好态势。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议认为，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，2019年脱贫攻坚年度减贫任务，省级党委和政府责任，深度贫困地区攻坚成效明显，“两不愁三保障”突出问题，脱贫攻坚取得。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议指出，要加大开工复工进度，帮助尽快返岗就业，对及时落实帮扶措施。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议指出，要加强对的关心关爱，驻外使领馆要做好、和，保护他们的生命安全和身体健康。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议指出，要密切跟踪和分析，快速精准识别和管控，加强，优化，落实入境人员集中隔离要求，安排好生活服务和健康监测。要推进疫情防控国际合作，同世界卫生组织深化交流合作，继续向有关国家提供力所能及的帮助。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月27日,中共中央政治局召开会议指出，要抓好农业生产和重要副食品，抓紧组织好，加快把落实到田间地头，加强。要继续抓好生猪产能恢复，解决好畜牧水产养殖面临的困难。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月29日，习近平总书记在浙江宁波北仑大碶高端汽配模具园区考察中小型民营制造业企业宁波臻至机械模具有限公司时强调，我国中小企业、，善于、，在党和政府以及社会各方面支持下，一定能够渡过难关，迎来更好发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时强调，我国是一个有着14亿多人口的大国，防范化解和，始终是我们须臾不可放松的大事。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时强调，要把生物安全作为国家总体安全的重要组成部分，坚持、、，加强疫病防控和公共卫生科研攻关体系和能力建设。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时强调，要采取、、等先进治疗方式，提升重症、危重症救治水平。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时强调，要坚持开展爱国卫生运动，从、、、等多个方面开展工作，特别是要坚决杜绝食用野生动物的陋习，提倡文明健康、绿色环保的生活方式。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时强调，要统筹各方面科研力量，提高对抗能力和水平。要加强战略谋划和前瞻布局，完善疫情防控预警预测机制，及时有效捕获信息，及时采取应对举措。","answer":"体系化"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时指出，病人心理康复需要一个过程，很多隔离在家的群众时间长了会产生这样那样的心理问题，病亡者家属也需要心理疏导。要高度重视他们的，动员各方面力量全面加强心理疏导工作。","answer":"心理健康"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时指出，防控新冠肺炎疫情斗争有两条战线，一条是，另一条就是，两条战线要相互配合、并肩作战。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时指出，要加快补齐我国高端短板，加快关键核心技术攻关，突破技术装备瓶颈，实现高端医疗装备自主可控。","answer":"医疗装备"}
,{"question":"2020年3月2日，习近平总书记在北京考察新冠肺炎防控科研攻关工作时指出，要推进疫苗研发和产业化链条有机衔接，加快建立、的疫苗研发和产业化体系，建立国家疫苗储备制度，为有可能出现的常态化防控工作做好周全准备。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月30日，习近平总书记在浙江湖州市安吉县天荒坪镇余村村考察调研时强调，希望乡亲们坚定走可持续发展之路，在保护好生态前提下，积极发展多种经营，把更好转化为经济效益、社会效益。","answer":"生态效益"}
,{"question":"2020年3月31日，习近平总书记在浙江杭州西溪国家湿地公园考察时指出，湿地贵在，原生态是旅游的资本，发展旅游不能牺牲，不能搞过度商业化开发，不能搞一些影响生态环境的建筑，更不能搞私人会所，让公园成为人民群众共享的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月4日,中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要加强患者收治和转运工作，重症患者全部集中在高水平救治。要采取有效措施，更好满足其他疾病患者医疗需求。","answer":"定点医院"}
,{"question":"2020年3月4日,中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要抓好社区防控工作，引导和激励群众加强。","answer":"自我防护"}
,{"question":"2020年3月4日,中共中央政治局常务委员会召开会议指出，要突出抓好北京等重点地区疫情防控，完善京津冀联防联控机制，在、、等方面加强协调联动。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月4日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，湖北和武汉疫情防控任务依然艰巨繁重，其他地区人员流动和聚集增加带来的疫情传播风险在加大，加强疫情防控必须慎终如始，不能降低，不能降低，继续抓紧抓实抓细。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月4日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要清醒认识当前疫情防控和经济社会发展形势的，增强统筹抓好各项工作的和。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月4日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要抓紧推进经济社会发展各项工作，精准有序扎实推动复工复产，实现、、，把疫情造成的损失降到最低限度。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月4日，中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要把复工复产与扩大内需结合起来，把被抑制、被冻结的消费释放出来，把在疫情防控中催生的、培育壮大起来，使和得到回补。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月4日，中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要加大对、的帮扶，在复工复产中优先吸纳贫困地区劳动力务工就业，确保完成决战脱贫攻坚任务。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月4日，中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要选好投资项目，加强用地、用能、资金等政策配套，加快推进国家规划已明确的和建设。要加大、领域投入，加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设进度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月4日，中共中央政治局常务委员会召开会议强调，要有针对性地开展援企、稳岗、扩就业工作，做好、等重点群体就业工作，积极帮助纾困。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月4日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，要继续采取“点对点”等多种交通运输方式让员工尽快返岗复工，严格做好员工、、、等环节防疫工作。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月4日，中共中央政治局常务委员会召开会议指出，要坚持全国一盘棋，维护统一大市场，促进、、企业整体配套、协同复工，切实提高复工复产的整体效益和水平。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上强调，到2020年现行标准下的农村贫困人口，是党中央向全国人民作出的，必须如期实现，没有任何退路和弹性。这是一场硬仗，越到最后越要紧绷这根弦，不能停顿、不能大意、不能放松。","answer":"全部脱贫郑重承诺"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上强调，加强党对打赢脱贫攻坚战的领导。“其作始也简，其将毕也必巨。”脱贫攻坚越到最后越要和党的领导。各级党委（党组）一定要履职尽责、不辱使命。","answer":"加强改善"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上强调，确保高质量完成脱贫攻坚目标任务。多措并举巩固成果。要加大力度，加强精准对接，稳岗拓岗，支持尽快复工，提升能力，利用公益岗位提供更多就近就地就业机会。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上强调，确保高质量完成脱贫攻坚目标任务。严格考核开展普查。要严把退出关，坚决杜绝、。国务院扶贫开发领导小组要开展督查巡查，加强常态化督促指导，今年中央将继续开展脱贫攻坚成效考核。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上强调，确保高质量完成脱贫攻坚目标任务。要继续聚焦“”等深度贫困地区，落实脱贫攻坚方案，瞄准突出问题和薄弱环节狠抓政策落实。","answer":"三区三州"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上强调，这次会议的主要任务是，分析当前形势，克服，凝心聚力，确保，确保。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上强调，这次座谈会是党的十八大以来脱贫攻坚方面的会议，目的就是动员全党全国全社会力量，以更大决心、更强力度推进脱贫攻坚，确保取得最后胜利。","answer":"最大规模"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，加强党对打赢脱贫攻坚战的领导。要加强脱贫攻坚干部培训，确保和全部轮训一遍，增强精准扶贫、精准脱贫能力。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，确保高质量完成脱贫攻坚目标任务。保持脱贫攻坚政策稳定。对退出的、、，要保持现有帮扶政策总体稳定，扶上马送一程。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，确保高质量完成脱贫攻坚目标任务。保持脱贫攻坚政策稳定。可以考虑设个过渡期，过渡期内，要严格落实、、、的要求，主要政策措施不能急刹车，驻村工作队不能撤。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，确保高质量完成脱贫攻坚目标任务。努力克服疫情影响。要支持扶贫产业恢复生产，做好农资供应等工作，用好和政策，促进扶贫产业持续发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，确保高质量完成脱贫攻坚目标任务要做好6方面工作：；；；；严格考核开展普查；接续推进全面脱贫与乡村振兴有效衔接。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，我国脱贫攻坚取得决定性成就。贫困地区基本生产生活条件明显改善。贫困地区群众出行难、用电难、上学难、看病难、通信难等长期没有解决的老大难问题普遍解决，、、有了保障。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，我国脱贫攻坚取得决定性成就。贫困治理能力明显提升。我们推进抓党建促脱贫攻坚，贫困地区基层组织得到加强，基层干部通过开展、，本领明显提高，巩固了党在农村的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，我国脱贫攻坚取得决定性成就。脱贫攻坚目标任务接近完成。贫困人口从2012年年底的9899万人减到2019年年底的万人，贫困发生率由10.2%降至0.6%，连续7年每年减贫万人以上。","answer":"5511000"}
,{"question":"2020年3月6日，习近平总书记在决战决胜脱贫攻坚座谈会上指出，我国脱贫攻坚取得决定性成就：；；；；贫困治理能力明显提升；中国减贫方案和减贫成就得到国际社会普遍认可。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月，习近平总书记在给郑州圆方集团全体职工的回信中指出，伟大出自，英雄来自。","answer":"平凡人民"}
,{"question":"2020年4月，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日就安全生产作出重要指示强调，当前，全国正在复工复产，要加强，分区分类加强，强化企业，牢牢守住，切实维护人民群众生命财产安全。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日就安全生产作出重要指示强调，生命重于泰山。各级党委和政府务必把摆到重要位置，树牢理念，绝不能只重发展不顾安全，更不能将其视作无关痛痒的事，搞形式主义、官僚主义。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日就安全生产作出重要指示强调，要针对安全生产事故主要特点和突出问题，层层压实责任，狠抓，强化，从根本上消除，有效遏制重特大事故发生。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日就安全生产作出重要指示指出，从2019年的情况看，全国安全生产事故总量、较大事故和重特大事故实现“”，安全生产形势进一步好转，但风险隐患仍然很多，这方面还有大量工作要做。","answer":"三个继续下降"}
,{"question":"2020年4月，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平就安全生产作出重要指示强调，当前，全国正在复工复产，要加强，分区分类加强，强化企业，牢牢守住，切实维护人民群众生命财产安全。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平就安全生产作出重要指示强调，生命重于泰山。各级党委和政府务必把摆到重要位置，树牢理念，绝不能只重发展不顾安全，更不能将其视作无关痛痒的事，搞形式主义、官僚主义。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平就安全生产作出重要指示强调，要针对安全生产事故主要特点和突出问题，层层压实责任，狠抓，强化，从根本上消除，有效遏制重特大事故发生。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议，分析国内外新冠肺炎，研究部署抓紧抓实抓细常态化；分析研究，部署。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，各地要精准抓好工作，对新增本土确诊病例要加强调查，及时发现其中暴露出的防控问题，加固、补上。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，湖北省和武汉市要继续抓好疫情防控工作，精心治疗、悉心护理重症患者，抓实社区防控，压实企事业单位防控责任，对重点人群实行核酸检测、对其他人群实行。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，我国粮食安全有充分保障，要抓好和保供稳价，夯实农业基础。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要保持我国产业链供应链的和，促进产业链协同复工复产达产。","answer":"稳定性竞争力"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要调动。要支持。要着力帮扶，加快落实各项政策，推进减税降费，降低融资成本和房屋租金，提高中小企业生存和发展能力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要积极扩大国内需求。要释放消费潜力，做好、，扩大，适当增加。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要积极扩大有效投资，实施改造，加强传统基础设施和投资，促进改造升级，扩大投资。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要坚持稳中求进工作总基调。稳是大局，必须确保疫情不反弹，稳住，兜住。要在稳的基础上积极进取，在常态化疫情防控中全面推进，恢复正常经济社会秩序，培育壮大，牢牢把握发展主动权。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要坚定实施战略，维护大局，确保完成目标任务，全面建成小康社会。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要坚决打好三大攻坚战，加大“六稳”工作力度，保、保、保、保、保产业链供应链稳定、保基层运转。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要切实做好，加大，复工复产中优先使用，确保如期全面完成脱贫攻坚任务。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要完善，做好，及时发放，确保群众基本生活。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议强调，要抓好、就业工作，把作为重中之重。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议要求，要坚决守住守好，优化医疗资源和救治力量布局，加强检疫检测能力建设。要加强集中隔离人员安全服务保障，做好健康监测和人文关怀。","answer":"口岸城市防线"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议要求，要深入推进疫情防控，同世界卫生组织深化，继续向有关国家提供力所能及的，以多种方式为贡献力量。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议指出，稳健的货币政策要更加灵活适度，运用、、等手段，保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行，把资金用到支持实体经济特别是上。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议指出，要坚定扩大，保障，严把，推动共建“一带一路”高质量发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月17日，中共中央政治局召开会议指出，要以更大的宏观政策力度对冲疫情影响。积极的财政政策要更加积极有为，提高赤字率，发行，增加，提高，真正发挥稳定经济的关键作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月1日，习近平总书记在浙江考察时强调，各级党组织特别是基层党组织要在上多用情，在上多用心，在上多用力。要聚焦形式主义、官僚主义问题开展全面检视、靶向治疗，切实为基层减负，让干部有更多时间和精力抓落实。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月1日，习近平总书记在浙江考察时强调，要立足当前、着眼长远，加强战略谋划和前瞻布局，坚持，完善重大疫情防控体制机制，健全公共卫生应急管理体系，推动工作力量向一线下沉。","answer":"平战结合"}
,{"question":"2020年4月1日，习近平总书记在浙江考察时指出，要抓紧抓实农业、畜牧业生产，确保市民的“”、“”货足价稳，确保农民的“”富足殷实。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月1日，习近平总书记在浙江考察时指出，要抓住产业数字化、数字产业化赋予的机遇，加快5G网络、数据中心等建设，抓紧布局数字经济、生命健康、新材料等战略性、，大力推进科技创新，着力壮大新增长点、形成发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月20日，习近平总书记在陕西商洛市柞水县小岭镇金米村考察时指出，发展扶贫产业，重在，难在。要延伸产业链条，提高抗风险能力，建立更加稳定的，确保贫困群众持续稳定增收。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月20日至23日，习近平总书记在陕西考察时强调，要坚持不懈开展退耕还林还草，推进、综合治理，推动黄河流域从过度干预、过度利用向、转变，改善流域生态环境质量。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月21日，习近平总书记在陕西安康市平利县老县镇锦屏社区考察时强调，是解决一方水土养不好一方人、实现贫困群众跨越式发展的根本途径，也是打赢脱贫攻坚战的重要途径。搬得出的问题基本解决后，后续扶持最关键的是。","answer":"易地搬迁就业"}
,{"question":"2020年4月22日，习近平总书记在陕西汽车控股集团有限公司考察时强调，制造业是国家经济命脉所系。国有大型企业要发挥作用，在抓好常态化疫情防控的前提下，带动上下游产业和中小企业全面复工复产。","answer":"主力军"}
,{"question":"2020年4月22日，习近平总书记在陕西西安交通大学交大西迁博物馆考察时指出，“西迁精神”的核心是，精髓是，与党和国家、与民族和人民同呼吸、共命运，具有深刻现实意义和历史意义。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月23日，习近平总书记在陕西考察时强调，陕西生态环境保护，不仅关系自身发展质量和可持续发展，而且关系全国生态环境大局。要牢固树立绿水青山就是金山银山的理念，统筹，优化，调整，发展，推进绿色发展，打好蓝天、碧水、净土保卫战。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月23日，习近平总书记在陕西考察时强调，陕西是中华民族和华夏文明重要发祥地之一。要加大文物保护力度，弘扬、、，培育社会主义核心价值观，加强公共文化产品和服务供给，更好满足人民群众精神文化生活需要。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月23日，习近平总书记在陕西考察时指出，培育了一代代中国共产党人，是我们党的宝贵精神财富。要把政治建设摆在首位，严肃，严格落实，坚决破除，构建一体推进不敢腐、不能腐、不想腐体制机制，为各项事业发展提供坚强保障。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月23日，习近平总书记在陕西考察时指出，民生是人民幸福之基、社会和谐之本。要坚持以人民为中心的发展思想，扎实办好民生实事。要瞄准，做好，因地制宜发展，加快建立，加强易地扶贫搬迁后续扶持，多措并举巩固脱贫成果。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月23日，习近平总书记在陕西考察时指出，延安精神培育了一代代中国共产党人，是我们党的宝贵精神财富。要坚持不懈用教育广大党员、干部，用以滋养初心、淬炼灵魂，从中汲取信仰的力量、查找党性的差距、校准前进的方向。","answer":"延安精神"}
,{"question":"2020年4月23日，习近平总书记在陕西考察时指出，要围绕推进国家治理体系和治理能力现代化，突出基础性、根本性、全局性的重大改革举措，打造。要深度融入共建“一带一路”大格局，加快形成、、，构筑内陆地区效率高、成本低、服务优的国际贸易通道。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月24日，国家航天局宣布将我国首次火星探测任务命名为“”，同时公布了首次火星探测任务标识“”。","answer":"C"}
,{"question":"2020年4月27日，中央全面深化改革委员会召开会议强调，对经济社会发展中的短板弱项和风险挑战，要有前瞻性谋划，聚焦公共卫生、生物、粮食、能源、金融、网络、防灾备灾、社会治理等重点领域，坚持统筹，坚持和相结合，抓住时机，主动作为。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月27日，中央全面深化改革委员会召开会议强调，要坚持、，坚持惩戒失信、激励诚信，构建全领域、全流程的，维护社会公平正义，促进健康持续发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月27日，中央全面深化改革委员会召开会议指出，党的十八届三中全会以来，我们系统布局和整体推进科技体制改革，通过、、，显著增强了各类主体创新动力，优化了创新要素配置，提升了国家创新体系整体效能，推动我国科技事业取得了新突破。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月27日，中央全面深化改革委员会召开会议指出，推进改革并试点注册制，是深化资本市场改革、完善资本市场基础制度、提升资本市场功能的重要安排。","answer":"创业板"}
,{"question":"2020年4月27日，中央全面深化改革委员会召开会议指出，要创新科技成果转化机制，打通产学研、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月27日，中央全面深化改革委员会召开会议指出，要从体制机制上增强和，加快构建关键核心技术攻关，补短板、强弱项、堵漏洞，提升科技创新体系化能力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月27日，中央全面深化改革委员会召开会议指出，要着眼于打造一个规范、透明、开放、、的资本市场，推进发行、上市、信息披露、交易、退市等，坚持创业板和其他板块错位发展，找准各自定位，办出各自特色，推动形成各有侧重、相互补充的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月29日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，“五一”期间要做好消毒通风等工作，加强疫情防控。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月29日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，各地要落实和完善常态化疫情防控举措，继续坚持必要的和措施，指导和各类落实防控要求，引导群众做好必要的个人防护。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月29日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要有序推进学校，压实学校，确保师生。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月29日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要加快复工复产、复市复业，帮助解决企业特别是中小微企业面临的困难，促进、、、等支柱产业恢复发展，稳住经济基本盘。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月29日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要抢抓等农业生产，拓宽销售渠道，促进。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月29日，中共中央政治局常务委员会会议强调，在常态化疫情防控前提下，加快恢复生产生活正常秩序，扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务。其中“六保”指的是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月29日，中共中央政治局常务委员会会议强调，在常态化疫情防控前提下，加快恢复生产生活正常秩序，扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务。其中“六稳”指的是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月29日，中共中央政治局常务委员会会议要求，有针对性加强风险防控工作，继续加强对的关心关爱，守住和防线，提高外防输入的精准性和有效性。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月29日，中共中央政治局常务委员会会议指出，党中央研究确定了支持湖北省经济社会发展一揽子政策，从、、等方面明确了具体措施。有关部门要会同湖北省认真抓好组织实施，尽快落实到位。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月29日，中共中央政治局常务委员会召开会议，分析形势，研究部署完善举措，研究确定一揽子政策。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月3日，习近平主席在同纳米比亚总统根哥布通电话时指出，几天前，在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会上，我提倡国际社会加紧行动，有效开展，坚决阻遏，特别是要携手帮助薄弱的发展中国家提高应对能力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平主席在同南非总统拉马福萨通电话时强调，中方愿继续向非洲国家提供支持，加快推进非洲建设，加强中非合作，助力非洲提升能力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平主席在同土耳其总统埃尔多安通电话时指出，经过艰苦卓绝努力，中国人民刚刚度过了最困难时期，正在加快恢复。我们重视提高生产能力，努力为全球抗疫提供。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平总书记在给武汉东湖新城社区全体社区工作者的回信中指出，武汉已经解除了离汉离鄂通道管控措施，但防控任务不可松懈。社区仍然是外防输入、内防反弹的重要防线，关键是要抓好新形势下工作。","answer":"防控常态化"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平总书记在给武汉东湖新城社区全体社区工作者的回信中指出，希望你们发扬，抓细抓实，用心用情，为彻底打赢疫情防控人民战争、总体战、阻击战再立新功。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，各地特别是环鄂省份要加强信息沟通共享和防控措施协调，在人员管控、健康码互认等方面要做到、。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要持续抓好首都疫情防控工作。各地要抓好感染者精准防控，把疫情防控网扎得更密更牢，堵住所有可能导致疫情反弹的漏洞。","answer":"无症状"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要巩固重点地区疫情防控成效。湖北省和武汉市要继续集中力量做好重症病例科学精准救治，及时做好出院患者和工作。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，面对严峻复杂的国际疫情和世界经济形势，我们要坚持，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。","answer":"底线思维"}
,{"question":"2020年4月8日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，要坚持在常态化疫情防控中加快推进全面恢复，抓紧解决复工复产面临的困难和问题，力争把疫情造成的损失降到最低限度，确保实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务。","answer":"生产生活秩序"}
,{"question":"2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会召开会议，听取新冠肺炎疫情防控工作和全国复工复产情况调研汇报，分析国内外疫情防控和经济运行形势，研究部署落实、。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议要求，加强陆海口岸疫情防控，加快补齐外防输入的薄弱环节。加大对边境城市疫情防控人员和物资保障力度，协调解决好在、、、等方面遇到的困难。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议要求，我国农业连年丰收，粮食储备充裕，完全有能力。要抓好春季农业生产，加强粮食市场价格监测和监管，继续做好，保障市场供应和价格基本稳定。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议要求，要强化对困难群体基本生活保障，适当提高城乡低保、抚恤补助等保障标准，把因疫情和患病陷入困境的人员纳入，对受疫情影响严重地区发放，相关价格补贴联动机制要及时启动。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议要求，要严格落实对都实施14天的要求，最大限度减少境外输入关联本地病例。要深入开展疫情防控国际合作，积极为国际防疫合作贡献力量。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会召开会议。会议指出，当前我国经济发展面临的困难加大。各级党委和政府要增强紧迫感，因地制宜、因时制宜优化完善疫情防控举措，千方百计创造有利于复工复产的条件，不失时机畅通、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时强调，建设转型综合改革示范区，是党中央赋予山西的一项重大任务，也是实现山西的关键一招。山西要有，更要有，正确的就要坚持下去，，不要反复、不要折腾，争取早日蹚出一条转型发展的新路子。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时强调，历史文化遗产是不可再生、不可替代的宝贵资源，要始终把保护放在第一位。发展旅游要以保护为前提，不能，让旅游成为人们的过程。要深入挖掘云冈石窟蕴含的的历史内涵，增强。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时强调，要持续推动产业结构调整优化，实施一批、、举措，大力加强科技创新，在新基建、新技术、新材料、新装备、新产品、新业态上不断取得突破。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时强调，要持续在、、等重点改革领域攻坚克难，健全对外开放体制机制，奋发有为推进高质量发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时强调，要充分挖掘和利用丰富多彩的资源加强文化建设，坚持不懈开展宣传教育，深入挖掘，引导广大干部群众提升道德情操、树立良好风尚、增强文化自信。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时强调，要更加及时有效解决企业恢复生产经营面临的各种困难和问题，把抓实，把做强做优，发挥带动作用，落实好试点要求，持续推动产业结构调整优化。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时强调，要着力夯实基础，加大支持力度，坚决守住，深入推进结构性改革，加强农业农村基础设施建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时强调，要做好脱贫工作，做好后续扶持，强化，推动脱贫攻坚和有机衔接。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，共产党是一心一意为人民谋利益的，现在不收提留、不收税、不收费、不交粮，而是给贫困群众、、、，相信乡亲们更好的日子还在后头。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，基层党组织和党员干部既要当好乡村产业项目的、，又要当好群众利益的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，今年是决战决胜脱贫攻坚和全面建成小康社会的收官之年，要千方百计巩固好，接下来要把，让乡亲们。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，要把摆在突出位置，从、、等方面出台政策，为农村经济发展提供有力支持。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，要加快，强化，引导形成，坚决打赢，推动山西沿黄地区在保护中开发、开发中保护。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，要加强，加强，开展和，确保群众既能住上新居所，又能过上新生活。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，要坚持以为统领，坚持不懈抓好建设，加强教育，巩固深化主题教育成果，严格遵守。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，要牢固树立绿水青山就是金山银山的理念，发扬“”，统筹推进系统治理，抓好“”生态修复治理，扎实实施生态保护和高质量发展国家战略。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，要落实全面从严治党，一体推进，增强基层党组织，坚决反对，旗帜鲜明同各种不正之风作斗争。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月11日至12日，习近平总书记在山西考察时指出，易地搬迁不仅是为了解决住得好的问题，更是为了群众能致富。要加强，因地制宜发展，精心选择，确保。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月14日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要加强重点地区、重点场所内防反弹工作。黑龙江、吉林等近期发生聚集性疫情的地区要。湖北省和武汉市要，做好核酸检测排查等工作，国务院联防联控机制武汉联络组要。北京市要。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月14日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要加强重点地区、重点场所内防反弹工作。要指导学校细化，保障师生安全和健康。要有针对性强化，健全，有序恢复，切实防范院内感染。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月14日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，当前全国疫情防控形势总体是的，同时境外疫情形势严峻复杂，国内防范疫情任务仍然艰巨繁重。","answer":"好反弹"}
,{"question":"2020年5月14日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，要坚决克服、、、，持续抓紧抓实抓细外防输入、内防反弹工作，决不能让来之不易的疫情防控成果前功尽弃，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要持续做好对境外我国公民的关心关爱工作，加强地区、城市卫生检疫和隔离观察救治能力建设。","answer":"边境口岸"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要加快推动各类商场、市场和生活服务业恢复到正常水平，畅通循环、循环、循环。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要在做好常态化疫情防控的前提下，继续围绕重点产业链、龙头企业、重大投资项目，、，，促进上下游、产供销、大中小企业协同。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会会议要求，要抓好常态化疫情防控措施落地见效。对贯彻落实党中央决策部署不力的，要严肃处理。要针对天气特点完善防控要求，教育引导群众科学防护。","answer":"夏季"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会会议要求，要抓好常态化疫情防控措施落地见效。各地要认真汲取近期发生地区的教训，举一反三，对本地防控漏洞、对防控重点、对防控要求，确保疫情不出现反弹。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要发挥新型举国体制优势，加强科技创新和技术攻关，强化、、保障能力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要深化供给侧结构性改革，充分发挥我国超大规模市场优势和内需潜力，构建国内国际相互促进的新发展格局。","answer":"双循环"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要实施产业基础再造和产业链提升工程，巩固优势，强化领先地位，抓紧布局，提升现代化水平。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月14日，中共中央政治局常务委员会召开会议，分析防控形势，研究部署抓好落地见效，研究提升稳定性和竞争力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月15日，中共中央政治局召开会议强调，要坚决打好，扎实做好，全面落实，坚定实施，维护经济发展和社会稳定大局，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月15日，中共中央政治局召开会议强调，要紧扣全面建成小康社会目标任务，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，在常态化疫情防控前提下，坚持，坚持，坚持，坚持。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月15日，中共中央政治局召开会议指出，今年下一阶段，要毫不放松常态化疫情防控，着力做好经济社会发展各项工作。积极的政策要更加积极有为，稳健的政策要更加灵活适度，优先政策要全面强化。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月15日，中共中央政治局召开会议指出，要加强政府，持续整治、，真抓实干、埋头苦干，努力完成全年经济社会发展主要目标任务。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中呼吁，让我们携起手来，共同佑护，共同佑护，共同构建。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中强调，中方始终本着的态度，及时向世卫组织及相关国家通报疫情信息，第一时间发布等信息，毫无保留同各方分享，尽己所能为有需要的国家提供了。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中宣布，中国研发完成并投入使用后，将作为全球公共产品，为实现疫苗在发展中国家的和作出中国贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中宣布，中国将建立30个合作机制，加快建设非洲，助力非洲提升。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中宣布，中国将同合作，在华设立，努力确保，并建立。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中宣布，中国将同二十国集团成员一道落实“暂缓国家债务偿付倡议”，并愿同国际社会一道，加大对疫情特别重、压力特别大的国家的支持力度，帮助其克服当前困难。","answer":"最贫困"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中指出，发挥世卫组织领导作用。中国呼吁国际社会加大对世卫组织和，调动，打赢。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中指出，恢复经济社会发展。有条件的国家要在做好常态化疫情防控的前提下，遵照世卫组织专业建议，有序开展。要加强，维护，尽力恢复。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中指出，加强全球公共卫生治理。要针对这次疫情暴露出来的短板和不足，完善，提高，建立。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中指出，全力搞好疫情防控。这是当务之急。我们要，，在防护、隔离、检测、救治、追踪等重要领域采取有力举措，尽快遏制疫情，尽力阻止疫情。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上的致辞中指出，中国始终秉持，既对负责，也对尽责。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月20日，习近平总书记对毛南族实现整族脱贫作出重要指示表示，全面建成小康社会，一个都不能少。近年来，多个少数民族先后实现脱贫，这是脱贫攻坚工作取得的重要成果。","answer":"民族整族"}
,{"question":"2020年5月20日，习近平总书记对毛南族实现整族脱贫作出重要指示表示，全面建成小康社会，一个都不能少。近年来，多个少数民族先后实现脱贫，这是脱贫攻坚工作取得的重要成果。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年5月21日，国家主席习近平在致“国际茶日”系列活动的贺信中指出，茶起源于，盛行于世界。联合国设立“国际茶日”，体现了国际社会对茶叶价值的认可与重视，对、很有意义。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月21日，国家主席习近平在致“国际茶日”系列活动的贺信中指出，作为茶叶生产和消费大国，中国愿同各方一道，推动，深化，让更多的人，共品茶香茶韵，共享美好生活。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月22日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议内蒙古代表团审议时强调，必须、、、，并落实到各项决策部署和实际工作之中，落实到做好统筹疫情防控和经济社会发展工作中去。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月22日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议内蒙古代表团审议时强调，要保持加强的战略定力，牢固树立、的导向，持续打好保卫战，把祖国北疆这道万里绿色长城构筑得更加牢固。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月22日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议内蒙古代表团审议时强调，要巩固和拓展成果，做好后续扶持，推动和有机衔接。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月22日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议内蒙古代表团审议时强调，要始终把人民安居乐业、安危冷暖放在心上，用心用情用力解决群众关心的、、、、住房、养老、食品安全、社会治安等实际问题。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月22日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议内蒙古代表团审议时强调，要抓紧完善和，加强等基层防控能力建设，广泛开展，更好保障人民生命安全和身体健康。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月22日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议内蒙古代表团审议时强调，中国共产党。党团结带领人民进行革命、建设、改革，根本目的就是，无论面临多大挑战和压力，无论付出多大牺牲和代价，这一点都始终不渝、毫不动摇。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年5月22日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议内蒙古代表团审议时指出，要积极主动作为，既立足当前，又放眼长远，在、、、等方面推出一些管用举措。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月23日，习近平在看望参加全国政协十三届三次会议的经济界委员时强调，要牢固树立安全发展理念，加快完善，补齐，维护，积极做好。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月23日，习近平在看望参加全国政协十三届三次会议的经济界委员时指出，面向未来，我们要把满足作为发展的出发点和落脚点，加快构建完整的，大力推进及其他各方面创新。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月23日，习近平在看望参加全国政协十三届三次会议的经济界委员时指出，要保障粮食等主要农产品生产供给，强化“”省长负责制考核，加强粮食监测和监管，加快推动“”战略落实落地。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月23日，习近平在看望参加全国政协十三届三次会议的经济界委员时指出，要加快推进、、、等战略性新兴产业，形成更多新的增长点、增长极。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月23日，习近平在看望参加政协会议的经济界委员时强调，要坚持用的眼光分析当前经济形势，努力，发挥我国作为的潜力和作用，明确供给侧结构性改革战略方向，巩固我国经济的基本趋势。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月23日，习近平在看望参加政协会议的经济界委员时指出，对我们这样一个有着14亿人口的大国来说，任何时候都不能忽视和削弱，在任何时候都是真理。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年5月23日，习近平在看望参加政协会议的经济界委员时指出，新形势下，要着力解决农业发展中存在的深层次矛盾和问题，重点从、、上发力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月24日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议湖北代表团审议时表示，湖北人民、武汉人民为疫情防控作出了，付出了。武汉不愧为，湖北人民和武汉人民不愧为。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月24日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议湖北代表团审议时强调，要加快构建的公共卫生法律法规体系，健全的疫情防控执法机制，普及相关法律法规，提高全民意识和公共卫生风险防控意识。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月24日，习近平总书记在参加十三届全国人大三次会议湖北代表团审议时强调，要坚持整体谋划、系统重塑、全面提升，改革，提升，健全，完善，深入开展爱国卫生运动，着力从体制机制层面理顺关系、强化责任。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月26日，习近平在出席十三届全国人大三次会议解放军和武警部队代表团全体会议时指出，要坚持、、，扭住这个重点，统筹抓好各项改革工作，如期完成既定改革任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十次集体学习时强调，民法典系统整合了新中国70多年来长期实践形成的民事法律规范，汲取了中华民族5000多年优秀法律文化，借鉴了人类法治文明建设有益成果，是一部、、的民法典。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十次集体学习时强调，民法典要实施好，就必须让民法典、。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年5月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十次集体学习时强调，民法典在中国特色社会主义法律体系中具有重要地位，是一部、、的基础性法律。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十次集体学习时强调，要引导群众认识到民法典既是保护自身权益的法典，也是全体社会成员都必须遵循的规范，养成的意识，形成的习惯，培养的意识和能力。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十次集体学习时指出，各级党和国家机关开展工作要考虑民法典规定，不能侵犯人民群众享有的，包括和。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十次集体学习时指出，各级政府要以保证民法典有效实施为重要抓手推进建设，把民法典作为、、的重要标尺，不得违背法律法规随意作出减损公民、法人和其他组织合法权益或增加其义务的决定。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十次集体学习时指出，要加强民法典重大意义的宣传教育，讲清楚实施好民法典，是的必然要求，是、的必然要求，是的必然要求。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月29日，习近平总书记主持中央政治局第二十次集体学习时强调，民法典在中国特色社会主义法律体系中具有重要地位，是一部、、的基础性法律。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月31日，习近平总书记向全国各族少年儿童致以节日的祝贺强调，强则国强。当代中国少年儿童既是实现第一个百年奋斗目标的、，更是实现第二个百年奋斗目标、建设社会主义现代化强国的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月31日，习近平总书记向全国各族少年儿童致以节日的祝贺强调，共青团、少先队组织要着眼培养能够担当民族复兴大任的时代新人，，，，为党的少年儿童事业作出。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月31日，习近平总书记向全国各族少年儿童致以节日的祝贺强调，希望广大少年儿童，，，，为实现中华民族伟大复兴的中国梦时刻准备着。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月3日，习近平总书记代表党中央，向全国各族青年致以节日的祝贺和诚挚的问候指出，各级党委和政府、各级领导干部以及全社会都要关心青年成长，支持广大青年。","answer":"建功立业"}
,{"question":"2020年5月3日，习近平总书记代表党中央，向全国各族青年致以节日的祝贺和诚挚的问候指出，青春由磨砺而，人生因奋斗而。","answer":"出彩升华"}
,{"question":"2020年5月3日，习近平总书记代表党中央，向全国各族青年致以节日的祝贺和诚挚的问候指出，青春由磨砺而，人生因奋斗而。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年5月3日，习近平总书记向全国各族青年致以节日的祝贺和诚挚的问候并强调，新时代中国青年要继承和发扬五四精神，坚定，站稳，练就，投身，始终保持艰苦奋斗的前进姿态，同亿万人民一道，在实现中华民族伟大复兴中国梦的新长征路上奋勇搏击。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月6日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，当前，境外疫情扩散蔓延势头并没有得到有效遏制，国内个别地区出现聚集性疫情，新冠肺炎疫情还有很大。湖北省疫情防控已由向转变，但并不意味着防控措施可以松一松、歇一歇。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月6日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，要继续指导做好和工作，督促落实常态化疫情防控举措，外防输入、内防反弹，要毫不懈怠抓好各项工作，巩固疫情防控成果，决不能前功尽弃。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年5月6日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，在党中央坚强领导和全国各族人民大力支持下，中央指导组同湖北人民和武汉人民并肩作战，突出抓好、、三项重点，下最大气力控制疫情流行，努力守住全国疫情防控第一道防线。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月6日，中共中央政治局常务委员会会议要求，要大力开展健康知识普及，提倡、的生活方式。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年5月6日，中共中央政治局常务委员会会议要求，要及时总结和运用好湖北省和武汉市疫情防控实践中行之有效的做法，围绕暴露出的问题补短板、堵漏洞、强弱项，理顺，改革，提升，完善，健全重大疫情、公共卫生应急管理和救治体系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月6日，中共中央政治局常务委员会召开会议，听取疫情防控工作中央指导组，研究。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，经过艰苦卓绝的努力，武汉保卫战、湖北保卫战取得，疫情防控阻击战取得，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，我们发挥的制度优势，坚持全国一盘棋，动员全社会力量、调动各方面资源，迅速形成了抗击疫情强大合力，展现了、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，我们弘扬社会主义核心价值观，全国各族人民风雨同舟、和衷共济，、、精神广为弘扬，涌现出大批英雄模范，铸就起团结一心、众志成城的强大精神防线。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，我们紧紧依靠，不到一周时间就确定了新冠病毒的全基因组序列并分离得到病毒毒株，及时推出，迅速筛选了一批，多条技术路线的进入临床试验阶段。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，我们紧紧依靠人民群众，、，、，构筑起最严密的防控体系，全国各族人民都以不同方式积极参与了这场疫情防控斗争，凝聚起坚不可摧的强大力量。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，我们统筹运用综合国力，开展了全方位的、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，我们要继续抓紧做好各项工作，时刻绷紧这根弦，扎实推进，确保完成决战决胜目标任务，全面建成。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，疫情防控斗争实践再次证明，和、具有强大生命力和显著优越性，能够战胜任何艰难险阻，能够为人类文明进步作出重大贡献。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，在抗击疫情的非常时刻，各民主党派、工商联和无党派人士坚定不移同中国共产党、、，坚定不移同中国共产党同舟共济、风雨与共。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年5月8日，中共中央召开党外人士座谈会，中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，在疫情防控斗争中，我们坚持中国共产党的集中统一领导，、一体行动，各地区各部门立即响应，打响了疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年6月10日，习近平总书记在宁夏考察时强调，要把政策落实兑现到位，把各项政策举措落到实处，把带动作用发挥出来，及时解决面临的各种问题。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月10日，习近平总书记在宁夏考察时强调，要坚持以人民为中心的发展思想，切实解决好群众的操心事、烦心事、揪心事，扎实做好、、、等重点群体就业工作。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月10日，习近平总书记在宁夏考察时指出，要把作为重中之重，实施河道和滩区综合治理工程，统筹推进，推进，统筹推进，努力建设黄河流域生态保护和高质量发展先行区。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月10日，习近平总书记在宁夏考察时指出，要抓住重大机遇，坚持相结合，培育，营造，以更高水平开放促进更高质量发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月17日是第26个“世界防治荒漠化与干旱日”，我国宣传的主题是“，”。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年6月25日是第30个全国日。","answer":"土地"}
,{"question":"2020年6月27日，习近平总书记在给复旦大学《共产党宣言》展示馆党员志愿服务队全体队员的回信中指出，希望广大党员特别是青年党员认真学习，结合学习党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史，在学思践悟中，在奋发有为中。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十一次集体学习时强调，是党的建设的重要基础。党的是为党的政治路线服务的。我们党要长期执政、永葆活力，团结带领全国各族人民沿着实现中华民族伟大复兴，最重要的是把党建设得。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十一次集体学习时强调，党的历史表明，什么时候坚持，就蓬勃发展，就顺利推进；什么时候组织路线发生偏差，党的组织就遭到破坏，党的事业就出现挫折。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十一次集体学习时强调，各级党组织要严格把好、，严把，及时把那些愿干事、真干事、干成事的干部发现出来、任用起来。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十一次集体学习时强调，要深化干部制度改革，完善、、、的从严管理机制，推动形成能者上、优者奖、庸者下、劣者汰的正确导向。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十一次集体学习时强调，要抓好执政建设。新时代党的组织路线提出坚持、、的方针，就是强调选干部、用人才既要重品德，也不能忽视才干。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十一次集体学习时指出，要抓好坚持和完善、坚持和发展。加强党的组织建设，根本目的是坚持和加强，为推进中国特色社会主义事业提供坚强保证。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十一次集体学习时指出，再过两天，是我们党成立的日子。安排这次中央政治局集体学习，既是庆祝的一次重要活动，也是为了推动全党深化认识并贯彻落实好。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十一次集体学习时指出，中央和国家机关是贯彻落实党中央决策部署的“最初一公里”，要认真贯彻执行党组工作条例和党的工作机关条例，把中央和国家机关建设成为、、、的模范机关。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月29日，习近平总书记主持召开中共中央政治局会议强调，要严格执行选举制度规定，提高党内选举质量，保障党章赋予的党员权利，增强、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月29日，中共中央政治局召开会议强调，要毫不动摇坚持党对军队绝对领导，全面深入贯彻，持续深化政治整训，做到、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月29日，中共中央政治局召开会议强调，要严格执行选举制度规定，提高，保障，增强。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月29日，中共中央政治局召开会议要求，要加强《中国共产党军队党的建设条例》学习宣传和贯彻落实。要突出，抓好，提高。要强化，确保《中国共产党军队党的建设条例》有效执行、落地见效。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月29日，中共中央政治局召开会议指出，制定和实施《中国共产党基层组织选举工作条例》，对增强基层党组织政治功能和组织力，把基层党组织建设成为、、、、推动改革发展的坚强战斗堡垒，巩固党长期执政的组织基础，具有重要意义。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月2日，习近平在主持专家学者座谈会时强调，要推动将融入所有政策，把贯穿城市规划、建设、管理全过程各环节。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年6月2日，习近平在主持专家学者座谈会时强调，要有针对性地推进、等法律修改和制定工作。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年6月2日，习近平在主持专家学者座谈会时强调，在实现“两个一百年”奋斗目标的历史进程中，发展事业始终处于地位，同紧密衔接，发挥着重要支撑作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月2日，习近平在主持专家学者座谈会时强调，只有构建起强大的，健全，全面提升，织密防护网、筑牢筑实隔离墙，才能切实为维护提供有力保障。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月2日，习近平在主持专家学者座谈会时指出，、，是这次疫情防控的一大特点，也是中医药传承精华、守正创新的生动实践。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年6月2日，习近平在主持专家学者座谈会时指出，要强化建设，打造一支高水平的。要加强对中医药工作的组织领导，推动相互补充、协调发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月2日，习近平在主持专家学者座谈会时指出，这次新冠肺炎患者救治工作，我们坚持、，前所未有调集全国资源开展大规模救治，，，从出生不久的婴儿到100多岁的老人都不放弃，确保患者不因费用问题影响就医。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月30日，习近平在中央全面深化改革委员会第十四次会议上强调，必须发挥好改革的，依靠改革，坚持，既善于积势蓄势谋势，又善于识变求变应变，紧紧扭住关键，积极鼓励探索，突出，推动改革更好服务经济社会发展大局。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月30日，中央全面深化改革委员会召开会议强调，改革创新最大的活力蕴藏在和中间，对待新事物新做法，要加强鼓励和引导，让健康成长，让发展加速壮大。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月30日，中央全面深化改革委员会召开会议强调，加快推进新一代信息技术和制造业融合发展，要顺应，以为主线，以为主攻方向，加快，加快制造业生产方式和企业形态根本性变革。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月30日，中央全面深化改革委员会召开会议强调，推动向纵深发展，要深化改革，加大培养力度，打造一批具有强大影响力和竞争力的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月30日，中央全面深化改革委员会召开会议指出，党的十八届三中全会以来，我们着力增强，优化，提升，推动建立起世界上规模最大的，患者就医负担逐步减轻，人民健康状况和基本医疗卫生服务的公平性可及性持续改善。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月8日，习近平总书记在宁夏考察时指出，宁夏要有大局观念和责任担当，更加珍惜黄河，精心呵护黄河，坚持，明确，统筹推进等重大工程，守好生命线。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月8日，习近平总书记在宁夏考察时指出，兴办目的是扶贫，要坚持扶贫性质，向困难群众倾斜，多招收就业。企业参与兴办扶贫车间，体现了，很有意义。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月8日，习近平总书记在宁夏考察时指出，中华民族是的伟大民族。全面建成小康社会，一个也不能少。各民族团结携手，共同迈进全面小康，体现了，体现了。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年6月9日，习近平总书记在宁夏考察时强调，宁夏要把发展同加强、加强结合起来，提高技术水平，增加文化内涵，加强宣传推介，打造自己的知名品牌，提高附加值和综合效益。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月9日，习近平总书记在宁夏考察时强调，要注意解决好矛盾，采用，积极发展的种养业，保护好黄河水资源。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年6月9日，习近平总书记在宁夏考察时指出，贺兰山是我国重要自然地理分界线和西北重要生态安全屏障，维系着西北至黄淮地区气候分布和生态格局，守护着。要，，，坚决保护好贺兰山生态。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月12日，习近平对进一步做好防汛救灾工作作出重要指示强调，当前，已进入防汛的关键时期，各级党委和政府要，各级领导干部要，组织广大干部群众，采取更加有力有效的措施，切实做好等各项工作，全力抢险救援，尽最大努力保障人民群众。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月12日，习近平对进一步做好防汛救灾工作作出重要指示要求，各地区各有关部门要在抓好防汛救灾各项工作的同时，精心谋划，尽快恢复。要认真做好受灾困难群众，防止因灾致贫返贫。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月17日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上强调，防汛救灾关系，关系、、、国家安全。今年是决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚之年，也是“十三五”规划收官之年，做好防汛救灾工作十分重要。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月17日，习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上指出，各有关地区都要做好预案准备、队伍准备、物资准备、蓄滞洪区运用准备，宁可，不可。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年7月17日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要精准预警严密防范，及时准确对等气象数据进行滚动预报，加强对预报，特别要提高局部强降雨、台风、山洪、泥石流等，预警信息发布要。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月17日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要全力抢险救援救灾，对各类抢险救援力量，要、、、，努力将各类损失降到最低。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月17日，中共中央政治局常务委员会会议强调，要全面提高灾害防御能力，坚持以防为主、防抗救相结合，把、、、等纳入“十四五”规划中统筹考虑。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月17日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要把责任落到防汛救灾全过程、各层级，到岗到人，落实汛期工程巡查防守责任制。各级领导干部要、、，在防汛救灾第一线体现责任担当，组织广大干部群众众志成城、顽强奋斗。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月17日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要发挥防灾减灾救灾体制改革优势，各有关方面要加强统筹协调，发挥各自专业优势，形成、、、、左右岸通力协作的防汛救灾格局。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月17日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要精心谋划，及时下拨，调运，尽快恢复，及时抢修水电、交通、通信等基础设施，组织带领受灾群众恢复生产、重建家园。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月17日，中共中央政治局常务委员会会议指出，要支持受灾的各类生产企业，统筹和，对贫困地区和受灾困难群众给予支持，防止。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上强调，是经济的力量载体，保市场主体就是保。留得青山在，不怕没柴烧。要千方百计把市场主体保护好，为经济发展积蓄。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上强调，从长远看，经济全球化仍是历史潮流，各国分工合作、互利共赢是长期趋势。我们要站在历史正确的一边，坚持，加强，推动，推动。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上指出，、、是现代经济活动的重要意识规范，也是信用经济、法治经济的重要要求。企业家要做的表率，带动全社会道德素质和文明程度提升。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上指出，党中央明确提出要扎实做好“六稳”工作、落实“六保”任务，各地区各部门出台了一系列保护支持市场主体的政策措施。下一步，要加大，激发，使广大市场主体不仅能够正常生存，而且能够实现。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上指出，企业家要带领企业战胜当前的困难，走向更辉煌的未来，就要在、、、和国际视野等方面不断提升自己，努力成为新时代构建新发展格局、建设现代化经济体系、推动高质量发展的生力军。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上指出，企业家要立足中国，放眼世界，提高，提高，提高，提高，带动企业在更高水平的对外开放中实现更好发展，促进国内国际双循环。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上指出，企业家要做创新发展的探索者、组织者、引领者，勇于推动、、，重视技术研发和人力资本投入，有效调动员工创造力，努力把企业打造成为强大的创新主体，在困境中实现凤凰涅槃、浴火重生。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上指出，要落实好。要实施好更加积极有为的、更加稳健灵活的，增强的针对性和时效性。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月21日，习近平在企业家座谈会上指出，要实施好，依法平等保护国有、民营、外资等各种所有制企业，完善各类市场主体公平竞争的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月22日至24日，习近平总书记在吉林考察时强调，各级党委和政府要高度重视就业问题，高校毕业生要转变，只要，只要。希望大家找准定位，踏踏实实实现人生理想。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月22日至24日，习近平总书记在吉林考察时强调，推动我国汽车制造业高质量发展，必须加强的自主研发，实现技术，做强做大。当今世界制造业竞争激烈，要抢抓机遇，大力发展战略性新兴产业，实现。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月22日至24日，习近平总书记在吉林考察时强调，推进国家治理体系和治理能力现代化，只能加强、不能削弱。要加强党的领导，推动党组织向延伸，健全工作体系，为提供坚强保证。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月22日至24日，习近平总书记在吉林考察时强调，要积极扶持、等新型农业经营主体，鼓励各地因地制宜探索不同的。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月22日至24日，习近平总书记在吉林考察时指出，吉林要把保障放在突出位置，毫不放松抓好，加快转变，在探索现代农业发展道路上创造更多经验。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月22日至24日，习近平总书记在吉林考察时指出，要加快建设，强化支撑，深化农业供给侧结构性改革，加快发展，推进。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月23日，习近平总书记在致中国少年先锋队第八次全国代表大会召开的贺信中强调，新时代，少先队要，传承，培育，团结、教育、引领广大少先队员做，为坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的中国梦时刻准备着。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月23日，习近平总书记在致中国少年先锋队第八次全国代表大会召开的贺信中指出，少先队是建设社会主义和共产主义的预备队。广大少先队员在少先队这所大学校里、、，从小培养热爱党、热爱祖国、热爱人民的情怀，展现出朝气蓬勃的精神风貌。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月28日，国家主席习近平在亚洲基础设施投资银行第五届理事会年会视频会议开幕式上的致辞中建议，亚投行发展要坚持高标准、高质量，把、同适应各成员自身发展的实际需要有机结合起来，创造国际发展合作最佳实践。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年7月28日，国家主席习近平在亚洲基础设施投资银行第五届理事会年会视频会议开幕式上的致辞中建议，要坚持原则，顺应趋势，同更多发展伙伴，提供区域和全球公共产品，推动，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月28日，国家主席习近平在亚洲基础设施投资银行第五届理事会年会视频会议开幕式致辞中指出，2016年1月16日，亚投行正式开业。4年多来，亚投行按照多边开发银行模式和原则运作，坚持、、，实现。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，习近平在十九届中共中央政治局第二十二次集体学习时强调，当前和今后一个时期是国防和军队现代化建设的关键时期，要统一思想、、、，奋力推进国防和建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，习近平在十九届中共中央政治局第二十二次集体学习时强调，强国必须强军，军强才能国安。坚持和发展中国特色社会主义，实现中华民族伟大复兴，必须统筹、，确保国防和军队现代化进程同相适应，军事能力同相适应。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，习近平在十九届中共中央政治局第二十二次集体学习时强调，要贯彻，健全，创新，培养，延揽各方面优秀人才投身强军事业。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，习近平在十九届中共中央政治局第二十二次集体学习时强调，要坚持，加强，加快突破，加快发展战略性、前沿性、颠覆性技术，加快实施，不断提高我军建设科技含量。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，习近平在十九届中共中央政治局第二十二次集体学习时强调，要坚持，全面推进，加快融合发展，全面加强，确保实现国防和军队现代化目标任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，习近平在十九届中共中央政治局第二十二次集体学习时强调，要同相协调，贯彻，贯彻我军，拟制好我军建设，形成科学的路线图、施工图。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，习近平在十九届中共中央政治局第二十二次集体学习时强调，中央和国家机关、地方各级党委和政府要强化，认真落实担负的有关工作，在等方面给予大力支持，在军人家属和等方面积极排忧解难。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，习近平在十九届中共中央政治局第二十二次集体学习时指出，是我们党孜孜以求的目标。在长期实践中，我们党坚持把国防和军队现代化建设摆在，付出艰苦努力，取得巨大成就。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年7月30日，中共中央政治局召开会议，决定今年10月在北京召开中国共产党第十九届中央委员会，主要议程是，中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究关于制定国民经济和社会发展和的建议。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年7月30日，中共中央政治局召开会议认为，要深刻认识我国社会主要矛盾发展变化带来的新特征新要求，增强和，把握发展规律，发扬斗争精神，善于、，抓住机遇，应对挑战，趋利避害，奋勇前进。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年7月30日，中共中央政治局召开会议指出，要保持货币供应量和社会融资规模合理增长，推动明显下降。要确保新增融资重点流向、。宏观经济政策要加强协调配合，促进财政、货币政策同就业、产业、区域等政策形成。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月，习近平对制止餐饮浪费行为作出重要指示强调，要，，采取有效措施，建立长效机制，坚决。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年8月，习近平对制止餐饮浪费行为作出重要指示强调，要进一步加强宣传教育，切实培养，在全社会营造、的氛围。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年8月，习近平向全国广大医务工作者致以节日的祝贺和诚挚的慰问强调，广大医务工作者要坚持人民至上、生命至上，、、、，努力促进医学进步，为建设健康中国、增进人民健康福祉作出新贡献。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平在安徽视察调研防汛救灾工作听取军队参与防汛救灾情况汇报时强调，军队相关单位要会同地方加强汛情研判，，。任务部队要保持良好状态，及时排查风险隐患，有力组织抢险救灾，确保人民群众生命财产安全，帮助恢复生产生活秩序。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平在安徽视察调研防汛救灾工作听取军队参与防汛救灾情况汇报时强调，这次防汛救灾对我军、部队和、、军政军民关系等都是实际检验，要搞好总结，做到打一仗进一步。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平总书记在扎实推进长三角一体化发展座谈会上强调，要坚持把作为第一标准，确保干部队伍政治上。要深化干部制度改革，推动形成的正确导向。要探索建立同长三角一体化发展相适应的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平总书记在扎实推进长三角一体化发展座谈会上强调，要率先形成新发展格局。在当前全球市场萎缩的外部环境下，我们必须集中力量，发挥国内优势，加快形成以为主体、相互促进的新发展格局。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平总书记在扎实推进长三角一体化发展座谈会上强调，要勇当我国科技和产业创新的。当前，新一轮科技革命和产业变革加速演变，更加凸显了加快提高我国科技创新能力的紧迫性。上海和长三角区域不仅要提供，更要提供，支撑全国。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平总书记在扎实推进长三角一体化发展座谈会上强调，长三角区域要发挥、、、和市场潜力大等诸多优势，积极探索形成新发展格局的路径。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平总书记在扎实推进长三角一体化发展座谈会上指出，解决发展不平衡问题，要符合、，、，承认客观差异，不能搞一刀切。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平总书记在扎实推进长三角一体化发展座谈会上指出，要夯实长三角地区。要把摆在突出位置，狠抓，推进，加强化工污染、农业面源污染、船舶污染和尾矿库治理。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月20日，习近平总书记在扎实推进长三角一体化发展座谈会上指出，要加大。创新主动权、发展主动权必须牢牢掌握在自己手中。三省一市要集合，聚焦等重点领域和关键环节，尽早取得突破。要支持一批创新发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月24日，习近平在经济社会领域专家座谈会上的讲话中强调，我们要坚持这个战略方向，扭住这个战略基点，使生产、分配、流通、消费更多依托国内市场，提升供给体系对国内需求的适配性，形成、的更高水平动态平衡。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月24日，习近平在经济社会领域专家座谈会上的讲话中强调，要加强，建设，完善，激发，使一切有利于社会生产力发展的力量源泉充分涌流。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月24日，习近平在经济社会领域专家座谈会上的讲话中强调，以为主构建新发展格局。要推动形成以的新发展格局。这个新发展格局是根据我国变化提出来的，是重塑我国的战略抉择。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月24日，习近平在经济社会领域专家座谈会上的讲话中强调，以深化改革激发新发展活力。随着我国迈入新发展阶段，改革也面临新的任务，必须拿出更大的勇气、更多的举措破除，坚持和完善，推进。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年8月24日，习近平在经济社会领域专家座谈会上的讲话中指出，对外开放是基本国策，我们要全面提高对外开放水平，建设，形成。要积极参与，推动完善。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月24日，习近平在经济社会领域专家座谈会上的讲话中指出，我们要充分发挥我国社会主义制度能够的显著优势，打好攻坚战。要依托我国超大规模市场和完备产业体系，创造有利于的独特优势，加速转化，提升产业链水平，维护产业链安全。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年8月26日，习近平向中国人民警察队伍授旗并致训词时对人民警察队伍提出要求，要服务人民。要坚持以人民为中心，坚定贯彻执行，做到，坚持，在共建共治共享中推进，维护人民利益，全心全意为增强人民群众获得感、幸福感、安全感而努力工作。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月1日，习近平在中央全面深化改革委员会第十五次会议上强调，当前形势下，构建新发展格局面临不少新情况新问题，要善于运用，统筹考虑，既要在布好局，也要在落好子。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月1日，习近平在中央全面深化改革委员会第十五次会议上强调，加快形成以为主体、相互促进的新发展格局，是根据我国发展阶段、环境、条件变化作出的战略决策，是事关全局的系统性深层次。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年9月1日，习近平在中央全面深化改革委员会第十五次会议上强调，要把构建新发展格局同、等衔接起来，在有条件的区域率先探索形成新发展格局，打造改革开放新高地。","answer":"AB"}
,{"question":"2020年9月1日，习近平在中央全面深化改革委员会第十五次会议上强调，要继续用足用好改革这个关键一招，保持勇往直前、风雨无阻的战略定力，围绕、，，，为构建新发展格局提供强大动力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月1日，习近平在中央全面深化改革委员会第十五次会议上强调，要加快推进的改革，的改革，的改革，聚焦重点问题，加强改革举措的系统集成、协同高效，打通淤点堵点，激发整体效应。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年9月1日，习近平在中央全面深化改革委员会第十五次会议上强调，要加强改革研究，把握矛盾运动规律，守正创新、开拓创新，更加积极有效应对不稳定不确定因素，增强，拓展，提升。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月1日，习近平在中央全面深化改革委员会第十五次会议上指出，构建新发展格局，我们是有的。党的十八大以来，我们围绕、、推出一系列重大改革举措，形成了一系列理论成果、制度成果、实践成果。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月1日，中央全面深化改革委员会召开会议强调，要坚决守住、、这三条底线，继续抓好重点领域和关键环节改革，统筹谋划、把稳方向、全力攻坚。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年9月1日，中央全面深化改革委员会召开会议指出，推进，要落实新发展理念，紧紧围绕构建新发展格局，以供给侧结构性改革为主线，深化、、，加快提升贸易质量，稳定产业链供应链，培育外贸新动能，深入推进贸易便利化，优化外贸发展环境。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月3日，习近平在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利75周年座谈会上指出，实现中华民族伟大复兴，必须坚持。中国共产党和中国人民是在斗争中成长和壮大起来的，斗争精神贯穿于中国、、各个时期。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月3日，习近平在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利75周年座谈会上指出，实现中华民族伟大复兴，必须坚持以人民为中心。人民是历史的创造者，是决定的根本力量。中国共产党来自人民、植根人民，初心和使命是、，根本宗旨是。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月3日，习近平在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利75周年座谈会上指出，实现中华民族伟大复兴，必须坚持中国共产党领导。我们要聚精会神抓好党的建设，使我们党、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年9月3日，习近平在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利75周年座谈会上指出，实现中华民族伟大复兴，必须坚定不移走。人类命运休戚与共，各国人民应该秉持“”理念，共同推动构建。","answer":"ABC"}
,{"question":"2020年除夕团圆夜，参加过抗击非典和埃博拉病毒的陆军军医大学医疗队首席专家毛青和其他100多名医护人员紧急出征，大年初一凌晨抵达武汉，迅即投入到武汉市医院，接收已确诊新型冠状病毒感染的肺炎患者。","answer":"金银潭"}
,{"question":"2020年第十届北京国际电影节的主题是“”。","answer":"C"}
,{"question":"2020年世界海洋日暨全国海洋宣传日活动的主题是“”。","answer":"C"}
,{"question":"2020年世界气象日的主题是“”。","answer":"D"}
,{"question":"2020年是庚子鼠年，是中国邮政发行生肖邮票四十周年。中国邮政发行了第四轮生肖邮票的第五套《庚子年》。我国于2016年开始发行第四轮生肖邮票，目前已发行了五套，分别是：、、、、2020-1《庚子年》。","answer":"ABCD"}
,{"question":"2020年我国爱国卫生月的主题是“”。","answer":"B"}
,{"question":"2021世界园艺博览会将于举办。（出题单位：江苏省仪征市枣林湾旅游度假区推荐单位：江苏学习平台）","answer":"2021年4月至10月"}
,{"question":"2022年北京冬奥会会徽为。","answer":"A"}
,{"question":"2022年北京冬奥会会徽为。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"2022年北京冬残奥会会徽为。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"飞跃"}
,{"question":"20世纪30年代主持设计并领导建设了中国第一座公路铁路兼用的现代化大桥——钱塘江大桥的是中国科学院院士、被誉为“中国现代桥梁之父”的，他是中国近代桥梁工程学的重要奠基人。","answer":"茅以升"}
,{"question":"20世纪40年代末，美国物理学家等提出了大爆炸宇宙模型，认为宇宙起源于160亿年前温度和密度极高的“原始火球”的一次大爆炸。","answer":"C"}
,{"question":"20世纪40年代末，美国物理学家等提出了大爆炸宇宙模型，认为宇宙起源于一个温度和密度极高的“原始火球”的一次大爆炸。","answer":"C"}
,{"question":"24小时内最高气温将升至37℃以上，发布高温预警。","answer":"B"}
,{"question":"24小时内最高气温将升至40℃以上，发布高温预警。","answer":"C"}
,{"question":"70年来特别是改革开放以来，城乡大幅增长，水平明显提升，显著改善，从温饱不足迈向全面小康，城乡居民生活发生了翻天覆地的变化。","answer":"ABC"}
,{"question":"7月11日“中国航海日”当天日出至日落，中国籍民用船舶、中国航运企业拥有或经营的非中国籍船舶。除在限制鸣笛特殊水域或在港作业的船舶外，中国籍民用船舶、中国航运企业拥有或经营的非中国籍船舶实施。","answer":"AB"}
,{"question":"7月1日是中国共产党的诞辰纪念日，但是据党史研究人员考证，中国共产党是在1921年7月日正式成立的。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"23"}
,{"question":"DNA分子的结构是：。","answer":"B"}
,{"question":"DNA是英文名称的缩写，是生物体内的一种生物大分子化合物，它包含有遗传信息，担负着生命的遗传功能。","answer":"B"}
,{"question":"LED灯比白炽灯节能。","answer":"B"}
,{"question":"P2P平台自融基本没有风险防控，风险巨大，投资者资金无保障，这种说法。","answer":"A"}
,{"question":"P2P投资不需要什么专业知识，这种说法。","answer":"B"}
,{"question":"阿炳，原名华彦钧，江苏无锡人，民间音乐家。他在道教音乐的基础上，广泛吸取民间音乐的曲调，一生共创作和演出了270多首民间乐曲，现留存有二胡曲《》《听松》《寒春风曲》和琵琶曲《大浪淘沙》《龙船》《昭君出塞》六首。","answer":"二泉映月"}
,{"question":"阿炳，原名华彦钧，是中国著名民间音乐家，《》是其代表作之一。","answer":"二泉映月"}
,{"question":"癌症的本质是。","answer":"A"}
,{"question":"癌症的本质是。","answer":"C"}
,{"question":"艾滋病的传播途径包括、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"安全生产工作应当以人为本，坚持安全发展，坚持、、的方针，强化和落实生产经营单位的主体责任，建立生产经营单位负责、职工参与、政府监管、行业自律和社会监督的机制。","answer":"ABC"}
,{"question":"安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门不得越级上报事故情况。","answer":"B"}
,{"question":"安全生产举报投诉电话号码是。","answer":"B"}
,{"question":"安全生产许可证的有效期为5年。","answer":"B"}
,{"question":"按通常标准分，以下不属于互联网金融的是。","answer":"D"}
,{"question":"按月领取工资的党员，每月以工资总额中相对的、性的工资收入（税后）为计算基数，按规定比例交纳党费。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"固定经常"}
,{"question":"按照《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》第六条要求，全面推行企业制度，对企业新招用和转岗的技能岗位人员，通过校企合作方式，进行系统职业技能培训。","answer":"新型学徒"}
,{"question":"按照广义相对论，爱因斯坦曾预言了三个重要效应，下面不是爱因斯坦所预言的。","answer":"C"}
,{"question":"按照广义相对论，爱因斯坦曾预言了三个重要效应，下面不是爱因斯坦所预言的。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"按照目前物理科学研究的最新成果，构成物质的最小单位是：。","answer":"A"}
,{"question":"按照运行速度划分，铁路线路可以分为、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"奥运会项目“冬季两项”起源于挪威，是由和两种不同特点的竞赛项目结合在一起进行的运动。","answer":"越野滑雪射击"}
,{"question":"奥运会项目“冬季两项”起源于挪威，是由和射击两种不同特点的竞赛项目结合在一起进行的运动。","answer":"越野滑雪"}
,{"question":"奥运历史上第一个既举办过夏季奥运会，又举办冬季奥运会的城市是。","answer":"B"}
,{"question":"奥运五环旗中的黄色环代表（）。（出题单位：泰安市岱岳区推荐单位：山东学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"八哥喜欢站在牛背上，是为了。","answer":"A"}
,{"question":"把生态文明建设纳入中国特色社会主义事业五位一体总体布局的会议是。","answer":"B"}
,{"question":"把生态文明建设纳入中国特色社会主义事业总体布局的是。","answer":"A"}
,{"question":"灞桥纸是时期的一种纸。","answer":"C"}
,{"question":"白居易《琵琶行》“江州司马青衫湿”中，“江州”是指今天的。","answer":"B"}
,{"question":"百年大计，为本。教育是人类传承文明和知识、培养年轻一代、创造美好生活的根本途径。","answer":"教育"}
,{"question":"榜样引领时代，使命召唤担当。上海海事局“海巡01”轮船长同志获“2018年感动交通十大年度人物”。","answer":"姜龙"}
,{"question":"保密事项范围明确规定保密期限为长期的国家秘密事项，机关、单位；确需解密的，。","answer":"BD"}
,{"question":"保密行政管理部门依法组织开展、、、工作，对机关、单位的保密工作进行指导和监督。","answer":"ABCD"}
,{"question":"保守国家秘密的工作，实行积极防范、突出重点、的方针，既确保国家秘密安全，又便利信息资源合理利用。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"鲍新民积极践行“绿水青山就是金山银山”发展理念，带领村民保护生态，坚持不懈对矿山复垦复绿，大力发展第三产业，促进农民致富。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“‘’理念的践行者”。（出题单位：中国社科院）","answer":"绿水青山就是金山银山"}
,{"question":"北方传统春节食品，一般讲究在除夕子时前包完，待到子时吃，取“更岁交子”之意。","answer":"饺子"}
,{"question":"北极是指地球自转轴的北端，也就是北纬90°的那一点。北极地区是指北极附近北纬北极圈以内的地区，该地区的气候终年寒冷。","answer":"A"}
,{"question":"北京8+名人故居纪念馆联盟，包括在京的北京宋庆龄故居、李大钊故居、鲁迅博物馆、郭沫若纪念馆、茅盾故居、老舍纪念馆、徐悲鸿纪念馆、梅兰芳纪念馆。另外，增加了、、，由原来“8家”升级为“8+”。","answer":"ABC"}
,{"question":"北京大兴国际机场（北京新机场）融合陆侧交通资源，配套建设“五纵两横”的网络。","answer":"综合交通"}
,{"question":"北京大兴国际机场航站楼候机区兼顾室内外特点，融合中国传统文化元素，位于五指廊端部的外部空间分别以、、、和中国园为主题，呼应丝绸之路内涵，为旅客带来中国园林式的候机体验。","answer":"ABCD"}
,{"question":"北京大兴国际机场航站楼整体构型呈集中式五指廊放射状，造型寓意为“”。","answer":"凤凰"}
,{"question":"北京大兴国际机场临空经济区将打造“3+2”创新产业体系，其中，“3”是指构建以、新一代信息技术和智能装备为主导的三大科技创新支柱产业，“2”是指重点发展枢纽高端服务业和航空保障服务业。","answer":"生命健康"}
,{"question":"北京大学教授，著名的翻译家从事文学翻译工作长达六十余年，译作涵盖中、英、法等语种，被誉为“诗译英法唯一人”，他对翻译事业的热爱和始终如一的匠人精神，深深地令我们敬佩。（出题单位：上海大学钱伟长学院推荐单位：上海学习平台）","answer":"许渊冲"}
,{"question":"北京大学教授，著名的翻译家从事文学翻译工作长达六十余年，译作涵盖中、英、法等语种，被誉为“诗译英法唯一人”，他对翻译事业的热爱和始终如一的匠人精神令人敬佩。","answer":"许渊冲"}
,{"question":"北京时间2016年6月20日，国际TOP500组织在德国法兰克福公布了最新的世界超级计算机TOP500排名，我国自主研制的“”超级计算机，成为全球最快的超级计算机。","answer":"A"}
,{"question":"北京时间2019年1月3日10时26分，嫦娥四号探测器成功着陆在月球背面东经177.6度、南纬45.5度附近的预选着陆区，并通过“”中继星传回了世界第一张近距离拍摄的月背影像图。（出题单位：科技部引智司）","answer":"鹊桥"}
,{"question":"北宋初期是我国书院教育的高潮期，出现了著名的四大书院，即书院、白鹿洞书院、嵩阳书院、应天书院。","answer":"B"}
,{"question":"北宋词人晏殊与晏几道并称“二晏”，他们之间是关系。","answer":"A"}
,{"question":"北宋发明的活字印刷术比欧洲早400多年。","answer":"B"}
,{"question":"北宋发明的活字印刷术比欧洲早400年。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"北宋画家张择端创作的风俗画，属国宝级文物，作品采用散点透视构图法，见证了北宋全盛时期都城汴京（今河南开封）的繁荣景象。","answer":"A"}
,{"question":"北宋科学家、政治家沈括的《梦溪笔谈》中载：“谁把嫩香名雀舌，定来北客未曾尝。不知灵草天然异，一夜风吹一寸长。”这句中提到的茶名为。","answer":"雀舌"}
,{"question":"北宋名臣范仲淹，吴郡吴县（今江苏苏州人），是杰出的思想家、政治家、文学家。一生政绩卓著，文学成就突出，他的“之忧而忧，之乐而乐”为千古名句。（出题单位：苏州市教育局推荐单位：江苏学习平台）","answer":"先天下后天下"}
,{"question":"北宋沈括《梦溪笔谈》载：“谁把嫩香名雀舌，定来北客未曾尝。不知灵草天然异，一夜风吹一寸长。”这句中提到的茶名为。（出题单位：中共常州市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"雀舌"}
,{"question":"并称为“楷书四大家”的除了欧阳询、颜真卿、柳公权，还有。","answer":"B"}
,{"question":"拨打“119”报火警时，应讲清的事项是；；；。","answer":"CD"}
,{"question":"波兰是欧洲的“十字路口”，也是“”和“丝绸之路”的交汇点。目前，有多条中欧班列途经波兰或以波兰为目的地。","answer":"A"}
,{"question":"不谋私利才能、，才能从党的性质和根本宗旨出发，从人民根本利益出发，全心全意为人民服务。","answer":"谋根本谋大利"}
,{"question":"不忘初心，方得始终。为人民谋幸福，是中国共产党人的初心。习近平总书记指出：“人民对的向往，就是我们的奋斗目标。”","answer":"美好生活"}
,{"question":"采取适当的措施，使燃烧因缺乏氧气而熄灭，这种方法称作。","answer":"A"}
,{"question":"采用引漳灌邺的方法使得邺城民富兵强，成为战国时期魏国的东北重镇的人是。","answer":"C"}
,{"question":"餐前便后、外出回家、接触垃圾、抚摸动物后要洗手，洗手时要注意用流动的水和使用肥皂（皂液），揉搓的时间不少于15秒，揉搓步骤七字口诀是。","answer":"C"}
,{"question":"曹操的诗作《龟虽寿》体现了其豪情壮志，诗中“老骥伏枥，志在千里”的下一句是“烈士暮年，”。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"壮心不已"}
,{"question":"草莓上的小麻点是。","answer":"A"}
,{"question":"曾经举办过军运会的城市是、、、、巴西里约热内卢和韩国闻庆。","answer":"ABCD"}
,{"question":"曾是中共中央所在地，并在此召开了具有伟大历史意义的七届二中全会和全国土地会议的是。","answer":"西柏坡"}
,{"question":"曾有“绣花花生香，绣鸟能听声，绣虎能奔跑，绣人能传神”美誉的是。","answer":"C"}
,{"question":"曾在长沙城北书堂山习字洗笔的唐代著名书法家是。（出题单位：中共长沙市望城区委宣传部推荐单位：湖南学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"柴达木盆地是我国的四大盆地之一，它位于我国的。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"B"}
,{"question":"产于江苏常州金坛市茅麓镇的茶，生产于20世纪40年代，当时称旗枪。茶叶外形扁平，挺直如剑，色泽绿润，平整光滑，内质香气高爽，鲜嫩高长，汤色绿明，滋味鲜醇，叶底嫩绿明亮完整。","answer":"茅山青峰"}
,{"question":"产自上海松江，由全国农业劳动模范陈永康用“一穗传”的方法从矮宁黄中选育的大米为“”。(出题单位：中共松江区委宣传部推荐单位：上海学习平台)","answer":"老来青"}
,{"question":"嫦娥四号任务的圆满成功，在人类历史上首次实现了航天器在软着陆和巡视勘察，开启了人类探索宇宙奥秘的新篇章。","answer":"月球背面"}
,{"question":"嫦娥四号任务实施了两次发射，2018年5月21日发射“鹊桥”号中继星；由“”巡视器和着陆器组成的嫦娥四号探测器于2018年12月8日从西昌卫星发射中心升空。","answer":"玉兔二号"}
,{"question":"嫦娥四号探测器是用火箭发射的。","answer":"B"}
,{"question":"嫦娥四号探测器是用哪个型号的火箭发射的？","answer":"B"}
,{"question":"嫦娥四号探测器是在我国发射成功的。","answer":"B"}
,{"question":"臣闻轻者重之端，小者大之源，故，气泄针芒，是以明者慎微，智者识几。（出题单位：江苏省扬州市机关服务中心推荐单位：江苏学习平台）","answer":"堤溃蚁孔"}
,{"question":"陈景润，福建福州人，当代数学家。1973年发表了“1+2”的详细证明，被公认为是对“”研究的重大贡献。(出题单位：福建学习平台)","answer":"哥德巴赫猜想"}
,{"question":"成功戒烟之后，可以、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"成语“春风得意”出自。","answer":"A"}
,{"question":"成语“莼鲈之思”讲述了西晋张翰因思念家乡美食而辞官回乡的故事，成语中“鲈”是指松江四腮。","answer":"鲈鱼"}
,{"question":"成语“莼鲈之思”讲述了因思念家乡美食而辞官回乡的故事，成语中“鲈”是指松江四腮。(出题单位：中共松江区委宣传部推荐单位：上海学习平台)","answer":"鲈鱼"}
,{"question":"成语“华亭鹤唳”是指华亭谷的鹤叫声，表达了对过去生活的留恋。成语中“华亭”是指。(出题单位：中共松江区委宣传部推荐单位：上海学习平台)","answer":"松江"}
,{"question":"成语“一衣带水”中的“水”原指。","answer":"B"}
,{"question":"成语“凿壁偷光”是出自的苦学故事。","answer":"D"}
,{"question":"城市居民委员会我国城市基层群众性组织，它是在城市基层实现直接民主的重要形式。","answer":"自治"}
,{"question":"城市热岛效应是指城市因大量的人工发热、建筑物和道路等高蓄热体及绿地减少等因素，造成城市“高温化”。城市中的气温明显外围郊区。","answer":"A"}
,{"question":"乘坐公共交通工具时，一旦发生火灾，下列逃生表述中正确的是。（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"B"}
,{"question":"程开甲隐姓埋名40年，一生为国铸核盾，先后参与和主持首次、试验，以及等在内的多次核试验，为建立中国特色核试验科学技术体系作出杰出贡献。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“核武器事业的开拓者”。","answer":"ABC"}
,{"question":"惩治腐败，要做到“老虎”、“”一起打，既坚决查处领导干部违纪违法案件，又切实解决发生在群众身边的不正之风和腐败问题。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"苍蝇"}
,{"question":"赤道上的白天和黑夜的长度永远相等的。","answer":"A"}
,{"question":"充分发挥的作用、广泛凝聚正能量，是人民政协服务党和国家中心任务的必然要求。（出题单位：新疆兵团第十三师城管委推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"专门协商机构"}
,{"question":"充分利用公园、广场、学校等公共服务设施，因地制宜建设、改造和提升成应急避难场所，增加避难场所数量，为受灾群众提供就近就便的安置服务。","answer":"A"}
,{"question":"臭氧层能使地球上的生物免遭的伤害。","answer":"A"}
,{"question":"除病毒外，组成生物体的基本单位是。","answer":"C"}
,{"question":"除发表本人或者本单位对长期、中期地震活动趋势的研究成果及进行相关学术交流外，任何单位和个人不得向社会散布地震预测意见。","answer":"A"}
,{"question":"除了太阳，离我们最近的恒星是。","answer":"B"}
,{"question":"除向本人同行账户转账外，个人通过ATM机转账，在发卡行受理后内，可以申请撤销转账。","answer":"C"}
,{"question":"楚国辞赋家，湖北省宜昌市秭归县人。他是我国第一位伟大的爱国主义诗人，我国浪漫主义诗歌的奠基人。（出题单位：湖北广电长江云推荐单位：湖北学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"处理好民族问题、做好民族工作，是关系的大事，是关系的大事，是关系的大事。（出题单位：中共新疆维吾尔自治区委员会党校（行政学院）推荐单位：新疆学习平台）","answer":"ABC"}
,{"question":"处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"D"}
,{"question":"川剧主要由昆腔、、胡琴、弹戏、灯调五种声腔组成。","answer":"B"}
,{"question":"传递国家秘密载体，应当通过、机要通信或者其他符合保密要求的方式进行。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"传入西欧的四大发明，对欧洲思想解放起到直接促进作用的是。","answer":"A"}
,{"question":"传统媒体和新兴媒体不是，而是；不是谁主谁次，而是此长彼长；不是谁强谁弱，而是优势互补。从目前情况看，我国媒体融合发展整体优势还没有充分发挥出来。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"取代关系迭代关系"}
,{"question":"船舶进出港口或通过交通管制区、通航和航行条件受到限制的区域时，必须遵守我国政府或主管机关公布的特别规定。（出题单位：河北海事局推荐单位：河北学习平台）","answer":"密集区"}
,{"question":"船员适任证书的有效期不超过年。（出题单位：河北海事局推荐单位：河北学习平台）","answer":"5"}
,{"question":"创新决胜未来，改革关乎。科技领域是最需要不断改革的领域。","answer":"国运"}
,{"question":"创新完善、社会治安防控体系，保持对刑事犯罪的高压震慑态势，增强人民群众安全感。","answer":"立体化信息化"}
,{"question":"创作了《黄河大合唱》，被称为“人民音乐家”的是。","answer":"C"}
,{"question":"春节的习俗之一是贴春联，春联在我国古代的原始形式就是人们常说的。","answer":"桃符"}
,{"question":"春节期间，人们辞旧迎新、相互表达美好祝愿的一种方式叫，也是春节重要的传统习俗之一。","answer":"拜年"}
,{"question":"春节是我国民间隆重盛大的传统节日，历史悠久，在传承发展中形成了一些较为固定的习俗，有许多相传至今，如、、、、舞龙舞狮等习俗。","answer":"ABCD"}
,{"question":"春节是我国民间隆重盛大的传统节日，历史悠久，在传承发展中形成了一些较为固定的习俗，有许多相传至今，如、、、、舞龙舞狮等习俗。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"春节与、、并称为中国四大传统节日。","answer":"ABC"}
,{"question":"春秋时期，曾被迫流亡十九年，最终由秦军护送返晋，立为国君的是。","answer":"C"}
,{"question":"春秋时期的介子推以忠孝闻名，为纪念他而得名的地方是。","answer":"A"}
,{"question":"词句“青山依旧在，几度夕阳红”的作者是（）。","answer":"C"}
,{"question":"词句“青山依旧在，几度夕阳红”的作者是明代的。","answer":"C"}
,{"question":"词作为一种音乐文学，是伴随着而兴起的。","answer":"C"}
,{"question":"慈善组织，是以面向社会开展慈善活动为宗旨的非营利性组织。慈善组织可以采取、、等组织形式。","answer":"ABC"}
,{"question":"慈善组织应当向社会公开其年度工作报告和财务会计报告。具有公开募捐资格的慈善组织的财务会计报告须经审计。","answer":"A"}
,{"question":"从1958年参加核潜艇研制工作开始，第六届全国道德模范至今仍战斗在核潜艇研制领域，为我国核潜艇事业奉献了毕生心血。他是我国第一代核潜艇的总设计师、中国工程院院士、中国船舶重工集团719研究所名誉所长，被誉为“中国核潜艇之父”。","answer":"黄旭华"}
,{"question":"从2015年开始，在三北期工程建设中开展了退化林分修复和灌木林平茬复壮试点，探索修复和提升防护林质量效益的途径和方法。","answer":"C"}
,{"question":"从2016年开始，世界机器人大会永久落户国际会展中心，这座世界级的展览展示中心由老厂房改建而成。（出题单位：北京经济技术开发区推荐单位：北京学习平台）","answer":"北京亦创"}
,{"question":"从20世纪50年代后期开始，以极大热情投入中国空间事业的创建工作，主持了中国第一颗人造卫星的总体方案制定与实施，1999年获中共中央、国务院、中央军委追授的“两弹一星”功勋奖章。","answer":"B"}
,{"question":"从20世纪末开始，浙江省委提出要研究浙江现象，总结出了民营企业创业的“四千精神”，分别是：、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"从奋斗目标看，党的十九大到二十大是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，我们既要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，又要乘势而上开启全面建设新征程，向第二个百年奋斗目标进军。","answer":"社会主义现代化国家"}
,{"question":"从咣咣响的绿皮车到世界上运营时速最高的“”高铁列车，中国铁路不断提速，高铁网越织越密，中国高铁里程也已占世界高铁里程的2\/3。","answer":"A"}
,{"question":"从理论上讲，的网络速度将是4G的百倍甚至更多。（出题单位：科技部引智司）","answer":"5G"}
,{"question":"从社会主要矛盾看，党的十八大以来，我国社会主要矛盾已经由人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾，转化为人民日益增长的和不平衡不充分的发展之间的矛盾。这一重大历史性变化，对发展全局产生了广泛而深刻的影响。","answer":"美好生活需要"}
,{"question":"从社会主要矛盾看，党的十八大以来，我国社会主要矛盾已经由人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾，转化为人民日益增长的需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。这一重大历史性变化，对发展全局产生了广泛而深刻的影响。","answer":"美好生活"}
,{"question":"从生态系统的类型角度出发，我国海洋生态系统主要包括生态系统、生态系统、生态系统和生态系统，其中蕴藏着丰富的海洋生物资源。","answer":"ABCD"}
,{"question":"从生物体的共同点中，我们可以理解生命是拥有细胞结构，具有、、和的现象。","answer":"ABCD"}
,{"question":"从业人员应当接受安全生产教育和培训，掌握本职工作所需的安全生产知识，提高安全生产技能，增强事故预防和应急处理能力。","answer":"A"}
,{"question":"存储、处理国家秘密的计算机信息系统按照涉密程度实行。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"大豆根系中的根瘤菌具有固氮作用，田间试验测定，1亩大豆可固氮公斤左右，相当于施用18公斤尿素。（出题单位：农业农村部种植业管理司）","answer":"8"}
,{"question":"大家都知道，一张纸有两个面——正面和反面。但是，如果有人说能给你看一种只有一面的纸，你觉得这是真的吗？答：。（出题单位：科学普及出版社）","answer":"A"}
,{"question":"大麻属于荨麻目大麻科草本植物，其主要精神活性成分为四氢大麻酚（THC）。下列关于大麻的说法正确的是、、。","answer":"BCD"}
,{"question":"大象的“鼻子”不完全是鼻子，这种说法是的。","answer":"B"}
,{"question":"大熊猫的主要栖息地是我国的、、三省。","answer":"ABC"}
,{"question":"大约6500万年前，一颗直径超过10千米的近地小行星撞击过地球，这次撞击直接导致了的灭绝。","answer":"C"}
,{"question":"大运河淮安至扬州间的淮扬运河，又称。（出题单位：江苏省扬州市江都区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"大运河申遗的牵头城市是。（出题单位：江苏省扬州市江都区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"带电电器设备发生火灾时不能用扑救。","answer":"B"}
,{"question":"带有鲜明湖湘文化特色的湖南刺绣产品的总称是“”，素有“绣花花生香，绣鸟能听声，绣虎能奔跑，绣人能传神”的美誉。其绣狮虎采取的针法名叫鬅(读音:[péng])毛针法。","answer":"湘绣"}
,{"question":"单板滑雪起源于20世纪60年代中期的美国，其产生与有关。","answer":"C"}
,{"question":"单位的消防安全责任人一般为、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"当车辆落入水中，以下逃生方式错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"当打开房门闻到燃气气味时，首先应迅速（），以防止引起火灾。（出题单位：山东省消防总队推荐单位：山东学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"当代画家罗中立的画作《》于1980年创作完成，现收藏于中国美术馆。该画用浓厚的油彩，精微而细腻的笔触，塑造了感情真挚、纯朴憨厚的普通农民形象。","answer":"父亲"}
,{"question":"当代数学家，福建福州人。1973年发表了“1+2”的详细证明，被公认为是对“哥德巴赫猜想”研究的重大贡献。","answer":"陈景润"}
,{"question":"当代著名水利工程“红旗渠”位于省。","answer":"B"}
,{"question":"当发生地震、洪水等重大灾害时，如果身边有日常储备的应急物资，可以帮助人们快速自救互救，并在救援力量到达前保障基本生活。因此，家中应常备应急包，储备好，，，等应急物资。","answer":"ABCD"}
,{"question":"当发现幼童被异物卡住呼吸道时，应立即使用急救法施救，否则一旦呼吸道被卡住时间过长，将出现窒息乃至死亡的危险情况。","answer":"海姆立克"}
,{"question":"当扶梯出现故障、发生事故时，要第一时间按下按钮，使电梯停止运行。","answer":"紧急制动"}
,{"question":"当光从一种介质穿到另一种介质中时，它会。","answer":"D"}
,{"question":"当今世界正在经历百年未有之大变局。世界、经济、社会、文化深入发展，全球治理体系和国际秩序变革加速推进，新兴市场国家和发展中国家快速崛起，国际力量对比更趋均衡，世界各国人民的命运从未像今天这样紧紧相连。","answer":"ABCD"}
,{"question":"当毗邻国家发生重特大自然灾害并对我国境内造成重大影响时，按照《国家自然灾害救助应急预案》开展国内应急救助工作。","answer":"A"}
,{"question":"当企业破产清算时，该企业的债券与股权的清偿权优先顺序为。","answer":"B"}
,{"question":"当前，国际发展援助总规模逐渐扩大，南南合作发展迅速，并成为南北合作有益、有效的补充。中国愿在的框架下，在尊重受援国意愿的基础上，与有关方开展、的三边和区域合作,共同推动全球减贫进程。","answer":"ABC"}
,{"question":"当前，世界大变局加速深刻演变，全球动荡源和风险点增多，我国外部环境复杂严峻。我们要统筹两个大局、两件大事，既聚焦重点、又统揽全局，有效防范各类风险连锁联动。","answer":"国内国际发展安全"}
,{"question":"当前，我国利率市场化改革的重要任务是推进利率“两轨并一轨”，即推动利率和利率逐渐统一。","answer":"存贷款基准货币市场"}
,{"question":"当前，我国正处于一个大有可为的历史机遇期，发展形势总的是好的，但前进道路不可能一帆风顺，越是取得成绩的时候，越是要有如履薄冰的谨慎，越是要有居安思危的忧患，绝不能犯、错误。","answer":"战略性颠覆性"}
,{"question":"当前和今后一个时期，制约我国经济发展的既有供给侧因素，也有需求侧因素，但矛盾的主要方面在。","answer":"供给侧"}
,{"question":"当前脑科学中最有意义的是对的研究，这一研究将弄清人脑是如何工作的，了解人的意识、情绪、意志、情感、理智、智力等是如何由脑神经细胞产生的，将有助于回答生命和智力的起源问题，也会为进一步用机器模拟人脑开辟更为广阔的前景。","answer":"A"}
,{"question":"当人们从一个门进入到另一个门时可能会忽然忘记某些东西，科学家给这个现象起了个非常贴切的名字“”。","answer":"门口效应"}
,{"question":"当世仅存的野骆驼种群在中国的。","answer":"B"}
,{"question":"当收到台风预警时，应迅速关好窗户，并在窗户玻璃上用胶布贴成“”字图形，以防窗户玻璃破碎。","answer":"米"}
,{"question":"当台风移向陆地时，由于台风的强风和低气压的作用，使海水向海岸方向强力堆积，潮位猛涨，水浪排山倒海般向海岸压去的现象称为。","answer":"风暴潮"}
,{"question":"当我国成为世界上第一个不是走资本主义道路，而是走社会主义道路成功建成的现代化强国时，我们党领导人民在中国进行的伟大将更加充分地展示出其历史意义。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"社会革命"}
,{"question":"当遇到火灾时，应迅速向（）逃离。（出题单位：山东省消防总队推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"当在孩子较多的街道行驶时，驾驶员需要时刻提高注意力，确保。","answer":"小心慢行"}
,{"question":"当遭遇大风时，应避免走高楼之间的狭长通道，因为在狭窄的通道中，会形成“狭管效应”，风力。","answer":"A"}
,{"question":"党必须按照、的原则，在同级各种组织中发挥领导核心作用。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"总揽全局协调各方"}
,{"question":"党必须保证国家的立法、司法、、机关，经济、文化组织和人民团体积极主动地、独立负责地、协调一致地工作。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"行政监察"}
,{"question":"党的二大闭幕不久，中共中央即于1922年9月在上海创办了自己的政治机关报——《》周报。","answer":"向导"}
,{"question":"党的二大后，为了贯彻民主革命纲领，建立民主联合战线，中共中央相继派李大钊、陈独秀同孙中山等国民党领导人会晤，商谈问题。","answer":"国共合作"}
,{"question":"党的工作机关必须坚持，领导班子实行集体领导和个人分工负责相结合的制度。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"民主集中制"}
,{"question":"党的工作机关的领导职数，根据工作需要和的原则，严格按照有关规定执行。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"从严控制"}
,{"question":"党的工作机关应当加强业务能力建设，开展经常性的学习培训和业务交流，勇于探求实践，善于总结工作规律，不断提高干部队伍水平和履职尽责本领。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"专业化"}
,{"question":"党的工作机关应当职责明确、权责一致，其职责一般依据确定，具体职责由有关职能配置、内设机构、人员编制规定予以明确。","answer":"党章党规"}
,{"question":"党的基层组织是党在社会基层组织中的战斗堡垒，是党的和的基础。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"全部工作战斗力"}
,{"question":"党的纪律主要包括、、、、工作纪律、生活纪律。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"ABCD"}
,{"question":"党的力量来自组织，组织强则军队强。要坚持组织路线服务政治路线，聚焦主责主业，加强我军党的组织体系建设，增强各级党组织的领导力、组织力、执行力，把党的政治优势和组织优势转化为制胜优势。","answer":"备战打仗"}
,{"question":"党的力量来自组织。是党组织的根本属性，政治功能是党组织的基本功能，要认真贯彻落实新时代党的组织路线，不断强化各级各类党组织的政治属性和政治功能。","answer":"政治属性"}
,{"question":"党的历史上第一次明确提出无产阶级在民主革命中的领导权和工农联盟问题的是（出题单位：中共上海市虹口区委党校推荐单位：上海学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"党的历史上第一次明确提出无产阶级在民主革命中的领导权和工农联盟问题的是。","answer":"D"}
,{"question":"党的领导和是我军建设发展的关键，关系强军事业兴衰成败，关系党和国家长治久安。","answer":"党的建设"}
,{"question":"党的六届六中全会肯定了毛泽东在全党的领导地位，第一次完整提出民主集中制的“四个服从”原则：、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"党的十八大以来，按照党中央部署深入推进以司法为重点的司法体制改革，司法质量、效率和公信力持续提升。","answer":"责任制"}
,{"question":"党的十八大以来，党和国家事业之所以取得全方位、开创性，发生深层次、根本性，根本在于以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，根本在于习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指导。","answer":"历史成就历史变革"}
,{"question":"党的十八大以来，党中央对全面依法治国作出一系列重大决策，提出一系列全面依法治国，明确了全面依法治国的指导思想、发展道路、工作布局、重点任务。","answer":"新理念新思想新战略"}
,{"question":"党的十八大以来，党中央以更大决心和力度持续推进全面深化改革、推进各方面创新，取得显著成就，有力推动了中国特色社会主义制度、国家治理体系和治理能力现代化水平。","answer":"更加完善明显提高"}
,{"question":"党的十八大以来，党中央以更大决心和力度持续推进全面深化改革、推进各方面创新，取得显著成就，有力推动了中国特色社会主义制度、国家治理体系和治理能力现代化水平。","answer":"AB"}
,{"question":"党的十八大以来，我们党形成并统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、“五位一体”总体布局，形成并协调推进全面建成小康社会、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党“四个全面”战略布局。","answer":"C"}
,{"question":"党的十八大以来，我们取得了反腐败斗争压倒性胜利，但反腐败斗争还没有取得彻底胜利。反腐败斗争形势依然严峻复杂，的决心丝毫不能动摇，打击腐败的力度丝毫不能削减，必须以永远在路上的坚韧和执着，坚决打好反腐败斗争攻坚战、持久战。","answer":"零容忍"}
,{"question":"党的十八届五中全会把扶贫攻坚改成了脱贫攻坚，明确到（）年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困。","answer":"A"}
,{"question":"党的十九大报告提出，是安邦定国的重要基石，维护国家安全是全国各族人民根本利益所在。","answer":"国家安全"}
,{"question":"党的十九大报告指出，农业农村农民问题是关系国计民生的根本性问题，必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作的重中之重，实施战略。（出题单位：青海省社科院推荐单位：青海学习平台）","answer":"乡村振兴"}
,{"question":"党的十九大报告指出，全面贯彻党的民族政策，深化民族团结进步教育，铸牢中华民族共同体意识，加强各民族交往交流交融，促进各民族像一样紧紧抱在一起，共同团结奋斗、共同繁荣发展。（出题单位：银川市委宣传部推荐单位：宁夏学习平台）","answer":"石榴籽"}
,{"question":"党的十九大报告指出，社会主义是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。（出题单位：中共长沙市岳麓区委宣传部推荐单位：湖南学习平台）","answer":"核心价值观"}
,{"question":"党的十九大报告指出，伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是。","answer":"B"}
,{"question":"党的十九大报告指出：“从二〇三五年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成富强民主文明和谐的社会主义现代化强国。”","answer":"美丽"}
,{"question":"党的十九大报告指出：“全面贯彻党的民族政策，深化民族团结进步教育，铸牢意识，加强各民族交往交流交融，促进各民族像石榴籽一样紧紧抱在一起，共同团结奋斗、共同繁荣发展。”","answer":"中华民族共同体"}
,{"question":"党的十九大报告指出：“全面贯彻党的民族政策，深化民族团结进步教育，铸牢中华民族意识，加强各民族交往交流交融，促进各民族像石榴籽一样紧紧抱在一起，共同团结奋斗、共同繁荣发展。”","answer":"共同体"}
,{"question":"党的十九大对国防和军队现代化作出了战略安排，强调要确保到二○二○年基本实现机械化，信息化建设取得重大进展，战略能力有大的提升，力争到二○三五年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成军队。","answer":"世界一流"}
,{"question":"党的十九大对新时代全面推进依法治国提出了新任务，描绘了到二○三五年基本建成、、的宏伟蓝图。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"党的十九大作出了实施乡村振兴战略的重大决策部署，乡村振兴是包括产业振兴、人才振兴、文化振兴、生态振兴、组织振兴的全面振兴，实施乡村振兴战略的总目标是。（出题单位：新疆兵团第一师阿拉尔市幸福路街道办推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"农业农村现代化"}
,{"question":"党的十九大作出了实施乡村振兴战略的重大决策部署，总要求是产业兴旺、生态宜居、乡风文明、治理有效、，制度保障是建立健全城乡融合发展的体制机制和政策体系。（出题单位：新疆兵团第九师一六五团推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"生活富裕"}
,{"question":"党的十九大作出中国特色社会主义进入新时代这个重大政治论断，我们必须认识到，这个新时代是，而不是别的什么新时代。","answer":"中国特色社会主义新时代"}
,{"question":"党的十九届四中全会《决定》从13个方面部署了坚持和完善中国特色社会主义、推进国家治理体系和治理能力现代化的主要任务。","answer":"制度"}
,{"question":"党的十九届四中全会《决定》强调，要“坚决同一切影响党的先进性、弱化党的的问题作斗争，大力纠治形式主义、官僚主义”，既指出了需要长期防止和克服的根本性问题，也指出了当前党内存在的突出问题。","answer":"纯洁性"}
,{"question":"党的十九届四中全会《决定》提出，提升中心城市和城市群的综合承载能力。通过相关体制机制改革，提高中心城市和城市群对、、的吸纳能力，促进各类要素合理流动及向中心城市和城市群高效集聚。","answer":"ABC"}
,{"question":"党的十九届四中全会《决定》提出的健全按要素分配的体制机制，对于调动社会各方面积极性、主动性、创造性，提高生产率，推动经济高质量发展，不断解放和发展社会生产力，具有十分重要的意义。","answer":"全要素"}
,{"question":"党的十九届四中全会《决定》指出，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，这是同我国社会主义初级阶段生产力发展水平相适应的必然选择，是坚持和完善社会主义基本的题中应有之义。","answer":"经济制度"}
,{"question":"党的十九届四中全会《决定》指出：“党的十八大以来，我们党领导人民统筹推进‘五位一体’总体布局、协调推进‘四个全面’战略布局，推动中国特色社会主义制度更加完善、国家治理体系和治理能力水平明显提高”。","answer":"现代化"}
,{"question":"党的十九届四中全会《决定》指出：“新中国成立七十年来，我们党领导人民创造了世所罕见的经济快速发展奇迹和社会奇迹，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。”","answer":"长期稳定"}
,{"question":"党的十六大报告指出：党内是党的生命。（出题单位：西北工业大学人文与经法学院推荐单位：陕西学习平台）","answer":"民主"}
,{"question":"党的是我们党的生命线和根本工作路线，也是党的领导工作的正确方法。","answer":"群众路线"}
,{"question":"党的问责工作是由党组织按照职责权限，追究在党的建设和党的事业中失职失责党组织和党的领导干部的、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"党的一大通过的纲领，表明中国共产党从建党开始就旗帜鲜明地把实现、作为自己的奋斗目标。","answer":"AB"}
,{"question":"党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是。","answer":"D"}
,{"question":"党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"D"}
,{"question":"党的最高理想和最终目标是实现。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"共产主义"}
,{"question":"党的作出了全面推进依法治国的顶层设计，制定了路线图、施工图，在我国社会主义法治史上具有里程碑意义。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"D"}
,{"question":"党费必须用于党的活动，主要作为党员教育经费的补充，其具体使用范围包括：；；；；补助遭受严重自然灾害的党员和修缮因灾受损的基层党员教育设施。","answer":"ABCD"}
,{"question":"党纪处分决定作出后，应当在内向受处分党员所在党的基层组织中的全体党员及其本人宣布，是领导班子成员的还应当向所在党组织领导班子宣布，并按照干部管理权限和组织关系将处分决定材料归入受处分者档案。","answer":"C"}
,{"question":"党内监督没有禁区、没有例外。信任不能代替监督。各级党组织应当把同结合起来，促使党的领导干部做到有权必有责、有责要担当，用权受监督、失责必追究。","answer":"BD"}
,{"question":"党委（党组）讨论决定干部任免事项，必须有三分之以上成员到会，并保证与会成员有足够时间听取情况介绍、充分发表意见。(来源：《党政领导干部选拔任用工作条例》2019年3月17日新华社受权发布)","answer":"二"}
,{"question":"党委、党委政法委员会、政法单位党组（党委）应当按照、、、会议决定的原则，在各自职责权限范围内，及时对以下事项研究作出决定、决策部署或者指示。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"ABC"}
,{"question":"党委政法委员会在党委领导下履行职责、开展工作，应当、、、、督促依法履职、创造公正司法环境，带头依法依规办事，保证党的路线方针政策和党中央重大决策部署贯彻落实，保证宪法法律正确统一实施。","answer":"ABCD"}
,{"question":"党性和人民性的关系，是意识形态领域关乎舆论导向的重大问题。习近平总书记2013年在宣传思想工作会议上强调，党性和人民性从来都是的、的。","answer":"一致统一"}
,{"question":"党要在新的历史方位上实现新时代党的历史使命，最根本的就是要高举。","answer":"中国特色社会主义伟大旗帜"}
,{"question":"党员的党龄，是指从成为之日算起，到现在所经过的时间；党籍，是指经过上级党委批准后，从支部大会通过他为预备党员之日起，他就取得了党籍。（出题单位：上海大学钱伟长学院推荐单位：上海学习平台）","answer":"正式党员"}
,{"question":"党员对党的决议和政策如有不同意见，在的前提下，可以在党的会议上或者向党组织声明保留，并且可以把自己的意见向党的上级组织直至中央反映。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"坚决执行"}
,{"question":"党员教育管理是党的建设基础性经常性工作。党组织应当加强党员教育管理，引导党员坚定共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想，增强“”、坚定“”、做到“”，增强党性，提高素质，认真履行义务，正确行使权利，充分发挥先锋模范作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"党员自愿多交党费不限。自愿一次多交纳元以上的党费，全部上缴中央。","answer":"C"}
,{"question":"党员自愿多交党费不限。自愿一次多交纳元以上的党费，全部上缴中央。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"党章规定，党员如果没有正当理由，连续个月不参加党的组织生活，或不交纳党费，或不做党所分配的工作，就被认为是自行脱党。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"党支部党员大会是党支部的机构，由全体党员参加，一般每季度召开1次。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"议事决策"}
,{"question":"党支部党员大会是党支部的议事决策机构，由全体党员参加，一般每季度召开次。（出题单位：内蒙古呼伦贝尔市直属机关工委推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"党支部党员大会是党支部的议事决策机构，由全体党员参加，一般召开1次。（出题单位：中共上海市委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"党支部党员大会议题提交表决前，应当经过充分讨论。表决必须有以上有表决权的党员到会方可进行，赞成人数超过应到会有表决权的党员的半数为通过。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"半数"}
,{"question":"党支部是党的基础组织，是党组织开展工作的基本单元，是党在社会基层组织中的，是党的全部工作和战斗力的基础，担负直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责。","answer":"战斗堡垒"}
,{"question":"党支部是党的基础组织，是党组织开展工作的基本单元，是党在社会基层组织中的战斗堡垒，是党的全部工作和战斗力的基础，担负直接、、和、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责。","answer":"ABCD"}
,{"question":"党支部书记主持党支部全面工作，督促党支部其他委员履行职责、发挥作用，抓好党支部委员会自身建设，向、、报告工作。","answer":"ABD"}
,{"question":"党支部委员会会议一般每月召开次，根据需要可以随时召开，对党支部重要工作进行讨论、作出决定等。党支部委员会会议须有委员到会方可进行。重要事项提交党员大会决定前，一般应当经党支部委员会会议讨论。","answer":"D"}
,{"question":"党支部相对固定开展主题党日，组织党员集中学习、过组织生活、进行民主议事和志愿服务等。（出题单位：中共上海市委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"党支部应当经常开展谈心谈话。之间、之间、之间，每年谈心谈话一般不少于1次。谈心谈话应当坦诚相见、交流思想、交换意见、帮助提高。","answer":"ABC"}
,{"question":"党支部应当严格执行党的组织生活制度，经常、认真、严肃地开展批评和自我批评，增强党内政治生活的、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"党支部召开党员大会，按照、、的程序，组织党员进行评议。党员人数较多的党支部，个人自评和党员互评可以在党小组范围内进行。党支部委员会会议或者党员大会根据评议情况和党员日常表现情况，提出评定意见。","answer":"ABC"}
,{"question":"党执政后的最大危险是。","answer":"B"}
,{"question":"党执政后的最大危险是。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"党中央工作机关的设立、撤销、合并或者变更，由部门提出方案，按程序报党中央审批决定。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"中央机构编制管理"}
,{"question":"党中央加强对政法工作的全面领导，确立政法工作的、、、，严明政治纪律和政治规矩，为政法工作科学发展提供政治保证。","answer":"ABCD"}
,{"question":"党组的成员，由批准成立党组的党组织决定。党组设书记，必要时还可以设副书记。党组必须服从它成立的党组织领导。","answer":"批准"}
,{"question":"党组实行集体领导制度。凡党组职责范围的事项，应当按照少数服从多数原则，由决定。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"党组成员集体讨论"}
,{"question":"党组实行集体领导制度。凡党组职责范围的事项，应当按照少数服从多数原则，由党组成员决定。","answer":"集体讨论"}
,{"question":"党组织请示报告工作一般应当以名义进行，向负有领导或者监督指导职责的上级党组织请示报告。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"组织"}
,{"question":"党组织应当、党内监督中发现的问题和线索，及时了解核实，作出相应处理。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"AB"}
,{"question":"党组织应当、党内监督中发现的问题和线索，及时了解核实，作出相应处理；不属于本级办理范围的应当移送有权限的党组织处理。","answer":"AB"}
,{"question":"党组织在纪律审查中发现党员严重违纪涉嫌违法犯罪的，原则上先。","answer":"A"}
,{"question":"到生鲜市场采购后，回到家应该做的是、。","answer":"ABC"}
,{"question":"道德模范是道德领域授予市民的崇高荣誉称号。根据北京市积分落户管理相关政策，获得全国道德模范或首都道德模范荣誉表彰的，在申请人申请积分落户时给予增加分的分值。","answer":"20"}
,{"question":"稻、黍、稷、麦、菽均是我国种植历史悠久的农作物，其中的“菽”是指。","answer":"C"}
,{"question":"地处河西走廊西部的“河西咽喉”隘口，并有“天下第一雄关”之称的是。","answer":"C"}
,{"question":"地处闽、浙、赣三省交界处，俗称“闽北”，拥有入选第三批国家级非物质文化遗产名录的“建窑建盏烧制技艺”的城市是（）。(出题单位：福建学习平台)","answer":"B"}
,{"question":"地处内蒙古，一手挽着大兴安岭，一手牵着松嫩平原，被称为“塞外苏杭”的是。","answer":"C"}
,{"question":"地方党政主要负责人是本地区安全生产第一责任人。","answer":"A"}
,{"question":"地方各级人民政府、有关部门和单位应当根据本地情况，定期组织开展各种排水设施检查，及时疏通河道和排水管网，加固病险水库，加强对地质灾害易发区和堤防等重要险段的巡查。（出题单位：中国气象局）","answer":"降雨"}
,{"question":"地方各级人民政府对本行政区域内国旗的升挂和使用，实施。","answer":"监督管理"}
,{"question":"地方各级人民政府负责本行政区域内的消防工作，政府主要为第一责任人，分管负责人为主要责任人，班子其他成员对分管范围内的消防工作负领导责任。","answer":"负责人"}
,{"question":"地方各级人民政府负责本行政区域内消防工作，为第一责任人，分管负责人为主要责任人，班子其他成员对分管范围内的消防工作负领导责任。（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"政府主要负责人"}
,{"question":"地方各级人民政府鼓励和支持开展就业培训，帮助失业人员提高职业技能，增强其就业能力和创业能力。失业人员参加就业培训的，按照有关规定。","answer":"A"}
,{"question":"地方各级人民政府应当建立健全地震应急管理培训制度。","answer":"A"}
,{"question":"地方志工作要坚持和健全、、、的工作体制，坚持“一纳入、八到位”，即将地方志工作纳入各地国民经济和社会发展规划、地方各级政府工作任务，“认识、领导、机构、编制、经费、设施、规划、工作”到位的工作机制。","answer":"ABCD"}
,{"question":"地方志书每年左右编修一次。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"地球表面约被水覆盖。","answer":"C"}
,{"question":"地球大气可分为对流层、层、中间层、热层和散逸层。","answer":"平流"}
,{"question":"地球大气中的二氧化碳含量不断增加的主要后果是。","answer":"A"}
,{"question":"地球上的生物多样性，究其原因是蛋白质具备多样性，而所有蛋白质最基本的结构单位都是。","answer":"氨基酸"}
,{"question":"地球上最后一个被发现，唯一没有人员定居，被人们称为第七大陆的洲是。","answer":"南极洲"}
,{"question":"地球是一个两极稍扁，赤道略鼓的椭圆球体。","answer":"B"}
,{"question":"地下车库的通风系统，应按照设计要求正常投入运行；疫情严重地区，应每天的运行时间。","answer":"加长"}
,{"question":"地下水污染是由于人为因素造成地下水质恶化的现象。地下水污染的原因主要有：，，等。","answer":"ABC"}
,{"question":"地震、洪水等灾害可能会造成房屋损坏，因此灾后回到家中应注意做好安全检查。下列做法正确的是：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"地震发生时，身处高楼，下列选项中正确的自救防护措施是。","answer":"B"}
,{"question":"地震发生时，身处高楼，下列选项中正确的自救防护措施是。","answer":"C"}
,{"question":"地震后小时内为最佳救援时间。","answer":"C"}
,{"question":"登山爱好者在野外主要面临的环境因素危险包括、、、和泥石流。","answer":"ABCD"}
,{"question":"登山中的危险主要来自人为因素和环境因素。人为因素主要包括、、等。","answer":"ABC"}
,{"question":"邓拓，福建闽侯人，无产阶级革命战士，当代杰出的新闻工作者、政论家、历史学家、诗人和杂文家。1961年3月，开始以“马南邨（cūn）”为笔名在北京晚报副刊《五色土》开设“”专栏。","answer":"燕山夜话"}
,{"question":"邓拓，福建闽侯人，无产阶级革命战士，当代杰出的新闻工作者、政论家、历史学家、诗人和杂文家。1961年3月，开始以“马南邨（cūn）”为笔名在北京晚报副刊《五色土》开设《》专栏。(出题单位：福建学习平台)","answer":"燕山夜话"}
,{"question":"邓小平同志指出，在中国这样一个大国，没有共产党的领导，必然四分五裂，一事无成。、、，是我们做好一切工作的根本政治前提，在任何时候任何情况下党的领导都不能削弱、不能动摇，否则，就会犯方向性、原则性甚至颠覆性错误。","answer":"ABC"}
,{"question":"第28届世界遗产大会在中国召开。","answer":"C"}
,{"question":"第二次世界大战以后，西方戏剧界最有影响力的戏剧流派之一是“荒诞派戏剧”。它兴起于50年代，其哲学基础是存在主义，否认人类存在的意义，认为人与人根本无法沟通。荒诞派剧作中最具典型性之一的是贝克特的。","answer":"A"}
,{"question":"第二届全国青年运动会冬季项目有、滑雪(越野滑雪、高山滑雪、跳台滑雪、北欧两项、自由式滑雪、单板滑雪)、、及，共五个大项。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第二届全国青年运动会会徽标志上下部分连绵起伏的造型显示出山峦的状态，分别代表和。两山中间的充满韵律的线条是穿流而过的，代表举办地“两山夹一河”的特点。","answer":"ABC"}
,{"question":"第二届全国青年运动会首次设立了项目。","answer":"C"}
,{"question":"第六届世界互联网大会论坛的内容聚焦“”“”“”“”四大重点板块，共设置20个分论坛。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第六届世界互联网大会于2019年10月20日至22日在浙江乌镇举办，大会的主题是“智能互联开放合作——携手共建命运共同体”。","answer":"网络空间"}
,{"question":"第六届世界互联网大会在往届大会分论坛加领先科技成果发布和博览会的架构基础上，新增“”全球互联网大赛。","answer":"直通乌镇"}
,{"question":"第七届全国道德模范评选分为“模范”“模范”“模范”“模范”“孝老爱亲模范”五类。每类表彰10名左右，5类共表彰50—60名。未当选全国道德模范的正式候选人授予全国道德模范提名奖。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第七届全国道德模范评选工作要求，要持之以恒地关心关爱道德模范，认真落实《帮扶生活困难道德模范实施办法（暂行）》，深入了解新当选道德模范的工作生活情况，对于存在实际困难的给予资助，树立、德者有得的价值导向。","answer":"好人好报"}
,{"question":"第七届世界军人运动会场馆规划布局的原则是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第七届世界军人运动会筹办和举行期间共有20多万人参加志愿服务，其中包括直接为赛事提供语言、礼仪、交通、安保和医疗卫生等服务的志愿者，服务于城市环境、交通、商业、旅游文化等方面的城市志愿者。","answer":"赛会"}
,{"question":"第七届世界军人运动会的办赛理念是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第七届世界军人运动会的办赛模式是、、、、社会参与。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第七届世界军人运动会火炬总长700毫米,重量780克，名称为“”，象征着“和平、发展、友谊”。","answer":"和平荣光"}
,{"question":"第七届世界军人运动会军事五项的比赛项目包括、、、、越野跑。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第七届世界军人运动会开幕式和闭幕式以五千年华夏文明为依托，以“”的赛会主题为核心创作理念。","answer":"B"}
,{"question":"第七届世界军人运动会于2019年10月18日至27日在湖北举办。这是党的十九大后我国举办的第一场大型国际赛事，是展示国家发展伟大成就、诠释我国和平发展道路、彰显改革强军全新面貌、弘扬中华民族优秀文化的重要窗口。","answer":"武汉"}
,{"question":"第七届世界军人运动会志愿者的行动口号是“聚志愿力量、”，志愿者昵称是“小水杉”。","answer":"铸军运辉煌"}
,{"question":"第七届世界军人运动会志愿者的行动口号是“聚志愿力量、铸辉煌”，志愿者昵称是“小水杉”。","answer":"军运"}
,{"question":"第三届虹桥国际经济论坛将继续坚持高层次国际论坛定位，邀请有关国家政要、重量级产学研界嘉宾等各界人士，围绕、、等前沿问题，开展对话交流。","answer":"ABC"}
,{"question":"第三届全国道德模范从鞍钢的一个普通职工，成为全国瞩目的人物。他四十多年如一日学雷锋做好事，时时处处发挥共产党员的先锋模范作用，被人民群众誉为“爱心使者”“雷锋传人”。","answer":"郭明义"}
,{"question":"第三届中国国际进口博览会包括、、三大板块，将于2020年11月5日至10日在上海举办。","answer":"ABC"}
,{"question":"第三届中国国际进口博览会配套活动主要分为、对接签约、新品展示、、、、其他等七个类别。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第三届中国国际进口博览会企业商业展规划面积36万平方米，共设、、、、医疗器械及医药保健、食品及农产品六大展区。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第三届中国国际进口博览会在六大展区的基础上，还将细分打造四个专区，分别为、、和。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第十届北京国际电影节压缩线下活动规模，创新线上业务内容，着力打造“云上北影节”。其中“云上北影节—北京展映”环节采取、、、四位一体的形式，满足更广大群众的观影需求。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第十届中国花卉博览会的会花是。","answer":"A"}
,{"question":"第十届中国花卉博览会的会徽为“花之梦”，造型以“沪”字为原型演绎而成，融入“”和“”两字的巧妙变形，如彩练交织，寓意“盛世花开，绽放上海”。","answer":"花梦"}
,{"question":"第十届中国花卉博览会吉祥物为和，是以上海市花白玉兰和崇明水仙为创意元素。","answer":"圆圆梦梦"}
,{"question":"第十届中国花卉博览会吉祥物为“”和“”，是以上海市花白玉兰和崇明水仙为创意元素。","answer":"AB"}
,{"question":"第十届中国花卉博览会园区的?“六馆”分别为复兴馆、世纪馆、竹藤馆、百花馆、花艺馆、花栖堂。其中以中国古典坡屋顶和柱廊为架构，层叠激荡的坡屋面寓意复兴之路波澜壮阔的伟大历程。","answer":"A"}
,{"question":"第十届中国花卉博览会园区的“六园”为玉兰园、梅园、菊园、兰园、荷园、竹园，其中遵循海派园林风格，体现海派文化，突出生态崇明理念。","answer":"B"}
,{"question":"第十三届全国人民代表大会第一次会议通过的宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入，实现了国家指导思想的与时俱进，反映了全国各族人民共同意志和全社会共同意愿。","answer":"宪法"}
,{"question":"第十四届全国冬季运动会第一次在冬运会上设置季竞赛项目。","answer":"B"}
,{"question":"第十四届全国冬季运动会会歌为。","answer":"C"}
,{"question":"第十四届全国冬季运动会会徽的名称是“”。","answer":"冬之韵"}
,{"question":"第十四届全国冬季运动会在冬季项目的基础上又新增了7项夏季项目，分别是：、、滑轮+射击、、、跳台滑草、跳台滑草+滑轮。","answer":"ABCD"}
,{"question":"第十一届全国少数民族传统体育运动会圣火采集仪式于2019年5月8日在郑州登封“天地之中”历史建筑群进行。该处古迹为元代天文学家郭守敬创建，是中国现存最古老的天文台，也是世界上著名的天文科学建筑物之一。","answer":"观星台"}
,{"question":"第四次中国—中东欧国家经贸促进部长级会议于2020年6月在中国举办。","answer":"D"}
,{"question":"第五届全国道德模范朱彦夫，少年从军保家卫国，血洒疆场，身体残疾。退伍后，他拖着残躯带领乡亲建设家园，把贫穷落后村建成富裕先进村。他还以顽强毅力，用嘴衔笔、用残臂抱笔，出版33万字的自传体小说《》，被誉为“中国的保尔·柯察金”。","answer":"极限人生"}
,{"question":"第五届世界互联网大会于2018年11月7日在开幕。（出题单位：湖北日报传媒集团推荐单位：湖北学习平台）","answer":"浙江乌镇"}
,{"question":"第五套人民币20元背面印的是桂林漓江山水风光中的著名景点。","answer":"B"}
,{"question":"第一次鸦片战争期间，清政府钦差大臣耆英、伊里布与英国代表璞鼎查在停泊于南京下关江面的英舰皋华丽号上签订了中国近代史上第一个不平等条约《》，中国开始沦为半殖民地半封建社会。（出题单位：武汉大学推荐单位：湖北学习平台）","answer":"南京条约"}
,{"question":"第一个加入中国国籍的外国人，杰出的国际主义者，为我国上世纪60年代初基本消灭性病和防治麻风病作出巨大贡献，卫生部曾授予他“新中国卫生事业的先驱”荣誉称号，他的名字是。","answer":"马海德"}
,{"question":"第一届冬季奥运会被列入正式比赛项目的“北欧两项”由和两个项目组成，在挪威、瑞典流传很长时间，是北欧的传统项目，故又称“北欧全能”。","answer":"越野滑雪跳台滑雪"}
,{"question":"第一届冬季奥运会被列入正式比赛项目的“北欧两项”由越野滑雪和两个项目组成，在挪威、瑞典流传很长时间，是北欧的传统项目，故又称“北欧全能”。","answer":"跳台滑雪"}
,{"question":"电动自行车已逐渐成为城市出行的重要交通工具之一，下列关于电动车骑行的说法错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"电动自行车应在充电才安全。","answer":"A"}
,{"question":"电影《白毛女》结尾，躲藏在山洞的喜儿被大春哥救出，大春哥给她带来好消息：“早先赵大叔说的那个过来了。”喜儿终于得以重见天日，在全村公审会上，她用歌声唱出了自己的遭遇，并对地主的迫害进行了有力的控诉。","answer":"红军"}
,{"question":"电影《白毛女》中，喜儿为逃离地主黄世仁的魔掌而独自躲进深山，风餐宿露。由于长期缺少盐分，一头青丝变成白发。后来喜儿因常在破庙中取供品充饥，被村里认为是“”显灵而供奉求拜。","answer":"白毛仙姑"}
,{"question":"电影《白求恩大夫》中，白求恩在前线给伤员做手术时，突遇敌人猛烈进攻，指挥部命令部队立刻撤离，白求恩却坚持留下来，因为这个手术不能耽搁。战友方大夫以共产党员的身份请求代替白求恩继续手术，白求恩却答道：“”。","answer":"我也是"}
,{"question":"电影《大渡河》中，红军成功夺取泸定桥，粉碎了蒋介石妄图把红军变成第二个石达开的迷梦。红军胜利渡过大渡河，毛泽东站在桥头不禁感叹：“同志们，我们走过的路，，我们永远也不应该忘记，这些为革命抛头颅、洒热血先烈们。”","answer":"洒满了烈士的鲜血"}
,{"question":"电影《大渡河》中，红军成功夺取泸定桥，粉碎了蒋介石妄图把红军变成第二个石达开的迷梦。红军胜利渡过大渡河，毛泽东站在桥头不禁感叹：“同志们，我们走过的路，洒满了烈士的，我们永远也不应该忘记，这些为革命抛头颅、洒热血先烈们。”","answer":"鲜血"}
,{"question":"电影《大火种》中，刘集村农民玉兰，因接触到了《共产党宣言》一书，并被丈夫刘忠良的革命热情所感染，也想加入共产党。她向丈夫起誓：“俺不出卖你，不出卖组织。俺跟着走，一条路走到头，不回头！”","answer":"共产党"}
,{"question":"电影《大火种》中，中共地下党员刘雨心在深夜接到任务，她将以教师身份作为掩护前往广饶县刘集村开展群众工作，并将一本意义非凡的书带到刘集村。这本书的名字是《》。","answer":"共产党宣言"}
,{"question":"电影《党的女儿》讲述了第二次国内革命时期，共产党员李玉梅带领人民群众在白色恐怖笼罩下坚持斗争的故事。片中玉梅得知山上游击队条件十分艰苦吃不到盐，准备了作为党费，并最终为掩护战友而牺牲。","answer":"咸菜"}
,{"question":"电影《第一书记》中，沈浩刚到小岗村任职曾受到村民的误解，甚至有人当众提问他是否知道种麦子的最佳时间。面对村民的质疑，他回答道：“秋分早，霜降迟，种麦正当时”，并科学地讲解了原因。","answer":"寒露三天"}
,{"question":"电影《董存瑞》中，当董存瑞冒着敌人疯狂的炮火来到伪装成桥身的暗堡下，总攻的冲锋号已经吹响，为了能够减少战友伤亡，董存瑞高举炸药包，高喊：“同志们，！”随后壮烈牺牲，体现了为新中国不惜牺牲一切的崇高精神,视死如归的英雄气概。","answer":"为了新中国，前进"}
,{"question":"电影《董存瑞》中，当董存瑞冒着敌人疯狂的炮火来到伪装成桥身的暗堡下，总攻的冲锋号已经吹响，为了能够减少战友伤亡，董存瑞高举炸药包，高喊：“同志们，为了，前进！”随后壮烈牺牲，体现了为新中国不惜牺牲一切的崇高精神,视死如归的英雄气概。","answer":"新中国"}
,{"question":"电影《港珠澳大桥》中，港珠澳大桥穿过的海域生活着国家一级保护动物——中华白海豚。为保护中华白海豚，工程师们在大桥施工方案中融入了生态环保的元素，优化施工方案，实现了“大桥通车，不搬家”的誓言。","answer":"白海豚"}
,{"question":"电影《港珠澳大桥》中，港珠澳大桥穿过的海域生活着国家一级保护动物——中华白海豚。为保护中华白海豚，工程师们在大桥施工方案中融入了生态环保的元素，优化施工方案，实现了“大桥通车，。”的誓言。","answer":"白海豚不搬家"}
,{"question":"电影《港珠澳大桥》中，港珠澳大桥的工程师们模拟海底隧道突发火灾，研究应对此类灾难性事件的应急预案。经过两年多的探索，将海底隧道灾难性事件的救援逃生等问题形成了，获得了国际认可。","answer":"中国标准"}
,{"question":"电影《港珠澳大桥》中，港珠澳大桥的建设面临多项难题，其中桥面设计既要满足阻水比和抗8级地震、抗十六级台风，又要满足跨越能力大、体量轻的要求。工程师们决定采用钢箱梁结构，用钢量将达到42万吨，足以建造座埃菲尔铁塔。","answer":"60"}
,{"question":"电影《港珠澳大桥》中，港珠澳大桥海底隧道的沉管E15在安装时遭遇了两次失败，失败原因都是由于遇到了现象，即安放沉管的沟槽发生了泥沙沉积。","answer":"基槽回淤"}
,{"question":"电影《港珠澳大桥》中，铺设沉管时为保证海底平整，需要在沉管位置开挖基槽，铺石整平。这项工作所用的整平船是中国目前最大、完全自主研发的“津平一号”。它在水下40-50米的海床上将2-3米厚的石块夯实整平，平均误差仅为厘米以内。","answer":"4"}
,{"question":"电影《红色娘子军》中，共产党人洪常青被捕后，地主南霸天逼迫他率领娘子军投降，洪常青大义凛然，在自首书上写下：“砍头不要紧，，杀死洪常青，还有后来人”。","answer":"为了主义真"}
,{"question":"电影《红色娘子军》中，共产党人洪常青被捕后，地主南霸天逼迫他率领娘子军投降，洪常青大义凛然，在自首书上写下：“砍头不要紧，为了主义，杀死洪常青，还有后来人”。","answer":"真"}
,{"question":"电影《红色娘子军》中，琼花在执行一次侦察任务时遇到地主南霸天，世代冤仇涌上心头，她不顾纪律开枪打伤了南霸天。连长批评她道：“你这是勇敢吗？你不是三个月前的野姑娘，你是”。","answer":"战士"}
,{"question":"电影《红色娘子军》中红军女战士吴琼花的扮演者是，她凭借该角色获得了1962年第一届“大众电影百花奖”最佳女演员奖。","answer":"祝希娟"}
,{"question":"电影《黄大年》中，黄大年教授和学生们一起欢度新年，他向学生吐露心声，谈到梦想这一话题时，他说：“我们个人的梦想只有和融在一起，才能焕发出惊人的力量。”","answer":"国家民族"}
,{"question":"电影《黄大年》中，黄大年教授要回国建功立业，老同学肖庆劝他谨慎选择，询问其回国的原因，他回答道：“中国的大陆架，没有探明的矿藏有多少？都分布在哪儿？中国的油气资源还有多少？除了南海，哪儿能弄到可燃冰？……还需要理由吗？”","answer":"回家"}
,{"question":"电影《集结号》里，抗美援朝战争中，连长赵二斗接到了任务，要在敌人眼皮底下设置一处观察点，在总攻发起前将大桥炸成废墟。这次战役中赵二斗就如同全军的眼睛，因此当他踩到地雷时，谷子地毫不犹豫地替换下了赵二斗。","answer":"横城"}
,{"question":"电影《建军大业》中，八七会议后，毛泽东决定回湖南组织秋收起义，行动之前回家与杨开慧和孩子告别，他让杨开慧先带孩子回韶山，杨开慧没有同意，临别之际，杨开慧说了“”四个字，进一步坚定了毛泽东前行的脚步。","answer":"不要回头"}
,{"question":"电影《建军大业》中，毛泽东带领不足千人的部队来到了井冈山。在井冈山的山道上，毛泽东与罗荣桓等人商议，决定建立党代表制度，排里有小组，班里有党员，把的原则落到实处。","answer":"党指挥枪"}
,{"question":"电影《开天辟地》中，陈独秀前往上海，一次次深入工人中间发表演讲，号召工人阶级联合起来建立无产阶级政党，他说：“我们大家吃的、穿的、用的、住的，哪样不是我们做工的、种田的做出来的？你们是社会的栋梁、台柱子，没有你们”。","answer":"便没有世界"}
,{"question":"电影《老师·好》平淡真实地刻画了八十年代一个普通高中班主任的形象。电影中，苗老师荣获了地区先进工作者，地区教委奖励了他一辆。","answer":"自行车"}
,{"question":"电影《雷锋》里有这样一段情节，星期天，雷锋在去卫生连看病的途中经过了一处，听到广播中说砖供应不上了，他二话不说，借了辆小车，投入到热火朝天的劳动中。","answer":"建筑工地"}
,{"question":"电影《雷锋》中，雷锋想上前线参加战斗的愿望没有实现，指导员找他做思想工作，拿出毛主席的著作《》来教导他。正是著作中的这种精神，指引着雷锋不断成长，也正是这种精神激励着我们一代又一代的人。（出题单位：中国电影资料馆）","answer":"为人民服务"}
,{"question":"电影《雷锋》中，雷锋想上前线参加战斗的愿望没有实现，指导员找他做思想工作，拿出毛主席的著作《为服务》来教导他。正是著作中的这种精神，指引着雷锋不断成长，也正是这种精神激励着我们一代又一代的人。（出题单位：中国电影资料馆）","answer":"人民"}
,{"question":"电影《雷锋》中，雷锋因公牺牲后，他的战友在雷锋遗留下的毛泽东著作上，读到了雷锋写下的这样一段话：“人的生命是有限的，可是为人民服务是无限的。我要把有限的生命投入到无限的为服务之中去。”","answer":"人民"}
,{"question":"电影《雷锋》中，雷锋因公牺牲后，他的战友在雷锋遗留下的毛泽东著作上，读到了雷锋写下的这样一段话：“人的生命是有限的，可是为人民服务是无限的。我要把有限的生命投入到无限的为人民服务之中去。”","answer":"人民"}
,{"question":"电影《李保国》中，村民采用李保国教授讲解的果树管理技术种植，获得了大丰收。喜悦的村民载歌载舞，欢乐的气氛洋溢在果林中，李教授看着此情此景，闻着果香阵阵，他躺在树下，感到无比的欣慰。","answer":"苹果"}
,{"question":"电影《李保国》中，李保国教授通过采用生动的教学方法——请村民吃饭讲授种植技术，做通了岗底村村民的思想工作，带领村民脱贫致富。","answer":"果树"}
,{"question":"电影《湄公河行动》中，高队长周密部署对毒贩首领糯卡的抓捕行动，带领小分队包围了毒贩窝点，运用微型坦克状的机器人设备，对毒贩窝点内部进行侦察。这种设备能够穿梭在盘根错节的丛林中，帮助小组成员“打头阵”，有效的辅助了行动的顺利进行。","answer":"侦察武装"}
,{"question":"电影《南昌起义》中，8月1日凌晨2点南昌起义战斗打响，起义军英勇奋战拿下多个守军据点，贺龙将一面红旗递到班长双喜手中并交给他一项艰巨的任务：“把这面红旗插到上去！”","answer":"鼓楼"}
,{"question":"电影《钱学森》中，钱学森于1954年在美国完成了《工程控制论》著作，这是一个全新领域的研究成果，在学界引起震动。新书发布会上，美国加州理工学院院长再次劝他放弃回国的计划，但遭到钱学森婉拒，他说：“学成必归，。”（出题单位：西影集团）","answer":"报效祖国"}
,{"question":"电影《沙家浜》中“……垒起七星灶，铜壶煮三江。摆开八仙桌，招待十六方……”是家喻户晓的经典唱段，生动刻画了茶馆的老板娘阿庆嫂沉着冷静、智斗日伪参谋长，成功掩护了新四军伤病员平安归队。（出题单位：中国电影资料馆）","answer":"春来"}
,{"question":"电影《十八洞村》中，扶贫工作人员王申带领复员老兵杨英俊来到一处尾矿库，这里已经被矿渣埋成了绝境，王申希望杨英俊能够一同改造这块地，在上面种植水稻。他们计划采用的改造方法是。","answer":"填土造田"}
,{"question":"电影《十八洞村》中，有语言障碍的杨英连在女儿和女婿回村后，教给女婿要敬重天地，；尊重生灵，平等待人；爱惜庄稼；量进不能多，量出不能少等十八洞村的规矩。","answer":"孝敬父母"}
,{"question":"电影《四渡赤水》中，红军被困在金沙江边又逢川军堵截，朱德在呼啸的风雪中触景生情，吟诵出了韩愈的诗句“云横秦岭家何在？雪拥蓝关马不前。”毛泽东借古喻今，改为“？敌拥江关马不前。”","answer":"云横乌蒙家何在"}
,{"question":"电影《四渡赤水》中，红军被困在金沙江边又逢川军堵截，朱德在呼啸的风雪中触景生情，吟诵出了韩愈的诗句“云横秦岭家何在？雪拥蓝关马不前。”毛泽东借古喻今，改为“云横乌蒙何在？敌拥江关马不前。”","answer":"家"}
,{"question":"电影《我和我的祖国——白昼流星》中，一对迷茫落魄的兄弟在退休扶贫办主任老李（田壮壮饰）的帮助下，迷途知返，生活悄然发生了变化。他们在广袤的大草原上策马奔腾，见证了十一号飞船返回舱的成功着陆，见到了寓言中的“白昼流星”。","answer":"神舟"}
,{"question":"电影《我和我的祖国——夺冠》中，小男孩东东面临着与小美最后告别和为弄堂居民顺利播放女排比赛的艰难抉择，在铺天盖地的助威声中，东东也被爱国热情感染，他冲上屋顶，扶起，让街坊邻居看到了女排夺冠的精彩瞬间。","answer":"天线"}
,{"question":"电影《我和我的祖国——护航》中，女飞行员吕潇然（宋佳饰）为确保阅兵任务的圆满完成，甘愿作一名替补队员。关键时刻她凭借多年的经验为队友排除了突发故障，顺利完成任务，目送着空军编队飞抵指定位置，她毅然驾驶着战斗机返航。","answer":"备飞"}
,{"question":"电影《我和我的祖国——回归》中，当1997年7月1日五星红旗于零点在香港准时升起，寂静的夜空顿时被庆祝的礼花照亮，值守在街头巷尾的香港警察也在这时集体更换了，这是香港与祖国分离150多年后，最激动人心的历史时刻。","answer":"帽徽"}
,{"question":"电影《我和我的祖国——前夜》中，开国大典前夜，为确保新中国第一面国旗在天安门广场顺利升起，林治远（黄渤饰）克服重重困难，在大风中攀上20多米高的，成功更换了阻断装置，确保了升旗仪式的万无一失。","answer":"旗杆"}
,{"question":"电影《我和我的祖国——相遇》中，隐姓埋名、将青春奉献于国防科技事业的高远（张译饰），在生命的最后时刻与三年未见的恋人偶遇，徘徊不敢相认间，我国第一颗爆炸成功的消息从天而降，两人眼含激动的泪水淹没在举国欢庆的人海中。","answer":"原子弹"}
,{"question":"电影《西安事变》中，张学良向部下宣布对蒋介石实行兵谏。兵谏行动的地点是临潼。","answer":"华清池"}
,{"question":"电影《一生只为一事来》中，得知城里老师来支教，一心振兴教育的泥洋村支书激动地带着孩子们到村口迎接，他们用野花扎成花束、用报纸写了迎接标语，当支教老师背着行囊出现在蜿蜒的村路上时，孩子们齐声欢呼道：“老师，我们向你。”","answer":"学文化"}
,{"question":"电影《一生只为一事来》中，支老师初为人师，一次她带学生在河边上课，一位学生不慎落水，家长及校长质问支老师为什么要带孩子过河，支老师回答，我就是想尝试一个新的。","answer":"教学方法"}
,{"question":"电影《智取威虎山》中，小分队拿下了夹皮沟一处土匪接头据点，抓住了土匪栾平。栾平百般抵赖想隐瞒此行的目的，杨子荣自告奋勇，化名胡彪，施计从栾平身上获取了重要情报，并立刻上报司令部。","answer":"先遣图"}
,{"question":"电影《智取威虎山》中，杨子荣假扮土匪单枪匹马进入威虎山，初次与座山雕见面时的自报家门令人印象深刻。当座山雕手下的老四问道“天王盖地虎”，杨子荣镇定回答“”，老三再问“么哈么哈”，杨子荣又答“正晌午时说话，谁也没有家”。","answer":"宝塔镇河妖"}
,{"question":"电影《智取威虎山》中，杨子荣假扮土匪单枪匹马进入威虎山，初次与座山雕见面时的自报家门令人印象深刻。当座山雕手下的老四问道“天王盖地虎”，杨子荣镇定回答“镇河妖”，老三再问“么哈么哈”，杨子荣又答“正晌午时说话，谁也没有家”。","answer":"宝塔"}
,{"question":"电影《周恩来回延安》中，1973年，在这个特殊历史时期，身患重病的周总理带着对革命老区人民的情怀再次回到延安。他见到阔别多年的老朋友，吃着他们做的小米饭，感慨万千：“这延安的小米是有功的，它过我们呀！”","answer":"养育"}
,{"question":"电影《周恩来回延安》中，知青们得知周总理回到延安，派代表前去看望总理。看到朝气蓬勃的年轻人，总理热切嘱托：“延安现在还很艰苦，但越是艰苦的地方越锻炼人。年轻的时候，吃一点苦，有一段和人民群众的经历，一辈子受益啊！”","answer":"同甘共苦"}
,{"question":"电影《周恩来回延安》中，中共中央在延安时期设立了一个对外接待工作的专门机构，被称为陕甘宁边区的窗口，为党的民族统一战线做出了贡献。这个机构是陕甘宁边区政府。","answer":"交际处"}
,{"question":"电影《周恩来回延安》中，周恩来回到延安专程看望了小曹的母亲。曹大婶看到消瘦的周总理，心疼得要将家里攒下的几个鸡蛋拿给他补身体，百姓生活的穷困让总理不忍接受，曹大婶却说：“你这是跟我们了。”","answer":"生分"}
,{"question":"电影《周恩来回延安》中，周总理看到毛泽东在1949年10月复电中对延安的期许——迅速恢复战争的创伤，发展经济建设和文化建设，不禁感慨道：“我们现在的工作做的还很不够，我们还是要自力更生，，一定要把延安建设好。”","answer":"艰苦奋斗"}
,{"question":"电子商务经营者应当全面、真实、准确、及时地披露商品或者服务信息，保障消费者的和。","answer":"AB"}
,{"question":"电子烟中的尼古丁，也是成瘾物质，过量摄入可能危及生命。","answer":"A"}
,{"question":"奠定航天理论基础的是俄国科学家。1903年，他发表了《利用喷气工具研究宇宙空间》这本现代航天史上划时代的著作。","answer":"C"}
,{"question":"东北地区又称“关东”，是指以东。","answer":"B"}
,{"question":"东汉末年“官渡之战”的“官渡”位于今省。","answer":"A"}
,{"question":"东汉末年的名医张仲景，被称为“”，其代表作《伤寒杂病论》是后世中医的经典。（出题单位：中共江苏省丹阳市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"医圣"}
,{"question":"东汉时期崔寔撰写的被认为是“中国古代农书中农家月令这一系统最早的代表作”。","answer":"C"}
,{"question":"东晋时期的道教学者、著名炼丹家、医药学家所著的《抱朴子》是现存的主要道教典籍之一。","answer":"C"}
,{"question":"东晋所著的《肘后备急方》提出用青蒿治疗疟疾的方子沿用至今。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"东周时代秦国的都城中使用时间最长、执政国君最多的是。","answer":"D"}
,{"question":"东周时代秦国的都城中使用时间最长、执政国君最多的是以下哪一处？（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"东周时代秦国建立后实行的三公九卿制中的“三公”不包括。","answer":"A"}
,{"question":"冬奥会历史上，“冬季两项”首次被列为正式比赛项目是在1960年冬奥会上。而女子“冬季两项”是在1992年阿尔贝维尔第十六届冬奥会增设为比赛项目。","answer":"A"}
,{"question":"冬虫夏草又称虫草或冬虫草，是一种珍贵的传统中药。实际上它是。","answer":"A"}
,{"question":"董必武同志的诗句“烟雨迷蒙访旧踪”访的是浙江嘉兴。","answer":"D"}
,{"question":"董必武同志的诗句“烟雨迷蒙访旧踪”访的是浙江嘉兴。（出题单位：南开大学文学院）","answer":"D"}
,{"question":"动画片里的“海绵宝宝”其实是一种原始的动物。","answer":"D"}
,{"question":"动物园是假期出游的好去处，很多野生动物园还开发了自驾区。下列关于野生动物园自驾的说法正确的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"冻土是指在0℃以下，含有冰的各种岩石和土壤。持续的冻土被称作多年冻土，也叫永冻土。","answer":"C"}
,{"question":"都江堰水利工程是全世界迄今为止年代最久、唯一留存、仍在一直使用、以无坝引水为特征的宏大水利工程，其修建年代是。","answer":"A"}
,{"question":"杜甫《望岳》“岱宗夫如何，齐鲁青未了”中的“岱宗”指的是。","answer":"A"}
,{"question":"杜甫《望岳》“岱宗夫如何？齐鲁青未了”中的“岱宗”指的是。","answer":"A"}
,{"question":"杜甫草堂博物馆位于四川省市。","answer":"成都"}
,{"question":"杜甫的诗作“三吏”是指、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"杜甫诗云“江碧鸟逾白，山青花欲燃”，下列与该诗句体现的哲学道理相同的是。","answer":"B"}
,{"question":"杜牧的诗句“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”，其中“二十四桥”位于今天的。","answer":"B"}
,{"question":"杜牧的诗句“卷上珠帘总不如”，上一句是。（出题单位：江苏省扬州市市级机关房地产公司推荐单位：江苏学习平台）","answer":"春风十里扬州路"}
,{"question":"杜牧的诗句“卷上珠帘总不如”，上一句是“春风十里”。","answer":"扬州路"}
,{"question":"杜牧的诗作“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”，其中二十四桥是如今扬州著名景点中的一个地标景观。","answer":"B"}
,{"question":"杜牧的诗作“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”，其中二十四桥是扬州著名景点中的一个地标景观。（出题单位：江苏省扬州市生态科技新城推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"杜牧有诗“豆蔻梢头二月初”，“豆蔻”是指年龄在的女子。","answer":"B"}
,{"question":"对不按照规定交纳党费的党员，其所在党组织应及时对其进行批评教育，限期改正。对无正当理由，连续个月不交纳党费的党员，按自行脱党处理。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"6"}
,{"question":"对党的决议和政策如有不同意见，在的前提下，可以声明保留，并且可以把自己的意见向党的上级组织直至中央提出。","answer":"坚决执行"}
,{"question":"对党员的纪律处分有五种：警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除党籍。是党内的最高处分。各级党组织在决定或批准开除党员党籍的时候，应当全面研究有关的材料和意见，采取十分慎重的态度。","answer":"开除党籍"}
,{"question":"对党忠诚，就是要与党中央同心同德，听党指挥、为党尽责，严守党的政治纪律和政治规矩，始终在、、、上同党中央保持高度一致。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABCD"}
,{"question":"对党忠诚，就要增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“”，严守党的政治纪律和政治规矩，始终在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上同党中央保持高度一致。","answer":"两个维护"}
,{"question":"对党组织的问责方式包括。","answer":"D"}
,{"question":"对党组织的问责方式有。","answer":"D"}
,{"question":"对党组织和党员违犯党纪的行为，应当以事实为依据，以、其他党内法规和国家法律法规为准绳，准确认定违纪性质，区别不同情况，恰当予以处理。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"党章"}
,{"question":"对党组织和党员违犯党纪的行为，应当以事实为依据，以、其他党内法规和国家法律法规为准绳，准确认定违纪性质，区别不同情况，恰当予以处理。","answer":"党章"}
,{"question":"对公民的申诉、控告、检举，有关国家机关必须，负责处理。任何人不得压制和打击报复。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"查清事实"}
,{"question":"对国家规定的应当立卷归档的材料，必须按照规定，定期向本单位档案机构或者档案工作人员移交，集中管理，任何个人不得据为己有。","answer":"A"}
,{"question":"对海事管理机构实施行政执法责任追究时，采取、、、方式追究行政执法责任。","answer":"ABCD"}
,{"question":"对劳动、资本、土地、知识、技术、管理、数据等要素资源进行交换和配置的场所称为。各市场主体在要素市场上按照价值规律进行交换，有助于实现要素价值和要素合理配置。","answer":"要素市场"}
,{"question":"对没收的非法烟花爆竹以及生产、经营企业弃置的废旧烟花爆竹，应当就地封存，并由应急管理部门组织销毁、处置。","answer":"B"}
,{"question":"对企业实施实地税务检查，必须人以上。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"二"}
,{"question":"对伤口进行包扎时，要尽量紧一些，这样才不容易感染。这种做法是的。","answer":"B"}
,{"question":"对外援助方式中的人力资源开发合作，是指中国通过多双边渠道为发展中国家举办各种形式的、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"对违法行为当事人拒不执行安全生产行政执法决定的，负有安全生产监督管理职责的部门应依法申请公安机关强制执行。","answer":"B"}
,{"question":"对我国古代数学成就“天元术”的发展作出重要贡献的是金代数学家。","answer":"D"}
,{"question":"对新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例的密切接触者或可疑暴露者须进行医学观察。医学观察包括医学观察和集中隔离医学观察。","answer":"居家隔离"}
,{"question":"对于公民的申诉、控告或者检举，有关国家机关必须，负责处理。任何人不得压制和打击报复。","answer":"查清事实"}
,{"question":"对于固体的物质来说，如果其内部的在排列上处于无规律的长程无序，则此物质被称为非晶态(或非晶体)的。早在2000多年前已能制造的玻璃，就是典型的非晶态物质。（出题单位：科技部引智司）","answer":"原子"}
,{"question":"对于某一种或者多种类型的事故风险，生产经营单位可以编制相应的专项应急预案，或将专项应急预案并入综合应急预案。","answer":"A"}
,{"question":"对于消防器材和设施，我们应该，，。","answer":"ABC"}
,{"question":"对于疫情严重的地区，餐厅应与厨房完全隔断，并应防止的空气流向。","answer":"餐厅厨房"}
,{"question":"敦煌壁画中最大的一幅是，这幅壁画中既有腾云驾雾的佛、菩萨，也有市井生活、人间百态，建筑多达200多个，人物有500多位，可谓“一壁看尽众生相”。","answer":"A"}
,{"question":"多数情况下，科学家是通过来判断一条鱼的年龄。","answer":"D"}
,{"question":"俄罗斯作曲家柴科夫斯基，一生创作了三部舞剧，分别是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"额温枪又称红外线测温仪，用额温枪进行体温测量对人体产生伤害。","answer":"B"}
,{"question":"厄尔尼诺是指赤道东部和中部太平洋海水温度的现象。","answer":"A"}
,{"question":"厄尔尼诺是指赤道东部和中部太平洋海水温度的现象。","answer":"B"}
,{"question":"厄尔尼诺是指赤道中、东太平洋海域的海水温度的现象。","answer":"A"}
,{"question":"儿童乘扶梯时，家长应认真看护。下列说法错误的是。","answer":"B"}
,{"question":"儿童可以坐在轿车前排吗？","answer":"B"}
,{"question":"二倍体生物在形成生殖细胞时，由原来二倍体的细胞形成染色体组减半的生殖细胞，这种细胞分裂方式称为。","answer":"C"}
,{"question":"二十四节气是我国劳动人民在长期实践中总结出来的，它主要反映地区的气候特点和农事概况。","answer":"A"}
,{"question":"发射“天宫一号”目标飞行器的“长征二号FT1”火箭首次采用了曲线头锥。","answer":"A"}
,{"question":"发生地震时，最先感到的地震波叫。","answer":"B"}
,{"question":"发生火灾时可以乘坐普通电梯逃生。这个说法是的。","answer":"B"}
,{"question":"发生火灾时可以乘坐普通电梯逃生吗？","answer":"A"}
,{"question":"发生煤气中毒后，应首先。","answer":"C"}
,{"question":"发生燃气泄漏事故时，下列做法中错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"发生沙尘暴天气时，个人应做好防护，避免受到危害，防护措施主要包括、、、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"发现火灾，应拨打的报警电话是。","answer":"C"}
,{"question":"发现火灾隐患和消防安全违法行为，可以拨打火灾隐患举报电话，向当地消防部门进行举报。","answer":"A"}
,{"question":"发现火灾隐患或消防安全违法行为，可以拨打火灾隐患举报电话，向当地消防部门进行举报。","answer":"A"}
,{"question":"发源于长白山的松花江滋养了东北大地，与东北人的生活息息相关。下列关于松花江表述错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"发展21世纪马克思主义、，是当代中国共产党人责无旁贷的历史责任。","answer":"当代中国马克思主义"}
,{"question":"法国主义园林风格是法国的造园家勒诺特开创的。","answer":"古典"}
,{"question":"法律、行政法规规定公开的事项，应当。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"法治和问题是人类政治文明史上的一个基本问题，也是各国在实现现代化过程中必须面对和解决的一个重大问题。","answer":"人治"}
,{"question":"法治建设要为了人民、依靠人民、造福人民、保护人民。必须牢牢把握这一法治价值追求，努力让人民群众在每一项法律制度、每一个执法决定、每一宗司法案件中都感受到公平正义。","answer":"社会公平正义"}
,{"question":"凡是有生命的物体，都会把食物中的养料转变为自身的组成物，并在物质转化中贮存能量，这个过程叫；有生命的物体也在自身的生长、发育过程中，分解自身的组成物，同时释放出能量，这个过程称为；同化和异化合称。","answer":"ABC"}
,{"question":"樊锦诗扎根大漠，潜心石窟考古研究，完成了敦煌莫高窟北朝、隋、唐代前期和中期洞窟的分期断代。在全国率先开展文物保护专项法规和保护规划建设，探索形成石窟科学保护的理论与方法，构建“数字敦煌”，被誉为“”。","answer":"敦煌的女儿"}
,{"question":"反恐怖主义工作坚持，和的原则。","answer":"ABC"}
,{"question":"防范化解重大风险，是各级党委、政府和领导干部的政治职责，大家要坚持、，把防范化解重大风险工作做实做细做好。","answer":"守土有责守土尽责"}
,{"question":"防汛工作实行各级人民政府行政首长负责制，实行统一指挥，分级分部门负责。各有关部门实行防汛责任制。（出题单位：中共长沙市雨花区委宣传部推荐单位：湖南学习平台）","answer":"岗位"}
,{"question":"防震减灾事关人民生命安全和财产安全，国家鼓励、引导志愿者参加防震减灾活动。","answer":"A"}
,{"question":"放松技术中的着陆技术包括、、、等，可以帮助人们放松身心，缓解疫情中情绪改变带来的困扰。","answer":"ABCD"}
,{"question":"飞机能在空中急刹车吗？","answer":"B"}
,{"question":"非常时期，为帮助广大人民群众实现在家隔离与商量工作两不误，“学习强国”APP推出强国视频会议功能，打开手机上的“强国视频会议”点击“好友”“手机联系人”以及学习组织中选择的联系人，就可以召开一次人数不超过人的会议。","answer":"50"}
,{"question":"非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过小时，每周工作时间累计不超过小时的用工形式。","answer":"B"}
,{"question":"肥料是粮食的“粮食”，在春耕生产中，肥料的合理使用是必不可少的一环。我们常说的肥料三要素是指、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"肥胖是现代人的一大困扰，越来越多的研究证实，肥胖不仅和、、有关，也和有密切的关系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"废灯管在垃圾分类中属于()。","answer":"B"}
,{"question":"废药品属于，需要特殊安全处理。","answer":"B"}
,{"question":"峰林又称锥状和塔状，它主要分布于广西、贵州、云南等地。","answer":"A"}
,{"question":"冯子存是我国著名的演奏家。","answer":"C"}
,{"question":"佛教四大名山分别是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"福建有地处海道下方的“下门”，最终被雅化为。","answer":"C"}
,{"question":"福建漳州东山县委书记被当地老百姓尊称为“谷公”，习近平总书记曾撰文称赞他“在老百姓心中树起了一座不朽的丰碑”。(出题单位：福建学习平台)","answer":"谷文昌"}
,{"question":"父母或者其他监护人应当依法履行对未成年人的监护职责和义务。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"抚养"}
,{"question":"改革发展稳定是我国社会主义现代化建设的三个重要支点。是经济社会发展的强大动力，是解决一切经济社会问题的关键。是改革发展的前提。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"改革开放40多年来，从开启新时期到跨入新世纪，从站上新起点到进入，我们解放思想、实事求是，大胆地试、勇敢地改，干出了一片新天地。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"新时代"}
,{"question":"改革开放40年的实践启示我们：是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。","answer":"中国共产党领导"}
,{"question":"改革开放40年的实践启示我们：打铁必须自身硬。办好中国的事情，关键在党，关键在坚持、全面。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"党要管党从严治党"}
,{"question":"改革开放初期，步鑫生大胆在海盐衬衫总厂进行企业改革，创品牌、闯路子，打破“大锅饭”“铁饭碗”，创新企业文化，在全国产生了较大影响。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“改革的先行者”。（出题单位：中国社科院）","answer":"城市集体企业"}
,{"question":"改革开放初期，步鑫生大胆在海盐衬衫总厂进行企业改革，创品牌、闯路子，打破“大锅饭”“铁饭碗”，创新企业文化，在全国产生了较大影响。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“城市改革的先行者”。","answer":"集体企业"}
,{"question":"改革开放初期，中国城乡居民家庭拥有的耐用消费品主要是、、和。","answer":"ABCD"}
,{"question":"改革开放以来，我国通过不断推进改革，政府组织结构得到优化，政府管理方式不断创新，行政管理水平和效率有了较大提高。","answer":"行政体制"}
,{"question":"改革开放以来，我们坚持基本国策，打开国门搞建设，实现了从封闭半封闭到全方位开放的伟大历史转折。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"对外开放"}
,{"question":"改革开放以来，我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是：开辟了，形成了，确立了，发展了。","answer":"ABCD"}
,{"question":"改革开放应当大胆探索，勇于开拓，提高改革决策的科学性，更加注重改革的、整体性、协同性，在实践中开创新路。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"改革开放之后，我们党曾提出社会主义现代化建设“三步走”战略目标，即、、。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"改革开放只有进行时，没有完成时。新时代坚持和发展中国特色社会主义，根本动力仍然是。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"全面深化改革"}
,{"question":"改革开放只有进行时，没有完成时。新时代坚持和发展中国特色社会主义，根本动力仍然是全面。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"深化改革"}
,{"question":"改革先锋郭明义，四十多年如一日学雷锋做好事，时时处处发挥共产党员的先锋模范作用，被人民群众誉为“爱心使者”“雷锋传人”。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“‘’的优秀传承者”。（出题单位：中国社科院）","answer":"雷锋精神"}
,{"question":"改革先锋杰桑·索南达杰，先后12次深入可可西里腹地进行实地勘察和巡查，掌握了大量第一手资料，推动成立可可西里生态环境保护机构，在与盗猎分子斗争中英勇牺牲。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“可可西里和生态环境保护的先驱”。","answer":"三江源"}
,{"question":"改革先锋李东生，主导TCL开展重大跨国并购，开创了的先河，创下了多个“第一”，比如制造我国第一台按键免提电话、第一代大屏幕彩电等。（出题单位：中国社科院）","answer":"中国企业国际化经营"}
,{"question":"改革先锋李东生，主导TCL开展重大跨国并购，开创了中国企业经营的先河，创下了多个“第一”，比如制造我国第一台按键免提电话、第一代大屏幕彩电等。","answer":"国际化"}
,{"question":"改革先锋李谷一用歌声见证改革开放的豪迈壮举，被誉为“改革开放后第一首流行歌曲”，给千万个中国家庭送去欢乐和祝福，倾诉了对祖国的真情挚爱。中共中央、国务院授予她改革先锋称号，称她是“讴歌改革开放的歌唱家”。","answer":"ABC"}
,{"question":"改革先锋鲁冠球，始终听党话、跟党走，把党的方针政策落实到企业经营发展之中，首创浮动工资制，带领万向集团从一个小作坊发展为第一个进入美国市场的中国汽车零部件企业，开创了收购海外上市公司的先河。","answer":"乡镇企业"}
,{"question":"改革先锋马善祥是一位基层工作者，从事基层调解和群众思想政治工作30年。他热爱群众工作，对群众充满感情，被称为“基层社会治理创新的优秀人民调解员”。他创造的工作法是“”。","answer":"老马工作法"}
,{"question":"改革先锋茅永红，率先开启中国特色“社区建设”探索之路，首创“建设、管理、服务”三位一体的社区建设模式和“党的领导、政府服务、居民自治、市场运作”的社区运行机制，“社区党建工作法”成为全国社区党建一面旗帜。","answer":"百步亭"}
,{"question":"改革先锋吴荣南，始终以改革创新的精神推动厦航发展，率先在中国民航改革重组中实施有偿兼并，实行全员劳动合同制，建立一套完整而科学的。（出题单位：中国社科院）","answer":"现代企业制度"}
,{"question":"改革先锋吴荣南，始终以改革创新的精神推动厦航发展，率先在中国民航改革重组中实施有偿兼并，实行全员劳动合同制，建立一套完整而科学的制度。","answer":"现代企业"}
,{"question":"改革先锋许崇德，曾参与1954年宪法起草，全程参与1982年宪法修改，参加1988年、1993年、1999年和2004年四次宪法修改及其他众多重要法律的制定修改工作，堪称新中国奠基人之一。","answer":"A"}
,{"question":"改革先锋余留芬组织动员群众修路通水、买林场、办酒厂，大力发展集体经济产业，使贵州省盘州市淤泥乡岩博村从一个贫困村，发展成为远近闻名的“、、、”。中共中央、国务院授予她改革先锋称号，称她是“深度贫困地区带领村民脱贫攻坚的优秀代表”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"改革先锋周明金，在山东省莱西县委组织部工作期间，积极探索村党支部领导下的“、、”三个方面的配套建设，总结形成了莱西村级组织建设“三配套”经验，在全国起到了很好的示范引领作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"改革先锋周明金，在山东省莱西县委组织部工作期间，积极探索村党支部领导下的“、、”三个方面的配套建设，总结形成了莱西村级组织建设“三配套”经验雏形，在全国起到了很好的示范引领作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"改革先锋邹碧华，坚持司法为民、便民利民，把先进管理理念和现代技术手段运用到工作实践中，独创的成为法院系统学习宝典。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“司法体制改革的‘燃灯者’”。","answer":"审判工作方法"}
,{"question":"甘肃得名于甘州与肃州，它们分别是、的曾用名。","answer":"CD"}
,{"question":"甘肃是我国石窟最多的省份，下列石窟中、、在甘肃。","answer":"ABC"}
,{"question":"橄榄球运动是起源于英国的一项对抗性极强的球类运动。目前世界上流行的橄榄球运动包括、、澳式等多种类型。","answer":"英式美式"}
,{"question":"干(gàn)细胞是指。","answer":"B"}
,{"question":"干部干事创业要树立正确政绩观，有的精神境界、功成必定有我的历史担当，发扬钉钉子精神，脚踏实地干。","answer":"功成不必在我"}
,{"question":"干部要把放在心中最高位置。同人民风雨同舟、血脉相通、生死与共，是我们党战胜一切困难和风险的根本保证。","answer":"人民"}
,{"question":"干粉灭火器出厂期满5年，首次维修以后每满检修一次。","answer":"B"}
,{"question":"赣剧是江西省地方剧种，起源于赣东北，流行于江西省境内。赣剧声腔由、、、、拨子、浙调、浦江调以及民间说唱文南词等构成，声腔体系十分丰富。","answer":"ABCD"}
,{"question":"钢架雪车项目曾于1928年和1948年在瑞士圣莫里茨冬奥会上进行过比赛，此后一度被取消，直到2002年钢架雪车再度成为冬奥会正式比赛项目。","answer":"D"}
,{"question":"港珠澳大桥是世界上最长的跨海大桥，它横跨伶仃洋，全长公里，将香港、澳门和珠海三地连为一体。其中海底隧道6.7公里，由33节沉管对接而成。这样一项举世瞩目的工程，在设计和施工难度上刷新了多项世界纪录。","answer":"55"}
,{"question":"高尔夫球常见的比赛方法有和两种。","answer":"比洞赛比杆赛"}
,{"question":"高脚竞速原名为“高脚马”，也叫“骑竹马”，流行于湖南、湖北、贵州、云南、广东等省，原本是土家族、苗族人民，也是京族人民。后来人们把踩高脚马发展为高脚竞速，成为一个民族传统体育项目。","answer":"AB"}
,{"question":"高山滑雪起源于欧洲的阿尔卑斯山脉地区，所以又被称为“阿尔卑斯滑雪”。1936年在举行的第四届冬奥会上被列为比赛项目。","answer":"B"}
,{"question":"高山滑雪是使用固定后脚跟装置的滑雪板，顺着白雪覆盖的斜坡向下滑行的运动。按照平均速度排列，从高到低依次为，旗门数则与速度成反比。","answer":"A"}
,{"question":"高速公路ETC是指系统。","answer":"B"}
,{"question":"高速铁路是一个集高新技术于一身、复杂的超大规模集成系统。其中，被称为高速铁路“中枢神经”的是系统。","answer":"A"}
,{"question":"高温预警信号分三级，分别以、、表示。","answer":"ABC"}
,{"question":"高质量发展就是体现新发展理念的发展，是经济发展从“有没有”转向“”","answer":"好不好"}
,{"question":"歌剧《白毛女》中的《北风吹》唱段是以为素材创作的。","answer":"A"}
,{"question":"歌曲《》出自电影《柳堡的故事》，描写了冬九九结束时初春的美丽景色，成为纯朴、真挚、缠绵爱情的象征。（出题单位：江苏省扬州市宝应县委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"九九艳阳天"}
,{"question":"歌曲《共产儿童团歌》出自于1958年长春电影制片厂出品的电影。","answer":"C"}
,{"question":"歌曲《教我如何不想她》的词作者是刘半农，曲作者是被誉为“中国现代语言学之父”的。","answer":"赵元任"}
,{"question":"歌曲《九九》出自电影《柳堡的故事》，描写了冬九九结束时初春的美丽景色，成为纯朴、真挚、缠绵爱情的象征。","answer":"艳阳天"}
,{"question":"歌曲由李叔同填词,其旋律最早采自于美国歌曲《梦见家和母亲》。","answer":"A"}
,{"question":"歌曲由李叔同填词，其旋律最早采自于美国歌曲《梦见家和母亲》。","answer":"A"}
,{"question":"歌舞娱乐放映游艺场所不允许设置在建筑内。（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"C"}
,{"question":"革命烈士是中国共产党早期隐蔽战线斗争的人物代表，他与李克农、胡底被周恩来誉为中共隐蔽战线的“龙潭三杰”。","answer":"钱壮飞"}
,{"question":"个人不得购买剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药除外）和易制爆危险化学品。","answer":"A"}
,{"question":"个人非法吸收或者变相吸收公众存款数额在以上的，达到非法集资标准。","answer":"A"}
,{"question":"个人非法吸收或者变相吸收公众存款数额在以上的，到达非法集资标准。","answer":"A"}
,{"question":"个人患有呼吸道传染病或出现呼吸道感染症状时，以下做法正确的是：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"个人申领银行卡（储值卡除外），应当向发卡银行提供公安部门规定的本人有效身份证件，经发卡银行审查合格后，为其开立记名账户；银行卡及其账户只限经发卡银行批准的人使用，不得出租和转借。","answer":"D"}
,{"question":"个人所得税专项附加扣除中的赡养老人扣除，被赡养人需年满周岁。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"个人所得税专项附加扣除中住房贷款利息扣除期限最长不得超过个月。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"个人所得税专项扣除项目包括、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"个人所得税综合所得的税率是。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"个人信用报告是个人的经济身份证，目前，个人信用报告是由出具的。","answer":"A"}
,{"question":"个人征信系统的网络已覆盖全国各地，个人可以到查询本人的信用报告。","answer":"B"}
,{"question":"各地共产党早期组织成立以后，有组织、有计划地研究和宣传马克思主义，批判各种反马克思主义思潮，开展工人运动，努力促进马克思主义同中国工人运动的结合。1920年9月，上海的共产党早期组织将《》改为党的公开理论刊物，宣传马克思主义的基本理论。","answer":"新青年"}
,{"question":"各级党和国家机关中的党支部，围绕服务中心、建设队伍开展工作，发挥对党员的教育、管理、监督作用，协助本部门完成任务、改进工作。","answer":"C"}
,{"question":"各级党和国家机关中的党支部，围绕服务中心、建设队伍开展工作，发挥对党员的教育、管理、监督作用，协助本部门完成任务、改进工作。（出题单位：内蒙古呼伦贝尔市直属机关工委推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"各级党委（党组）应当把党支部建设作为最重要的基本建设，定期研究讨论、加强领导指导，切实履行。县级党委每年至少专题研究1次党支部建设工作。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"主体责任"}
,{"question":"各级党委（党组）应当把理论学习中心组学习列入，纳入，纳入。","answer":"ABC"}
,{"question":"各级各部门要加大力度妥善处理“僵尸企业”处置中启动难、实施难、等问题，加快推动市场出清，释放大量沉淀资源。","answer":"人员安置难"}
,{"question":"各级国家机关和各人民团体应当在、、、升挂国旗。","answer":"ABCD"}
,{"question":"各级人民政府应当加强消防组织建设，根据经济社会发展的需要，建立多种形式的消防组织，加强消防技术人才培养，增强、和的能力。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《2006年海事劳工公约》的规定，海员上船工作最低年龄是。","answer":"B"}
,{"question":"根据《2019海洋世界遗产报告》，和冰川是当下受气候变化威胁最严重的生态系统。","answer":"珊瑚礁"}
,{"question":"根据《安全生产许可证条例》，安全生产许可证有效期满需要延期的，企业应当于期满前个月向原安全生产许可证颁发管理机关办理延期手续。","answer":"A"}
,{"question":"根据《安全生产许可证条例》，国家对企业、企业和企业实行安全生产许可制度。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《保障农民工工资支付条例》，、、等用人单位拖欠农民工工资的，应当依法予以清偿；不清偿的，由出资人依法清偿。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《保障农民工工资支付条例》，保障农民工工资支付，应当坚持、、，按照源头治理、预防为主、防治结合、标本兼治的要求，依法根治拖欠农民工工资问题。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《保障农民工工资支付条例》，被拖欠工资的农民工有权依法投诉，或者申请劳动争议和提起。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《保障农民工工资支付条例》，分包单位拖欠农民工工资的，由施工单位先行清偿，再依法进行追偿。","answer":"总承包"}
,{"question":"根据《保障农民工工资支付条例》，农民工工资应当以形式，通过银行转账或者现金支付给农民工本人，不得以实物或者有价证券等其他形式替代。","answer":"货币"}
,{"question":"根据《保障农民工工资支付条例》，施工总承包单位应当按照有关规定开设农民工工资，专项用于支付该工程建设项目农民工工资。","answer":"专用账户"}
,{"question":"根据《保障农民工工资支付条例》，用人单位被、被、被的，应当在申请注销登记前依法清偿拖欠的农民工工资。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《保障农民工工资支付条例》，用人单位实行农民工劳动用工管理，与招用的农民工书面约定或者通过依法制定的规章制度规定工资支付标准、支付时间、支付方式等内容。","answer":"实名制"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党的机关工委作为党委派出机关，应当统一、、本级机关党的工作，指导机关开展党的各方面建设，指导机关各级党组织实施对党员特别是党员领导干部的监督和管理。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党的纪律检查机关在履行全面从严治党监督责任同时，应当通过、、等方式，协助党委（党组）落实全面从严治党主体责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党的建设工作领导小组是党委抓全面从严治党的机构，应当加强对本地区党的建设工作的指导，定期听取工作汇报，及时研究解决重大问题。","answer":"议事协调"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）及其领导班子成员应当将落实全面从严治党责任情况作为年度民主生活会内容，深入查摆存在的问题，开展严肃认真的批评和自我批评，提出务实管用的整改措施。","answer":"对照检查"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）可以根据本规定，结合实际制定，具体明确党委（党组）及其书记和领导班子其他成员承担的全面从严治党责任。制定责任清单，应当坚持简便易行、务实管用。","answer":"责任清单"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）领导班子成员应当，，增强落实全面从严治党责任的自觉和能力，带头遵守执行全面从严治党各项规定，自觉接受党组织、党员和群众监督，在全面从严治党中发挥示范表率作用。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）落实全面从严治党主体责任，应当遵循以下原则：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）每应当至少召开1次常委会会议（党组会议）专题研究全面从严治党工作，分析研判形势，研究解决瓶颈和短板，提出加强和改进的措施。","answer":"C"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）书记对领导班子其他成员、下一级党委（党组）书记，领导班子其他成员对分管部门和单位党组织书记，发现、、的，应当及时进行约谈，严肃批评教育，督促落实责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）书记应当加强对全面从严治党的调查研究，了解工作推进情况，发现和解决实践中的突出问题。调查研究应当注重听取、、、关于全面从严治党的意见建议。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）应当开展经常性的宣传教育，特别是和教育，注重发挥正反典型的作用，在本地区本单位营造全面从严治党良好氛围。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）应当开展有针对性的，强化和，增强本地区本单位党组织和党员领导干部落实全面从严治党责任的意识，提高落实全面从严治党责任的能力和水平。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）应当通过会议、文件等形式通报，及时通报，采取组织调整或者组织处理、纪律处分方式问责的，应当以适当方式公开。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党组（党委）应当坚持与同谋划、同部署、同推进、同考核，加强对本单位（本系统）全面从严治党各项工作的领导。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，地方党委每年年初应当向上一级党委上一年度落实全面从严治党主体责任情况。地方党委常委会应当将落实全面从严治党主体责任情况作为向全会报告工作的一项重要内容。","answer":"书面报告"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，地方党委应当将与同谋划、同部署、同推进、同考核，加强对本地区全面从严治党各项工作的领导。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，地方党委应当将党的建设与经济社会发展同谋划、同部署、同推进、同考核，加强对本地区全面从严治党各项工作的领导。加强党的纪律建设，重点强化政治纪律和组织纪律，带动、、、严起来。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，监督检查和巡视巡察中，应当注重发挥党员、干部、基层党组织和群众、新闻媒体等的作用，推动形成。","answer":"监督合力"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，上级党组织应当加强对党委（党组）落实全面从严治党主体责任情况的和，着力发现和解决责任不明确、不全面、不落实等问题。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，统筹、、等方面考核，结合考核，建立健全落实全面从严治党主体责任考核制度，在年度考核和相关考核工作中突出了解全面从严治党责任落实情况。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《地方党政领导干部安全生产责任制规定》，地方各级党委和政府主要负责人是本地区安全生产责任人，班子其他成员对分管范围内的安全生产工作负领导责任。","answer":"第一"}
,{"question":"根据《地方党政领导干部安全生产责任制规定》，建立完善地方各级党委和政府考核制度，对下级党委和政府安全生产工作情况进行全面评价，将考核结果与有关地方党政领导干部履职评定挂钩。","answer":"A"}
,{"question":"根据《儿童个人信息网络保护规定》，儿童或者其监护人发现网络运营者、、、的儿童个人信息有错误的，有权要求网络运营者予以更正。网络运营者应当及时采取措施予以更正。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《公安机关组织管理条例》，是人民民主专政的重要工具，是武装性质的国家治安行政力量和刑事司法力量，承担依法预防、制止和惩治违法犯罪活动，保护人民，服务经济社会发展，维护国家安全，维护社会治安秩序的职责。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《公安机关组织管理条例》，公安机关人民警察使用的国家行政编制，实行。","answer":"专项管理"}
,{"question":"根据《公安机关组织管理条例》，公安机关人民警察职务分为职务、职务和职务。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《国家湿地公园管理办法》，国家是指以保护湿地生态系统、合理利用湿地资源、开展湿地宣传教育和科学研究为目的，经国家林业局批准设立，按照有关规定予以保护和管理的特定区域。","answer":"C"}
,{"question":"根据《国家突发公共事件新闻发布应急预案》，新闻及公众信息发布应急响应分为四级，发生特别重大突发公共事件时启动新闻及公众信息发布“”响应。（出题单位：中共黄浦区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"根据《国家突发公共事件总体应急预案》，突发公共事件是指突然发生，造成或者可能造成重大人员伤亡、财产损失、生态环境破坏和严重社会危害，危及公共安全的紧急事件。根据突发公共事件的发生过程、性质和机理，突发公共事件主要分为、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《国务院办公厅关于加强金融消费者权益保护工作的指导意见》，金融消费者的权利包括、、、、依法求偿权、受教育权、受尊重权、信息安全权等基本权利。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》，城乡居民养老保险基金由、、构成。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《国务院关于预防煤矿生产安全事故的特别规定》，对决定关闭的煤矿，有关应当立即组织实施。","answer":"C"}
,{"question":"根据《化妆品监督管理条例》，关于化妆品标签，以下说法错误的是。","answer":"B"}
,{"question":"根据《化妆品监督管理条例》，关于化妆品标签，以下说法错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"根据《化妆品监督管理条例》，国家按照对化妆品、化妆品原料实行分类管理。","answer":"C"}
,{"question":"根据《化妆品监督管理条例》，化妆品的功效宣称应当有充分的科学依据。化妆品注册人、备案人应当在国务院药品监督管理部门规定的专门网站公布功效宣称所依据的、或者，接受社会监督。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《化妆品监督管理条例》，化妆品对化妆品的质量安全和功效宣称负责。","answer":"C"}
,{"question":"根据《化妆品监督管理条例》，化妆品生产许可证有效期为年。","answer":"D"}
,{"question":"根据《化妆品监督管理条例》，特殊化妆品注册证有效期为年。","answer":"D"}
,{"question":"根据《化妆品监督管理条例》，下列产品中属于化妆品。","answer":"B"}
,{"question":"根据《就业服务与就业管理规定》，、、公共就业服务机构建立基层服务窗口，开展以就业援助为重点的公共就业服务，实施劳动力资源调查统计，并承担上级劳动保障行政部门安排的其他就业服务工作。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《就业服务与就业管理规定》，公共就业服务机构应当建立就业困难人员帮扶制度，通过、、等有针对性的就业服务和公益性岗位援助，对就业困难人员实施优先扶持和重点帮助。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《气象灾害防御条例》，气象灾害预警信号的种类和级别，由规定。","answer":"B"}
,{"question":"根据《全国人民代表大会常务委员会关于全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定》，凡《中华人民共和国野生动物保护法》和其他有关法律禁止、、、野生动物的，必须严格禁止。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《全国人民代表大会常务委员会关于全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定》，各级人民政府和、、、等社会各方面，都应当积极开展生态环境保护和公共卫生安全的宣传教育和引导。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《全国人民代表大会常务委员会关于全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定》，全面禁止食用国家保护的“”以及，包括。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《人工影响天气管理条例》，本条例所称人工影响天气，是指为避免或者减轻气象灾害，合理利用气候资源，在适当条件下通过科技手段对局部大气的物理、化学过程进行人工影响，实现、、、、防霜等目的的活动。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《人工影响天气管理条例》，本条例所称人工影响天气，是指为避免或者减轻气象灾害，合理利用气候资源，在适当条件下通过科技手段对局部大气的物理、化学过程进行人工影响，实现增雨雪、、消雨、消雾、防霜等目的的活动。","answer":"A"}
,{"question":"根据《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》，应当依法为离岗创业人员缴纳工伤保险费用的是。","answer":"B"}
,{"question":"根据《人力资源市场暂行条例》，个人求职，应当如实提供本人基本信息以及与应聘岗位相关的、、等情况。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《人力资源市场暂行条例》，国家加强人力资源服务标准化建设，发挥人力资源服务标准在、、等方面的作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《人力资源市场暂行条例》，国家加强人力资源服务标准化建设，发挥人力资源服务标准在、、等方面的作用。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"根据《人力资源市场暂行条例》，国家建立、、、、人力资源服务机构诚信服务的人力资源流动配置机制，促进人力资源自由有序流动。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《人力资源市场暂行条例》，国家引导和促进人力资源在机关、企业、事业单位、社会组织之间以及不同地区之间合理流动。任何地方和单位不得违反国家规定在、、等方面设置限制人力资源流动的条件。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《人力资源市场暂行条例》，人力资源服务机构举办现场招聘会，应当制定、和，核实参加招聘会的招聘单位及其招聘简章的真实性、合法性，提前将招聘会信息向社会公布，并对招聘中的各项活动进行管理。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《人力资源市场暂行条例》，人力资源社会保障行政部门采取随机抽取、随机选派的方式实施监督检查。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《上海国际航运中心建设三年行动计划（2018-2020）》，到2020年，上海基本建成、、、，具有全球航运资源配置能力的国际航运中心。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，根据事故的具体情况，事故调查组由有关人民政府、安全生产监督管理部门、负有安全生产监督管理职责的有关部门、、以及派人组成，并应当邀请人民检察院派人参加。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，根据事故的具体情况，事故调查组由有关人民政府、安全生产监督管理部门、负有安全生产监督管理职责的有关部门、、以及派人组成，并应当邀请人民检察院派人参加。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，特别重大事故以下等级事故，事故发生地与事故发生单位不在同一个县级以上行政区域的，由人民政府负责调查，人民政府应当派人参加。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，应当依照本条例的规定，严格履行职责，及时、准确地完成事故调查处理工作。","answer":"A"}
,{"question":"根据《生产安全事故应急条例》，下列单位应当建立应急值班制度，配备应急值班人员的是。","answer":"C"}
,{"question":"根据《生产安全事故应急条例》，应急救援队伍的应急救援人员应当具备必要的、、和。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《生产安全事故应急条例》，应急救援人员经合格后，方可参加应急救援工作。","answer":"B"}
,{"question":"根据《生产安全事故应急预案管理办法》，应急预案编制单位应当建立应急预案制度，对预案内容的针对性和实用性进行分析，并对应急预案是否需要修订作出结论。","answer":"A"}
,{"question":"根据《失业保险条例》，失业保险基金由城镇企业事业单位、城镇企业事业单位职工缴纳的失业保险费、、、构成。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《湿地保护管理规定》，国家对湿地实行、、、的方针。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《湿地保护管理规定》，湿地按照其生态区位、生态系统功能和生物多样性等重要程度，分为、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》，事业单位根据岗位设置的政策规定，按照核准的、和，自主设置本单位的具体工作岗位。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《事业单位人事管理条例》，事业单位根据职责任务和工作需要，按照国家有关规定设置岗位。岗位应当具有明确的、、和。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《事业单位人事管理条例》，事业单位应当根据不同岗位的要求，编制工作人员培训计划，对工作人员进行分级分类培训。工作人员应当按照所在单位的要求，参加、、和为完成特定任务的专项培训。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《事业单位人事管理条例》规定，事业单位奖励分为、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《铁路安全管理条例》，禁止实施下列危害电气化铁路设施的行为：；；；；触碰电气化铁路接触网。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《铁路安全管理条例》，禁止实施下列危害铁路安全的行为：；；；；等等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《铁路安全管理条例》，铁路线路两侧应当设立铁路线路区。","answer":"安全保护"}
,{"question":"根据《铁路安全管理条例》，在铁路线路安全保护区内、、，或者的，由铁路监督管理机构责令改正，对单位可以处5万元以下的罚款，对个人可以处2000元以下的罚款。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《突发公共卫生事件应急条例》，本条例所称突发公共卫生事件，是指突然发生，造成或者可能造成社会公众健康严重损害的、、以及其他的事件。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《突发公共卫生事件应急条例》，县级以上地方人民政府卫生行政主管部门应当对突发事件现场等采取控制措施，宣传突发事件防治知识，及时对易受感染的人群和其他易受损害的人群采取、、等措施。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《网络安全审查办法》，网络安全审查坚持防范网络安全风险与促进先进技术应用相结合、过程公正透明与知识产权保护相结合、事前审查与持续监管相结合、企业承诺与社会监督相结合，从安全性、可能带来的风险等方面进行审查。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《危险化学品安全管理条例》，对发生交通事故负有全部责任或者主要责任的危险化学品道路运输企业，由责令消除安全隐患，未消除安全隐患的危险化学品运输车辆，禁止上道路行驶。","answer":"C"}
,{"question":"根据《危险化学品安全管理条例》，任何单位和个人对违反本条例规定的行为，有权向的部门举报。","answer":"A"}
,{"question":"根据《乡村振兴战略规划（2018－2022年）》，完善农民闲置宅基地和闲置农房政策，探索宅基地所有权、资格权、“三权分置”。","answer":"C"}
,{"question":"根据《烟花爆竹安全管理条例》，负责烟花爆竹的安全生产监督管理。","answer":"C"}
,{"question":"根据《烟花爆竹安全管理条例》，国家对烟花爆竹的、、和以及其他大型焰火燃放活动，实行许可证制度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《烟花爆竹安全管理条例》，经由道路运输烟花爆竹的，应当经许可。","answer":"A"}
,{"question":"根据《志愿服务条例》，开展志愿服务，应当遵循、、、、合法的原则，不得违背社会公德、损害社会公共利益和他人合法权益，不得危害国家安全。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中共中央国务院关于坚持农业农村优先发展做好“三农”工作的若干意见》要求，我国要18亿亩耕地红线，全面落实永久基本农田特殊保护制度，确保永久基本农田保持在15.46亿亩以上。","answer":"严守"}
,{"question":"根据《中共中央国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》，到2030年，实现和现代化，全面提升，显著增强，为实现中华民族伟大复兴的中国梦奠定稳固可靠的安全生产基础。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国共产党机构编制工作条例》，地方党政机构设置实行限额管理，各级机构限额由统一规定。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中国共产党机构编制工作条例》，各部门提出的机构编制事项申请，由本级机构编制委员会办公室审核后报审批，重大事项由本级机构编制委员会审核后报本级党委审批。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中国共产党机构编制工作条例》，各级机构编制委员会下设办公室，承担日常工作，归口管理，根据授权和规定程序处理机构编制具体事宜。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中国共产党机构编制工作条例》，机构编制工作必须遵循以下原则：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国共产党机构编制工作条例》，为了加强党对机构编制工作的集中统一领导，规范党和国家机构编制工作，巩固党治国理政的组织基础，根据，制定《中国共产党机构编制工作条例》。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，不设委员会的、的产生，由全体党员充分酝酿，提出候选人，报上级党组织审查同意后进行选举。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，代表的名额一般为名至名，最多不超过名。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，代表候选人的差额不少于应选人数的%。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，党的基层组织设立的委员会任期届满应当按期进行换届选举。如需延期或者提前进行换届选举，应当报批准。延长或者提前期限一般不超过年。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，党的基层组织设立的委员会委员候选人，按照、和的原则提名。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，党员大会或者党员代表大会选举的，由全体党员或者各代表团（组）从不是候选人的党员或者代表中推选，经、或者表决通过。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，加强对党的基层组织选举工作的领导，坚持、、，严肃政治纪律、组织纪律以及换届工作纪律要求，强化制度意识、严格制度执行、维护制度权威，引导党员和代表正确行使民主权利，保证选举工作平稳有序。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，召开党员大会进行选举，由主持。不设委员会的党支部进行选举，由主持。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中国共产党章程》，党的全国代表大会选举产生和。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中国共产党章程》，中国共产党党员是中国工人阶级的有的先锋战士。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中国落实2030年可持续发展议程国别方案》要求，科技部牵头启动建设和工作，以推动实现联合国2030年可持续发展议程所确定的目标。","answer":"AC"}
,{"question":"根据《中国人民银行关于落实个人银行账户分类管理制度的通知》，Ⅱ类户非绑定账户转入资金、存入现金日累计限额合计为。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中国少年先锋队章程》，凡是的少年儿童，愿意，愿意，向所在学校提出申请，经批准，就成为队员。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国少年先锋队章程》，少先队的性质是中国少年儿童的，是少年儿童学习和的学校，是建设社会主义和共产主义的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国新闻工作者职业道德准则》，新闻工作者要对外展示良好形象。生动诠释中国道路、中国理论、中国制度、中国文化，着重讲好的故事、的故事、的故事、的故事，让世界更好地读懂中国。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国新闻工作者职业道德准则》，新闻工作者要发扬优良作风。强化，养成学习习惯，不断增强政治素质，提高业务水平，掌握，努力成为、新闻工作者。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国新闻工作者职业道德准则》，新闻工作者要坚持新闻真实性原则。坚持网上网下“、、”，统一导向要求、管理要求。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中国新闻工作者职业道德准则》，新闻工作者要坚持正确舆论导向。加强和改进舆论监督，着眼解决问题、推动工作，激浊扬清、针砭时弊，发表批评性报道要事实准确、分析客观，坚持、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国新闻工作者职业道德准则》，新闻工作者要坚持正确舆论导向。宣传、传播、滋养、弘扬，增强社会责任感，严守道德伦理底线，坚决抵制低俗、庸俗、媚俗的内容。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国新闻工作者职业道德准则》，新闻工作者要牢记党的新闻舆论工作职责使命，继承和发扬党的新闻舆论工作优良传统，坚持正确、、、，不断增强脚力、眼力、脑力、笔力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国新闻工作者职业道德准则》，新闻工作者要全心全意为人民服务。忠于党、忠于祖国、忠于人民，把体现与反映统一起来，把坚持正确舆论导向与通达社情民意统一起来，把坚持为主与正确开展统一起来，发挥党和政府联系人民群众的桥梁纽带作用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中国新闻工作者职业道德准则》，新闻工作者要遵守法律纪律。增强法治观念，遵守和，遵守，维护国家利益和安全，保守国家秘密。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国安全生产法》，、建设项目和用于的建设项目，应当按照国家有关规定进行安全评价。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国安全生产法》，安全生产工作应当以人为本，坚持安全发展，坚持安全第一、预防为主、综合治理的方针，强化和落实生产经营单位的主体责任，建立生产经营、、、和社会监督的机制。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国安全生产法》，安全生产监督管理部门和对有关行业、领域的安全生产工作实施监督管理的部门，统称。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国安全生产法》，从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当向现场安全生产管理人员或者本单位负责人报告；接到报告的人员应当及时予以处理。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国安全生产法》，矿山、、、和的生产、经营、储存单位，应当设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国安全生产法》，生产经营单位的，对本单位的安全生产工作全面负责。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国安全生产法》，危险物品的生产、储存单位以及矿山、金属冶炼单位的的任免，应当告知主管的负有安全生产监督管理职责的部门。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国安全生产法》，因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有工伤保险外，依照有关民事法律尚有获得赔偿的权利的，向本单位提出赔偿要求。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国保守国家秘密法》，涉密信息系统应当按照国家保密标准配备保密设施、设备。保密设施、设备应当与涉密信息系统，，。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国保守国家秘密法》，中央国家机关、省级机关及其授权的机关、单位可以确定、和的国家秘密。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国产品质量法》规定，限期使用的产品，应当在显著位置清晰地标明生产日期和安全使用期或。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，，必须接受疾病预防控制机构、医疗机构有关传染病的调查、检验、采集样本、隔离治疗等预防、控制措施，如实提供有关情况。疾病预防控制机构、医疗机构不得泄露涉及个人隐私的有关信息、资料。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，病原携带者是指感染病原体无临床症状但能排出的人。","answer":"病原体"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，传染病病人、病原携带者和疑似传染病病人，在治愈前或者在排除传染病嫌疑前，不得从事法律、行政法规和国务院卫生行政部门规定禁止从事的。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，单位和个人违反本法规定，导致传染病传播、流行，给他人人身、财产造成损害的，应当依法承担。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，对已经发生甲类传染病病例的场所或者该场所内的特定区域的人员，所在地的县级以上地方人民政府可以实施措施，并同时向上一级人民政府报告；接到报告的上级人民政府应当即时作出是否批准的决定。","answer":"隔离"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，国家对传染病防治实行为主的方针，防治结合、分类管理、依靠科学、依靠群众。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，国家对传染病防治实行预防为主的方针，、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，国家对传染病防治实行预防为主的方针，、、、。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，甲类传染病是指：。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，甲类传染病是指：。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，拒绝隔离治疗或者隔离期未满擅自脱离隔离治疗的，可以由公安机关协助医疗机构采取隔离治疗措施。","answer":"强制"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，拒绝隔离治疗或者隔离期未满擅自脱离隔离治疗的，可以由协助医疗机构采取强制隔离治疗措施。","answer":"公安机关"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，人畜共患传染病是指人与脊椎动物共同罹患的传染病，如、、等。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，任何单位和个人发现传染病病人或者疑似传染病病人时，应当及时向的疾病预防控制机构或者医疗机构报告。","answer":"附近"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，任何单位和个人发现传染病病人或者疑似传染病病人时，应当及时向附近的或者报告。","answer":"AC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法》，在中华人民共和国领域内的一切单位和个人，必须接受疾病预防控制机构、医疗机构有关传染病的、、、等预防、控制措施，如实提供有关情况。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法实施办法》，传染病监测是指对人群传染病的、及进行有计划地、系统地长期观察。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法实施办法》，各级各类医疗保健机构的预防保健组织或者人员，在本单位及责任地段内承担下列工作：；；。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法实施办法》，国家实行有计划的制度。中华人民共和国境内的任何人均应按照有关规定接受预防接种。各省、自治区、直辖市政府卫生行政部门可以根据当地传染病的流行情况，增加预防接种项目。","answer":"预防接种"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法实施办法》，医疗保健机构必须按照国务院卫生行政部门的有关规定，严格执行消毒隔离制度，防止和。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国传染病防治法实施办法》，执行职务的医疗保健人员、卫生防疫人员和责任单位，、、传染病疫情的，由县级以上政府卫生行政部门责令限期改正，对主管人员和直接责任人员由其所在单位或者上级机关根据情节，可以给予行政处分。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国档案法》，档案工作实行、的原则，维护档案与，便于社会各方面的利用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国档案法》，在档案的、、和等方面成绩显著的单位或者个人，由各级人民政府给予奖励。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国道路交通安全法》，在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以，，；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反间谍法》，和、及都有防范、制止间谍行为，维护国家安全的义务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反间谍法》，公民和组织发现间谍行为，应当及时向报告；向公安机关等其他国家机关、组织报告的，相关国家机关、组织应当立即移送国家安全机关处理。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关的工作人员在依法执行紧急任务的情况下，经出示相应证件，可以公共交通工具，遇交通阻碍时，优先通行。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关因反间谍工作需要，根据国家有关规定，可以提请海关、边防等检查机关对有关人员和资料、器材。有关检查机关应当予以协助。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关因反间谍工作需要，可以依照规定有关组织和个人的电子通信工具、器材等设备、设施。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关在反间谍工作中依法行使、、和以及法律规定的其他职权。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》，反恐怖主义工作坚持，和的原则。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》，反恐怖主义工作领导机构、有关部门和单位、个人应当对履行反恐怖主义工作职责、义务过程中知悉的国家秘密、商业秘密和个人隐私予以。","answer":"保密"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》，国家将反恐怖主义纳入战略，综合施策，标本兼治，加强反恐怖主义的能力建设，运用政治、经济、法律、文化、教育、外交、军事等手段，开展反恐怖主义工作。","answer":"国家安全"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》，重点目标的管理单位应当对重要岗位人员进行安全背景审查。对有不适合情形的人员，应当，并将有关情况通报公安机关。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》，重点目标的管理单位应当对重要岗位人员进行审查。对有不适合情形的人员，应当调整工作岗位，并将有关情况通报公安机关。","answer":"安全背景"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，公安机关、国家安全机关和有关部门应当，加强基层基础工作，建立基层情报信息工作力量，提高反恐怖主义情报信息工作能力。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，公安机关调查恐怖活动嫌疑，有权向有关单位和个人收集、调取相关信息和材料。有关单位和个人。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，任何单位和个人都有协助、配合有关部门开展反恐怖主义工作的义务，发现恐怖活动嫌疑或者恐怖活动嫌疑人员的，应当及时向或者有关部门报告。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"公安机关"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，中华人民共和国根据缔结或者参加的国际条约，或者按照原则，与其他国家、地区、国际组织开展反恐怖主义合作。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，重点目标的管理单位应当对重要岗位人员进行安全背景审查。对有不适合情形的人员，应当，并将有关情况通报公安机关。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国防震减灾法》，地震灾区的县级以上地方人民政府应当及时将地震震情和灾情等信息向上一级人民政府报告，必要时可以越级上报，不得、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国防震减灾法》，国务院地震工作主管部门会同国务院有关部门组织编制国家防震减灾规划，报批准后组织实施。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国工会法》，工会依照法律规定通过大会或者其他形式，组织职工参与本单位的民主决策、民主管理和民主监督。工会必须密切联系职工，听取和反映职工的意见和要求，关心职工的生活，帮助职工解决困难，全心全意为职工服务。","answer":"职工代表"}
,{"question":"根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，本法适用于对违法的公职人员给予政务处分的活动。","answer":"D"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国防法》，国防科技工业实行、、、的方针。国家统筹规划国防科技工业建设，保持规模适度、专业配套、布局合理的国防科研生产能力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国防法》，中华人民共和国的武装力量属于人民。它的任务是，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，对可能即将发生或者已经发生的危害国家安全的事件，县级以上地方人民政府及其有关主管部门应当立即按照规定向上一级人民政府及其有关主管部门报告，必要时可以上报。","answer":"越级"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，国家安全工作应当坚持总体国家安全观，以为宗旨，以为根本，以为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，维护各领域国家安全，构建国家安全体系，走中国特色国家安全道路。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，国家安全工作应当统筹、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，国家加强国家安全新闻宣传和舆论引导，通过多种形式开展国家安全宣传教育活动，将国家安全教育纳入和，增强全民国家安全意识。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，国家建立、、以及关于国家安全的协同联动机制。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，国家建立国家安全审查和监管的制度和机制，对影响或者可能影响国家安全的、、、，以及其他重大事项和活动，进行国家安全审查，有效预防和化解国家安全风险。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，国家健全粮食安全保障体系，保护和提高粮食综合生产能力，完善粮食、和，健全，保障粮食供给和质量安全。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，国家健全有效预防和化解社会矛盾的体制机制，健全公共安全体系，积极预防、减少和化解社会矛盾，妥善处置公共卫生、社会安全等影响国家安全和社会稳定的突发事件，促进社会和谐，维护公共安全和社会安定。","answer":"公共安全"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，国家健全有效预防和化解社会矛盾的体制机制，健全公共安全体系，积极预防、减少和化解社会矛盾，妥善处置公共卫生、社会安全等影响国家安全和社会稳定的突发事件，促进社会和谐，维护和社会安定。","answer":"公共安全"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，维护国家、和是包括港澳同胞和台湾同胞在内的全中国人民的共同义务。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，维护国家安全，应当坚持、、、，积极同外国政府和国际组织开展安全交流合作，履行国际安全义务，促进共同安全，维护世界和平。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》，中华人民共和国主席根据全国人民代表大会的决定和全国人民代表大会常务委员会的决定，，，，行使宪法规定的涉及国家安全的其他职权。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，各部门按照职责分工，贯彻执行国家安全方针政策和法律法规，管理指导本系统、本领域国家安全工作。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"D"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，公民和组织因支持、协助国家安全工作导致财产损失的，按照国家有关规定给予。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，国家坚持，维护中国特色社会主义制度，发展社会主义民主政治，健全社会主义法治，强化权力运行制约和监督机制，保障人民当家作主的各项权利。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"中国共产党的领导"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，国家建立，组织专家和有关方面开展对国家安全形势的分析研判，推进国家安全的科学决策。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，开展情报信息工作，应当充分运用，加强对情报信息的鉴别、筛选、综合和研判分析。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，领导全国武装力量，决定军事战略和武装力量的作战方针，统一指挥维护国家安全的军事行动。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"D"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，每年月日为全民国家安全教育日。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"415"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，每年4月15日为全民国家日。","answer":"安全教育"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，维护国家安全，应当遵守宪法和法律，坚持社会主义法治原则，尊重和保障，依法保护公民的权利和自由。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"人权"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，维护国家安全，应当遵守宪法和法律，坚持原则，尊重和保障人权，依法保护公民的权利和自由。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，依照宪法规定，决定战争和和平的问题，行使宪法规定的涉及国家安全的其他职权。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国国家安全法》规定，中国的主权和领土完整不容侵犯和分割。维护国家主权、统一和领土完整是包括和在内的全中国人民的共同义务。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"港澳同胞台湾同胞"}
,{"question":"根据《中华人民共和国核安全法》规定，国家建立核安全工作，统筹协调有关部门推进相关工作。（出题单位：司法部全国普法办）","answer":"协调机制"}
,{"question":"根据《中华人民共和国基本医疗卫生与健康促进法》，国家大力开展爱国卫生运动，鼓励和支持开展爱国卫生月等群众性卫生与健康活动，依靠和动员群众控制和消除健康危险因素，改善环境卫生状况，建设、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国基本医疗卫生与健康促进法》，国家大力开展爱国卫生运动，鼓励和支持开展爱国卫生月等群众性卫生与健康活动，依靠和动员群众控制和消除健康危险因素，改善环境卫生状况，建设、、。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"根据《中华人民共和国继承法》规定，我国遗嘱的形式有、、、、。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"ABCDE"}
,{"question":"根据《中华人民共和国就业促进法》，、、、以及其他社会组织，协助人民政府开展促进就业工作，依法维护劳动者的劳动权利。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国就业促进法》，地方各级人民政府和有关部门应当加强对失业人员从事个体经营的指导，提供、、等服务。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国就业促进法》，各级人民政府建立健全就业援助制度，采取、、、等办法，通过公益性岗位安置等途径，对就业困难人员实行优先扶持和重点帮助。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国就业促进法》，各级人民政府建立健全就业援助制度，采取、、、等办法，通过公益性岗位安置等途径，对就业困难人员实行优先扶持和重点帮助。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"根据《中华人民共和国就业促进法》，国家鼓励社会各界为公益性就业服务提供、。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国就业促进法》，国家依法发展职业教育，鼓励开展职业培训，促进劳动者提高职业技能，增强就业能力和能力。","answer":"创业"}
,{"question":"根据《中华人民共和国就业促进法》，县级以上人民政府通过发展经济和调整产业结构、、、、等措施，创造就业条件，扩大就业。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国就业促进法》，用人单位录用女职工，不得在劳动合同中规定限制女职工、的内容。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动法》，劳动者享有的权利、取得的权利、的权利、获得的权利、接受职业技能培训的权利、享受社会保险和福利的权利、提请劳动争议处理的权利以及法律规定的其他劳动权利。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动法》，确定和调整最低工资标准应当综合参考的因素包括、、、、地区之间经济发展水平的差异。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，订立劳动合同，应当遵循、、、、诚实信用的原则。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过小时，每周工作时间累计不超过二十四小时的用工形式。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动合同分为、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，企业职工一方与用人单位通过平等协商，可以就、、、、保险福利等事项订立集体合同。集体合同草案应当提交职工代表大会或者全体职工讨论通过。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，用人单位变更、、或者等事项，不影响劳动合同的履行。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，发生劳动争议，当事人可以到下列调解组织申请调解：、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，劳动争议调解组织的调解员应当由、、，并具有一定法律知识、政策水平和文化水平的成年公民担任。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国旅游法》，国家倡导、、的旅游方式，支持和鼓励各类社会机构开展旅游公益宣传，对促进旅游业发展做出突出贡献的单位和个人给予奖励。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国旅游法》，景区应当在醒目位置公示价格、的价格及价格。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国旅游法》，旅行社不得以组织旅游活动，诱骗旅游者，并通过或者获取回扣等不正当利益。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国旅游法》，旅行社不得以组织旅游活动，诱骗旅游者，并通过或者获取回扣等不正当利益。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"根据《中华人民共和国旅游法》，旅游业发展应当遵循、和相统一的原则。国家鼓励各类市场主体在有效保护旅游资源的前提下，依法合理利用旅游资源。利用公共资源建设的游览场所应当体现公益性质。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国旅游法》，旅游者在旅游活动中应当遵守社会公共秩序和社会公德，尊重当地的、和，爱护旅游资源，保护生态环境，遵守旅游文明行为规范。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国密码法》，国家对密码实行分类管理。密码分为密码、密码和密码。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国密码法》，国务院标准化行政主管部门和依据各自职责，组织制定商用密码国家标准、行业标准。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国密码法》，核心密码、普通密码用于保护信息，核心密码保护信息的最高密级为绝密级，普通密码保护信息的最高密级为机密级。","answer":"国家秘密"}
,{"question":"根据《中华人民共和国密码法》，商用密码用于保护不属于国家秘密的信息。公民、法人和其他组织可以依法使用保护网络与信息安全。","answer":"商用密码"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，人格权受到侵害的，受害人有权依照本法和其他法律的规定请求行为人承担。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，当事人订立合同，可以采取、或者。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担、或者等违约责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，当事人在订立合同过程中有下列情形之一，造成对方损失的，应当承担赔偿责任：；；。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，当事人在履行合同过程中，应当避免、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，法人是具有民事权利能力和民事行为能力，依法享有民事权利和承担民事义务的组织。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，法人应当依法成立。法人应当有自己的、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，非法人组织是不具有法人资格，但是能够依法以自己的名义从事民事活动的组织。非法人组织包括、、的专业服务机构等。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务，属于夫妻债务。","answer":"共同"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，父母对未成年子女负有抚养、教育和保护的义务。成年子女对父母负有、和的义务。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，家庭应当，，。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，监护人的职责是代理被监护人实施民事法律行为，保护被监护人的、以及等。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，借款的利息不得预先在本金中扣除。利息预先在本金中扣除的，应当按照数额返还借款并计算。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，民法调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的和。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，民事法律行为是民事主体通过意思表示、、民事法律关系的行为。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，民事主体不得滥用民事权利损害、或者。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，人格权不得、或者。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，任何组织或者个人不得以丑化、污损，或者利用信息技术手段伪造等方式侵害他人的肖像权。未经肖像权人同意，不得、、肖像权人的肖像，但是法律另有规定的除外。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，设立建设用地使用权，应当符合的要求，遵守法律、行政法规关于土地用途的规定，不得损害已经设立的用益物权。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，十八周岁以上的自然人为。不满十八周岁的自然人为。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，为公益目的或者其他非营利目的成立，不向出资人、设立人或者会员分配所取得利润的法人，为非营利法人。非营利法人包括、、、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，无人继承又无人受遗赠的遗产，归所有，用于公益事业；死者生前是集体所有制组织成员的，归所在集体所有制组织所有。","answer":"国家"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，物业服务合同的内容一般包括、、的标准和收取办法、维修资金的使用、服务用房的管理和使用、服务期限、服务交接等条款。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》,下列未成年人，可以被收养：；；。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，业主对建筑物内的住宅、经营性用房等专有部分享有，对专有部分以外的共有部分享有。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，一方患有重大疾病的，应当在结婚登记前如实告知另一方；不如实告知的，另一方可以向人民法院请求。","answer":"撤销婚姻"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，依法负担被监护人抚养费、赡养费、扶养费的父母、子女、配偶等,被人民法院撤销监护人资格后，继续履行负担的义务。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，以取得利润并分配给股东等出资人为目的成立的法人，为营利法人。营利法人包括、和等。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，有下列情形之一的，婚姻无效：；；。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，债权人可以将债权的全部或者部分转让给第三人，但是有下列情形之一的除外：根据不得转让；按照不得转让；依照不得转让。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，自然人的、受法律保护。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，自然人的个人信息受法律保护。个人信息是以电子或者其他方式记录的能够单独或者与其他信息结合识别特定自然人的各种信息，包括自然人的、出生日期、身份证件号码、、住址、、电子邮箱、健康信息、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，自然人的个人信息受法律保护。任何组织或者个人需要获取他人个人信息的，应当信息安全，不得他人个人信息，不得他人个人信息。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，自然人下落不明满的，利害关系人可以向人民法院申请宣告该自然人为失踪人。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民法典》，自然人享有姓名权，有权依法、、或者他人使用自己的姓名，但是不得违背公序良俗。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国民事诉讼法》规定，起诉必须符合的条件有；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国气象法》，国家对公众气象预报和灾害性天气警报实行统一发布制度。各级气象主管机构所属的应当按照职责向社会发布公众气象预报和灾害性天气警报，并根据天气变化情况及时补充或者订正。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民防空法》，城市人民政府应当制定人民防空工程建设规划，并纳入城市。","answer":"总体规划"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民防空法》，对重要的经济目标，有关部门必须采取有效防护措施，并制定应急抢险抢修方案。重要经济目标通常包括、、、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民防空法》，国家开展教育，使公民增强国防观念，掌握人民防空的基本知识和技能。","answer":"人民防空"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民防空法》，人民防空实行、、的方针，贯彻与经济建设协调发展、与城市建设相结合的原则。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民防空法》，人民防空是国防的组成部分。国家根据国防需要，动员和组织群众采取措施，防范和减轻空袭危害。","answer":"防护"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民防空法》，任何组织或者个人不得进行影响人民防空工程使用或者降低人民防空工程能力的作业，不得向人民防空工程内排入废水、废气和倾倒废弃物，不得在人民防空工程内生产、储存爆炸、剧毒、易燃、放射性和腐蚀性物品。","answer":"防护"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民防空法》，任何组织或者个人不得进行影响人民防空工程使用或者降低人民防空工程防护能力的作业，不得向人民防空工程内排入废水、废气和倾倒废弃物，不得在人民防空工程内生产、储存、、、物品。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民防空法》，一切组织和个人都有得到人民防空的权利，都必须依法履行人民防空的义务。","answer":"保护"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，担任人民警察应当具备下列条件：；；；；具有高中毕业以上文化程度；自愿从事人民警察工作。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，公安机关的人民警察对严重危害社会治安秩序或者威胁公共安全的人员，可以、或者采取。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，公民或者组织对人民警察的违法、违纪行为，有权向或者、检举、控告。受理检举、控告的机关应当及时查处，并将查处结果告知检举人、控告人。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，国家发展人民警察教育事业，对人民警察有计划地进行、、等教育培训。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，录用人民警察，必须按照国家规定，，，。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，人民警察必须按照规定，佩带人民警察标志或者持有人民警察，保持警容严整，举止端庄。","answer":"着装证件"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，人民警察必须以宪法和法律为活动准则，，，，，严格执法。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，人民警察必须做到：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，人民警察个人或者集体在工作中表现突出，有显著成绩和特殊贡献的，给予奖励。奖励分为：嘉奖、、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，人民警察因公牺牲或者病故的，其家属与因公牺牲或者病故的现役军人家属享受国家同样的和。","answer":"抚恤优待"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，人民警察应当积极参加和社会公益工作。","answer":"抢险救灾"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，人民警察遇到公民人身、财产安全受到侵犯或者处于其他危难情形，应当立即；对公民提出解决纠纷的要求，应当给予；对公民的报警案件，应当及时。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，人民警察执行职务，必须自觉地接受和的监督。人民警察机关作出的与公众利益直接有关的规定，应当向公布。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，为侦查犯罪活动的需要，公安机关的人民警察可以依法执行、、或者其他强制措施。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，县级以上人民政府公安机关，为预防和制止严重危害社会治安秩序的行为，可以在一定的区域和时间，限制、的通行或者停留，必要时可以实行交通管制。","answer":"人员车辆"}
,{"question":"根据《中华人民共和国人民警察法》，遇有拒捕、暴乱、越狱、抢夺枪支或者其他暴力行为的紧急情况，公安机关的人民警察依照国家有关规定可以使用。","answer":"武器"}
,{"question":"根据《中华人民共和国森林法》，、，是公民应尽的义务。各级人民政府应当组织开展全民义务植树活动。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国森林法》，、，是公民应尽的义务。各级人民政府应当组织开展全民义务植树活动。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"根据《中华人民共和国森林法》，森林，包括乔木林、竹林和国家特别规定的灌木林。按照用途可以分为、、、和能源林。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国社会保险法》，基本养老金根据、、、、城镇人口平均预期寿命等因素确定。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国社会保险法》，社会保险经办机构提供社会保险服务，负责、、等工作。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国社会保险法》，社会保险制度坚持、、、的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国水法》，国家厉行节约用水，大力推行节约用水措施，推广节约用水新技术、新工艺，发展节水型工业、农业和服务业，建立。","answer":"节水型社会"}
,{"question":"根据《中华人民共和国水法》，为了合理开发、利用、节约和保护水资源，防治水害，实现水资源的，适应国民经济和社会发展的需要，制定本法。","answer":"可持续利用"}
,{"question":"根据《中华人民共和国突发事件应对法》，突发事件发生地的公民应当服从、、或者的指挥和安排，配合人民政府采取的应急处置措施，积极参加应急救援工作，协助维护社会秩序。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国突发事件应对法》，突发事件应对工作实行为主、预防与应急相结合的原则。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土地管理法》，编制国土空间规划应当坚持优先，绿色、可持续发展，科学有序统筹安排生态、农业、城镇等功能空间，优化国土空间结构和布局，提升国土空间开发、保护的质量和效率。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土地管理法》，国家编制土地利用总体规划，规定土地用途，将土地分为、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土地管理法》，国家能源、交通、水利、军事设施等重点建设项目选址确实难以避让永久基本农田，涉及农用地转用或者土地征收的，必须经批准。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土地管理法》，国务院统一负责全国土地的管理和监督工作。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土地管理法》，农村和城市郊区的土地，除由法律规定属于国家所有的以外，属于农民集体所有；和、属于农民集体所有。","answer":"ACD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土地管理法》，全民所有，即国家所有土地的所有权由代表国家行使。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土地管理法》，十分珍惜、合理利用土地和切实保护是我国的基本国策。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土地管理法》，中华人民共和国实行土地的社会主义公有制，即和。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，国家建立农用地制度。按照土壤污染程度和相关标准，将农用地划分为类、类和类。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，列入建设用地土壤污染风险管控和修复名录的地块，不得作为、与用地。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，土壤污染防治应当坚持、、、、污染担责、公众参与的原则。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，土壤污染重点监管单位生产经营用地的用途变更或者在其土地使用权、前，应当由土地使用权人按照规定进行土壤污染状况调查。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，土壤污染重点监管单位应当履行下列义务：；；。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，未达到土壤污染风险评估报告确定的风险管控、修复目标的建设用地地块，禁止开工建设任何与无关的项目。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，用途变更为住宅、公共管理与公共服务用地的，变更前应当按照规定进行。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国网络安全法》，国家采取措施，、、来源于中华人民共和国境内外的网络安全风险和威胁，保护关键信息基础设施免受攻击、侵入、干扰和破坏，依法惩治网络违法犯罪活动，维护网络空间安全和秩序。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国网络安全法》，网络运营者不得、、其收集的个人信息；未经被收集者同意，不得向他人提供个人信息。但是，经过处理无法识别特定个人且不能复原的除外。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国网络安全法》，网络运营者应当为公安机关、国家安全机关依法维护国家安全和侦查犯罪的活动提供技术和。","answer":"支持协助"}
,{"question":"根据《中华人民共和国网络安全法》，因维护国家安全和社会公共秩序，处置重大突发社会安全事件的需要，经国务院决定或者批准，可以在特定区域对网络通信采取等临时措施。","answer":"限制"}
,{"question":"根据《中华人民共和国宪法》，国家发展医疗卫生事业，发展现代医药和我国传统医药，鼓励和支持、和举办各种医疗卫生设施，开展群众性的卫生活动，保护人民健康。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国宪法》，国家维护，镇压和的犯罪活动，制裁危害社会治安、破坏社会主义经济和其他犯罪的活动，惩办和改造犯罪分子。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，对香港特别行政区有关的国家安全事务负有根本责任。负有维护国家安全的宪制责任，应当履行的职责。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，香港特别行政区、、应当依据本法和其他有关法律规定有效防范、制止和惩治危害国家安全的行为和活动。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，香港特别行政区设立维护国家安全委员会，负责香港特别行政区维护，承担维护国家安全的，并接受中央人民政府的。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国刑法》，有下列间谍行为之一，危害国家安全的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑；情节较轻的，处三年以上十年以下有期徒刑：；。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国刑法修正案（八）》规定，在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的，或者在道路上醉酒驾驶机动车的，处拘役，并处罚金。有前款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定。","answer":"定罪处罚"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，国家对野生动物实行、、的原则，鼓励开展野生动物科学研究，培育公民保护野生动物的意识，促进人与自然和谐发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，国家对野生动物实行保护。国家对的野生动物实行重点保护。国家重点保护的野生动物分为保护野生动物和保护野生动物。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，国家或者地方重点保护野生动物受到自然灾害、重大环境污染事故等突发事件威胁时，当地人民政府应当及时采取措施。","answer":"应急救助"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，国家重点保护的野生动物分为。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，国务院林业草原、渔业主管部门分别主管全国、野生动物保护工作。","answer":"陆生水生"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，国务院林业草原、渔业主管部门分别主管全国、野生动物保护工作。","answer":"AB"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，禁止生产、经营使用国家重点保护野生动物及其制品制作的，或者使用没有合法来源证明的非国家重点保护野生动物及其制品制作的食品。","answer":"食品"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，禁止网络交易平台、商品交易市场等交易场所，为违法出售、购买、利用野生动物及其制品或者禁止使用的猎捕工具提供服务。","answer":"交易"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，禁止为违法出售、购买、利用野生动物制品发布。","answer":"广告"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，猎捕、杀害国家重点保护野生动物。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，野生动物资源属于国家所有。国家保障依法从事野生动物、等保护及相关活动的组织和个人的合法权益。","answer":"AC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国野生动物保护法》，野生动物资源属于所有。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，对涉嫌证券违法、违规行为，任何和有权向国务院证券监督管理机构举报。","answer":"单位个人"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，发行人及法律、行政法规和国务院证券监督管理机构规定的其他信息披露义务人，应当及时依法履行信息披露义务。下列不属于信息披露义务人对信息披露要求的是。","answer":"C"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，发行人因欺诈发行、虚假陈述或者其他重大违法行为给投资者造成损失的，发行人的控股股东、实际控制人、相关的证券公司可以委托投资者保护机构，就赔偿事宜与受到损失的投资者达成协议，予以赔付。","answer":"先行"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，公开发行公司债券筹集的资金，必须按照公司债券募集办法所列资金用途使用；改变资金用途，必须经作出决议。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，公开发行公司债券的，应当设立持有人会议，并应当在募集说明书中说明债券持有人会议的召集程序、会议规则和其他重要事项。","answer":"债券"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，国务院证券监督管理机构可以和其他国家或者地区的证券监督管理机构建立监督管理合作机制，实施监督管理。","answer":"跨境"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，国务院证券监督管理机构依法履行职责，发现证券违法行为涉嫌犯罪的，应当依法将案件移送处理；发现公职人员涉嫌职务违法或者职务犯罪的，应当依法移送监察机关处理。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，上市公司发行不同种类股份的，可以针对不同种类股份提出不同的收购条件。","answer":"收购人"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，投资者应当使用的账户进行交易。","answer":"B"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，投资者与发行人、证券公司等发生纠纷的，双方可以向投资者机构申请调解。","answer":"保护"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，未经国务院证券监督管理机构批准，任何单位和个人不得以名义开展证券业务活动。","answer":"证券公司"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，证券公司任免董事、监事、高级管理人员，应当报国务院证券监督管理机构。","answer":"备案"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，证券公司向投资者销售证券、提供服务时，应当按照规定充分了解投资者的、、、、专业能力等相关信息。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，证券公司应当依法，，。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，证券交易场所、证券公司、证券登记结算机构、证券服务机构及其工作人员应当依法为投资者的信息保密，不得、或者投资者的信息。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国证券法》，证券交易即时行情的权益由依法享有。","answer":"A"}
,{"question":"根据《中华人民共和国治安管理处罚法》，铁路防护网或者火车来临时在铁路线路上、，影响行车安全的，处警告或者二百元以下罚款。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据《中华人民共和国著作权法》，著作权人行使著作权，不得违反宪法和法律，不得损害。国家对作品的出版、传播依法进行监督管理。","answer":"公共利益"}
,{"question":"根据2015年颁布的《存款保险条例》，存款保险实行限额偿付，最高偿付限额为人民币万元。","answer":"50"}
,{"question":"根据2019年住房和城乡建设部发布的《生活垃圾分类标志》标准，生活垃圾类别调整为、、和4个大类。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据编码功能物质的不同，大致把基因分为、、三类。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"根据工作需要，上级党组织可以选派优秀干部到村、社区担任党支部第一书记，指导、帮助党支部书记开展工作，主要承担、、、等职责任务。符合条件的村、社区党支部书记可以通过法定程序担任村民委员会、居民委员会主任。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据国务院办公厅2018年印发的《关于加强政府网站域名管理的通知》，政府网站应使用以为后缀的英文域名和“.政务”为后缀的中文域名，不得使用其他后缀的域名。","answer":"A"}
,{"question":"根据国务院批复的《北京新机场临空经济区规划（2016-2020年）》，北京大兴国际机场临空经济区战略定位为：、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据化石资料，科学家们认为：约400万年前古猿进化为，约250万年前出现了，约200万～25万年前是，约25万年前是，直到约10多万年前出现了现代人。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据农业农村部办公厅关于印发《2019年农业农村部展会计划》的通知，应坚持“、、、、信息化”的发展方向，提升农业展会的影响力和知名度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据我国《机动车驾驶证申领和使用规定》，三年内有吸食、注射毒品行为或者解除强制隔离戒毒措施未满三年，或者长期服用依赖性精神药品成瘾尚未戒除的，。","answer":"B"}
,{"question":"根据我国法律，走私、贩卖、运输、制造毒品，，都应当追究刑事责任，予以刑事处罚。","answer":"无论数量多少"}
,{"question":"根据我国气象部门规定，当日最高气温达到或超过时，称为高温天气。","answer":"A"}
,{"question":"根据我国宪法，对于任何国家机关和国家工作人员的违法失职行为，有向有关国家机关提出、或者的权利，但是不得捏造或者歪曲事实进行诬告陷害。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据我国宪法，国家依照法律规定实行企业事业组织的职工和国家机关工作人员的退休制度。退休人员的生活受到国家和社会的。","answer":"保障"}
,{"question":"根据我国宪法，人民法院依照法律规定独立行使审判权，不受、和的干涉。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据我国宪法，一切国家机关和国家工作人员必须依靠人民的支持，，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据我国宪法，中华人民共和国公民必须，，，遵守劳动纪律，遵守公共秩序，尊重社会公德。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据我国宪法，中华人民共和国公民的人格尊严不受侵犯。禁止用任何方法对公民进行、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"根据我国宪法，中华人民共和国公民的住宅不受侵犯。禁止非法或者非法侵入公民的住宅。","answer":"搜查"}
,{"question":"根据新的疫情防控形势和经济社会发展要求，贵州省贵阳市及时帮助企业协调解决、、、等困难和问题，将复工复产措施落实到“最后一米”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"根据中共中央、国务院关于坚持农业农村优先发展做好“三农”工作的若干意见》要求，我国要严守亿亩耕地红线，全面落实永久基本农田特殊保护制度，确保永久基本农田保持在15.46亿亩以上。（出题单位：江苏省自然资源厅推荐单位：江苏学习平台）","answer":"18"}
,{"question":"工会依照法律规定通过职工代表大会或者其他形式，组织职工参与本单位的、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"工资应当以形式按支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。","answer":"D"}
,{"question":"公民的政治权利主要指、，参加管理国家，担任公职和享受荣誉称号等权利。","answer":"AC"}
,{"question":"公民没有报告突发事件信息的义务。","answer":"A"}
,{"question":"公有制经济和经济都是社会主义市场经济的重要组成部分，都是我国经济社会发展的重要基础。","answer":"非公有制"}
,{"question":"公元年，明朝设贵州承宣布政使司，贵州在明朝正式成为省级行政单位。（出题单位：贵州省委宣传部推荐单位：贵州学习平台）","answer":"1413"}
,{"question":"公正是司法的灵魂和生命。是维护社会公平正义的最后一道防线。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"公正司法"}
,{"question":"公众预防新型冠状病毒感染的肺炎的措施有：、、、、杜绝捕猎、贩卖、购买、加工、食用野生动物。","answer":"ABCD"}
,{"question":"巩固和发展最广泛的爱国统一战线，必须坚持、、的大统战工作格局，形成工作合力。","answer":"ABC"}
,{"question":"共产党人要把马克思主义经典、马克思主义原理当作一种生活习惯、当作一种精神追求，用经典涵养正气、淬炼思想、升华境界、指导实践。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"读悟"}
,{"question":"共享发展理念的内涵之一是全民共享，这是就共享的而言的。","answer":"A"}
,{"question":"共享是中国特色社会主义的本质要求，共享发展注重的是解决社会公平正义问题，必须坚持、、、，不断推进全体人民共同富裕。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABCD"}
,{"question":"构成中国特色社会主义法治道路的核心要义，并规定和确保着中国特色社会主义法治体系的制度属性和前进方向的是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"购买预包装食品时，一定要查看生产日期和保质期，这种说法是的。","answer":"A"}
,{"question":"购买预包装食品时，一定要查看生产日期和保质期，这种说法是（）的。","answer":"A"}
,{"question":"姑苏以其独特的园林景观被誉为的“中国园林之城”，在中国四大名园中，苏州园林占有两席，它们是苏州的、。（出题单位：苏州市教育局推荐单位：江苏学习平台）","answer":"拙政园留园"}
,{"question":"古称长安的地方是今天的。","answer":"A"}
,{"question":"古代科举考试中殿试的第三名称为。","answer":"C"}
,{"question":"古代科举考试中殿试的第三名叫什么？（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"古代社会人们尊称对方的女儿是。","answer":"D"}
,{"question":"古人讲，“夫，德之本也”。自古以来，中国人就提倡孝老爱亲，倡导老吾老以及人之老、幼吾幼以及人之幼。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"孝"}
,{"question":"古人云：令之不行，政之不立。党政军民学，东西南北中，。党中央制定的理论和路线方针政策，是全党全国各族人民统一思想、统一意志、统一行动的依据和基础。","answer":"党是领导一切的"}
,{"question":"古诗《春江花月夜》的作者是。","answer":"A"}
,{"question":"古时，在中国安徽徽州，每幢民居淘米洗菜的排水道里都会放养，充当建筑下水道的“清道夫”。","answer":"A"}
,{"question":"古田会议决议的中心思想是要用思想进行党和人民军队的建设。","answer":"无产阶级"}
,{"question":"古田会议决议规定，新分子的入党条件是：；；；；不吃鸦片，不赌博。","answer":"ABCD"}
,{"question":"古田会议是我党我军建设史上的光辉里程碑，会上通过的《古田会议》成为建党建军的纲领性文献。","answer":"决议"}
,{"question":"古希腊悲剧题材多取自《》，通过神话和英雄传说反映当时的现实，触及命运观念、宗教信仰、战争问题、社会关系、家庭伦理等等。","answer":"荷马史诗"}
,{"question":"古希腊哲学家亚里士多德的《诗学》论述了戏剧行动的一致性，在古典主义时期被推行为“”,规定剧本创作必须遵守时间、地点和行动的一致性，即一部剧本只允许写单一的故事情节，戏剧行动必须发生在一天之内和一个地点。","answer":"三一律"}
,{"question":"古希腊哲学家亚里士多德的《诗学》论述了戏剧行动的一致性，在古典主义时期被推行为“”，规定剧本创作必须遵守时间、地点和行动的一致性，即一部剧本只允许写单一的故事情节，戏剧行动必须发生在一天之内和一个地点。","answer":"三一律"}
,{"question":"古语云：“不谋全局者，不足以谋一域；不谋万世者，不足以谋一时”。这体现的哲理是。","answer":"C"}
,{"question":"谷文昌“清白持家、简朴本分、为民奉献”的家风，让当地老百姓口口相传几十年。话剧《谷文昌》中，谷文昌在面对儿子拒绝上山下乡时严肃批评道：“我们是共产党员，手里是有权，可那权力是老百姓给的，，不是官老爷。”","answer":"我们是人民的公务员"}
,{"question":"股票市场上常常被提到的“IPO”的意思是。","answer":"A"}
,{"question":"骨折是一种常见的外伤，发生骨折后应及时进行合理有效的急救。下列说法错误的是。","answer":"A"}
,{"question":"故宫建筑用色多用、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"关汉卿是元杂剧的奠基人，其题材涵盖面非常广泛，几乎涉及到元代社会生活的各个领域。其中《窦娥冤》触及尖锐的社会矛盾，歌颂了人民的反抗斗争，剧中窦娥在法场上发的三桩誓愿、、，令人印象深刻。","answer":"ABD"}
,{"question":"关键核心技术是，对推动我国经济高质量发展、保障国家安全都具有十分重要的意义，必须切实提高我国关键核心技术创新能力，把科技发展主动权牢牢掌握在自己手里，为我国发展提供有力科技保障。","answer":"国之重器"}
,{"question":"关于艾滋病的描述正确的是（）。","answer":"A"}
,{"question":"关于超过保质期的食品，以下说法正确的是（）。","answer":"C"}
,{"question":"关于持卡人的义务，错误的说法是。","answer":"B"}
,{"question":"关于地理上“阴”“阳”的解释，正确的一项是。","answer":"C"}
,{"question":"关于辐射，下列说法正确的是。","answer":"A"}
,{"question":"关于功率和机械效率，下列说法正确的是。","answer":"D"}
,{"question":"关于科学和技术，下列说法不正确的是。","answer":"C"}
,{"question":"关于人工智能，下列说法不正确的是。","answer":"D"}
,{"question":"关于如何拥有良好的个人信用记录，下列说法错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"关于伪科学，下列说法不正确的是。","answer":"A"}
,{"question":"关于物质的“分子”，下列说法最正确的是。","answer":"A"}
,{"question":"关于预防森林火灾，以下说法错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"关于中国的地势，说法正确的是。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"BC"}
,{"question":"冠状病毒是自然界广泛存在的一类病毒，因该病毒形态在电镜下观察类似王冠而得名。目前为止，发现冠状病毒仅感染脊椎动物，可引起人和动物、消化道和神经系统疾病。","answer":"呼吸道"}
,{"question":"冠状病毒主要通过和近距离密切接触而传播。","answer":"呼吸道飞沫"}
,{"question":"贯彻党的群众路线，“知”是基础、是前提，“行”是重点、是关键。必须以知促行、以行促知，做到，既解决认识提高问题，又解决行动自觉问题，使群众路线落地稳、扎根深，融入经济社会发展全过程，贯穿到党的全部工作中。","answer":"知行合一"}
,{"question":"贯彻新时代党的组织路线，建设忠诚干净担当的高素质干部队伍是关键，重点是要做好干部、、、工作。","answer":"ABCD"}
,{"question":"光合作用是指绿色植物吸收光能，把和转化成有机物，并释放氧气的过程。","answer":"AC"}
,{"question":"广东音乐风格的古筝曲是我国民族器乐演奏家刘天一的代表作。","answer":"A"}
,{"question":"广西边境旅游试验区的设立，旨在通过强化政策集成和制度创新，推进沿边重点地区全域旅游发展，打造边境旅游目的地，对全国旅游业的改革创新发挥先行示范作用。","answer":"C"}
,{"question":"广西边境旅游试验区由国务院于2018年4月同意设立，旨在通过强化政策集成和制度创新，推进沿边重点地区全域旅游发展，打造边境旅游目的地，对全国旅游业的改革创新发挥先行示范作用。","answer":"C"}
,{"question":"广西防城港市是中国京族的主要聚集地。是京族最隆重、最热闹的传统节日，于2009年被列入国家第一批非物质文化遗产。（出题单位：防城港市财政局推荐单位：广西学习平台）","answer":"哈节"}
,{"question":"广西防城港市是中国京族的主要聚集地。是京族最隆重、最热闹的传统节日，主要流行于广西京族居住地区。","answer":"哈节"}
,{"question":"规模最大、篇幅最多、内容最全面的兵学巨著，被史家誉为古典兵学的百科全书的是。","answer":"A"}
,{"question":"贵州境内地貌分为四种基本类型，其中92.5%的面积为。（出题单位：贵州省委宣传部推荐单位：贵州学习平台）","answer":"山地和丘陵"}
,{"question":"贵州境内地貌分为四种基本类型，其中92.5%的面积为和丘陵。","answer":"山地"}
,{"question":"\"桂林山水“山青、水秀、洞奇、石美，其境内的山水风光举世闻名，千百年来享有“”的美誉。（出题单位：贵港市委宣传部推荐单位：广西学习平台）,桂林山水甲天下"}
,{"question":"\"桂林山水“山青、水秀、洞奇、石美，山水风光举世闻名，千百年来享有“桂林山水”的美誉。,甲天下"}
,{"question":"国共合作实现后，为了造就革命武装的骨干力量，在共产党人建议下，国民党一大决定创办一所陆军军官学校。这所学校设在广州附近的黄埔岛上，因此通常被称为。","answer":"黄埔军校"}
,{"question":"国际禁毒日是每年的月日。","answer":"626"}
,{"question":"国家和是一个国家制度和制度执行能力的集中体现。前者是在党领导下管理国家的制度体系，后者则是运用国家制度管理社会各方面事务的能力。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"治理体系治理能力"}
,{"question":"国家、社会、学校和应当教育和帮助未成年人维护自己的合法权益，增强自我保护的意识和能力，增强社会责任感。","answer":"D"}
,{"question":"国家、社会、学校和应当教育和帮助未成年人维护自己的合法权益，增强自我保护的意识和能力，增强社会责任感。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"国家安全工作应当坚持总体国家安全观，以为宗旨，以为根本，以为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，维护各领域国家安全，构建国家安全体系，走中国特色国家安全道路。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家安全是指国家政权、主权、统一和领土完整、人民福祉、经济社会可持续发展和国家其他重大利益相对处于和的状态，以及保障的能力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国家把扩大就业放在经济社会发展的突出位置，实施，坚持劳动者自主择业、市场调节就业、政府促进就业的方针，多渠道扩大就业。","answer":"A"}
,{"question":"国家版图是指一个国家行使主权和管辖权的疆域，包括和享有一定主权权利的国家管辖海域。","answer":"领土"}
,{"question":"国家保密行政管理部门主管全国的保密工作。级以上地方各级保密行政管理部门主管本行政区域的保密工作。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"国家倡导公民和组织在适宜的场合奏唱国歌，表达。","answer":"爱国情感"}
,{"question":"国家倡导社会主义核心价值观，提倡爱祖国、、、、，在人民中进行爱国主义、集体主义和国际主义、共产主义的教育，进行辩证唯物主义和历史唯物主义的教育，反对资本主义的、封建主义的和其他的腐朽思想。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国家倡导社会主义核心价值观，提倡爱祖国、、、、的公德，在人民中进行爱国主义、集体主义和国际主义、共产主义的教育，进行辩证唯物主义和历史唯物主义的教育，反对资本主义的、封建主义的和其他的腐朽思想。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国家对建筑施工企业实行安全生产许可制度。","answer":"A"}
,{"question":"国家对进口废物原料的国外供货商、国内收货人实行制度。供货商、收货人在签订对外贸易合同前，应当向我国海关办理相应登记手续。","answer":"B"}
,{"question":"国家对进口废物原料实行装运前制度。2018年，中国海关通过这一制度在装运前发现不合格固体废物高达15万吨，有效地把这些洋垃圾拒于国门之外。","answer":"检验"}
,{"question":"国家对煤矿安全实行监察制度。","answer":"A"}
,{"question":"国家根据不同行业的工伤风险程度确定行业的，并根据使用工伤保险基金、工伤发生率等情况在每个行业内确定费率档次。","answer":"A"}
,{"question":"国家国际发展合作署成立于2018年4月，其主要职能有：，，，，确定对外援助项目并监督评估实施情况等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国家国有经济的巩固和发展。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"国家海事行政主管部门负责所辖港口水域内船舶和港区水域外、非军事船舶污染海洋环境的监督管理。（出题单位：河北海事局推荐单位：河北学习平台）","answer":"非军事非渔业"}
,{"question":"国家和国家攸关中国特色社会主义事业全局，这方面的所有工作都必须在党的集中统一领导下才能顺利进行、有效完成。","answer":"制度治理体系"}
,{"question":"国家级非物质文化遗产，是蒙古语，意为故事，也叫蒙语说书，是集蒙古说唱艺术发展之大成的一种曲艺形式，主要流传于内蒙古东部及相邻黑龙江、吉林和辽宁等蒙古族聚集区。（出题单位：内蒙古通辽市委宣传部推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"乌力格尔"}
,{"question":"国家级非物质文化遗产代表性项目名录由建立。","answer":"A"}
,{"question":"国家级非物质文化遗产项目代表性传承人，是指经国务院文化行政部门认定的，承担国家级非物质文化遗产名录项目传承保护责任，具有公认的、与的传承人。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家级台风预警由低到高分别为。","answer":"C"}
,{"question":"国家级文化生态保护区建设要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，，，，推动中华优秀传统文化创造性转化、创新性发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家级文化生态保护区建设应坚持保护优先、整体保护、见人见物见生活的理念，既保护非物质文化遗产，也保护孕育发展非物质文化遗产的人文环境和自然环境，实现“、、、”的目标。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国家级文化生态保护区是指以保护为核心，对历史文化积淀丰厚、存续状态良好，具有重要价值和鲜明特色的文化形态进行整体性保护，并经文化和旅游部同意设立的特定区域。","answer":"非物质文化遗产"}
,{"question":"国家级文化生态保护区是指以保护文化遗产为核心，对历史文化积淀丰厚、存续状态良好，具有重要价值和鲜明特色的文化形态进行整体性保护，并经文化和旅游部同意设立的特定区域。","answer":"非物质"}
,{"question":"国家加强国家安全新闻宣传和舆论引导，通过多种形式开展国家安全宣传教育活动，将国家安全教育纳入和，增强全民国家安全意识。","answer":"AB"}
,{"question":"国家加强国家安全新闻宣传和舆论引导，通过多种形式开展国家安全宣传教育活动，将国家安全教育纳入和，增强全民国家安全意识。","answer":"ABEF"}
,{"question":"国家坚持、、的核安全观，加强核安全能力建设，保障核事业健康发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家坚持的领导，维护中国特色社会主义制度，发展社会主义民主政治，健全社会主义法治，强化权力运行制约和监督机制，保障人民当家作主的各项权利。","answer":"中国共产党"}
,{"question":"国家坚持网络安全与信息化发展并重，遵循、、、的方针，推进网络基础设施建设和互联互通，鼓励网络技术创新和应用，支持培养网络安全人才，建立健全网络安全保障体系，提高网络安全保护能力。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国家建立、、的国家安全危机管控制度。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家建立健全，依法确保失业人员的基本生活，并促进其实现就业。","answer":"D"}
,{"question":"国家煤矿安全监察机构负责中央管理的煤矿企业安全生产许可证的颁发和管理。","answer":"A"}
,{"question":"国家秘密的保密期限已满的，。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"国家秘密的密级、保密期限和知悉范围的变更，下列有决定权的部门是和。","answer":"AB"}
,{"question":"国家秘密的知悉范围，应当根据限定在最小范围。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"国家秘密的知悉范围以外的人员，因工作需要知悉国家秘密的，应当经过批准。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"国家秘密及其密级的具体范围，由分别会同外交、公安、国家安全和其他中央有关机关规定。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"国家权力的重要组成部分是和，承担着贯彻实施法律、解决矛盾纠纷、制裁违法犯罪、调节利益关系等重要职责，只有严格加强监督，才能确保其依法正确行使。","answer":"BC"}
,{"question":"国家实行的就业政策，建立健全城乡劳动者平等就业的制度，引导农业富余劳动力有序转移就业。","answer":"B"}
,{"question":"国家实行网络安全等级保护制度。采取监测、记录网络运行状态、网络安全事件的技术措施，并按照规定留存相关的网络日志不少于个月。（出题单位：苏州市委网信办推荐单位：江苏学习平台）","answer":"六"}
,{"question":"国家实行有利于促进就业的金融政策，增加中小企业的融资渠道；鼓励金融机构改进金融服务，加大对中小企业的信贷支持，并对自主创业人员在一定期限内给予等扶持。","answer":"D"}
,{"question":"国家通用语言文字的使用应当有利于，有利于，有利于。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家通用语言文字以作为拼写和注音工具。","answer":"A"}
,{"question":"国家突发事件预警信息发布的专用号码是。","answer":"C"}
,{"question":"国家网信部门负责统筹协调工作和相关监督管理工作。","answer":"网络安全"}
,{"question":"国家维护，镇压和的犯罪活动，制裁危害社会治安、破坏社会主义经济和其他犯罪的活动，惩办和改造犯罪分子。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家卫生健康委办公厅、国家中医药管理局办公室印发《新冠病毒感染的肺炎诊疗方案（试行第六版）》，要求各有关医疗机构在医疗救治工作中，，，促进医疗救治取得良好效果。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家为了公共利益的需要，可以依照法律规定对土地实行征收或者征用并给予。","answer":"B"}
,{"question":"国家为了公共利益的需要，可以依照法律规定对土地实行征收或者征用并给予条件。(出题单位：新疆兵团第十二师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"国家语言文字工作委员会1997年12月发布的《普通话水平测试等级标准（试行）》将普通话水平划分为三个级别，每个级别内再划分为两个等次，其中最高等次是一级等，最低等次是三级等。","answer":"甲乙"}
,{"question":"国家预警信息发布中心成立于2015年2月26日，是国务院应急管理部门面向政府应急责任人和社会公众提供综合预警信息的权威发布机构，是国家应急管理体系的重要组成部分。国家突发事件预警信息发布的专用号码是。","answer":"C"}
,{"question":"国家治理体系是由众多子系统构成的复杂系统，这个系统的核心是，人大、政府、政协、监察机关、审判机关、检察机关、武装力量、人民团体、企事业单位、基层群众自治组织、社会组织等机构和组织都要坚持中国共产党领导。","answer":"中国共产党"}
,{"question":"国家主席习近平发表二〇一九年新年贺词时指出，这一年，中国制造、中国创造、中国建造共同发力，继续改变着中国的面貌。，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国家主席习近平发表二〇一九年新年贺词中提到了、、劳动者。","answer":"ABC"}
,{"question":"国家主席习近平在2019年的新年贺词中提到了4件科技界的大事，这4件事是指、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国家综合性消防救援队、专职消防队扑救火灾、应急救援，收取任何费用。","answer":"A"}
,{"question":"国旗与其他旗帜同时升挂时，应当将国旗置于、或者的位置。","answer":"ABC"}
,{"question":"国务院办公厅《消防安全责任制实施办法》规定，、等部门应当指导网站、移动互联网媒体等开展公益性消防安全宣传。","answer":"AC"}
,{"question":"国务院办公厅2017年7月发布的《禁止洋垃圾入境推进固体废物进口管理制度改革实施方案》要求，将打击洋垃圾走私作为海关工作的重中之重，严厉查处走私、、、等违法行为。","answer":"ABCD"}
,{"question":"国务院办公厅印发《关于加强政府网站域名管理的通知》，要求各级政府网站域名今后统一为为后缀的英文域名和以“.政务”为后缀的中文域名，不得再使用其他后缀的域名。","answer":"A"}
,{"question":"国务院各部门，地方各级人民代表大会常务委员会、人民政府、人民法院、人民检察院，中国人民政治协商会议地方各级委员会，应当在升挂国旗。全日制学校，除寒假、暑假和星期日外，应当每日升挂国旗。","answer":"工作日"}
,{"question":"国务院印发的《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》指出，城乡居民养老保险待遇领取人员死亡的，从起停止支付其养老金。","answer":"C"}
,{"question":"国务院印发的《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》指出，中央确定基础养老金标准，建立基础养老金最低标准正常调整机制，根据经济发展和物价变动等情况，适时调整全国基础养老金最低标准。","answer":"B"}
,{"question":"国有企业党委（党组）发挥领导作用，、、，依照规定讨论和决定企业重大事项。","answer":"ABC"}
,{"question":"国有企业是壮大国家综合实力、保障人民共同利益的重要力量，必须理直气壮，不断增强活力、影响力、抗风险能力，实现国有资产保值增值。（出题单位：上海市国资委推荐单位：上海学习平台）","answer":"做强做优做大"}
,{"question":"国债可以分为、、三种类型。","answer":"ABC"}
,{"question":"国债可以分为。","answer":"ABC"}
,{"question":"国债可以分为。","answer":"D"}
,{"question":"咳嗽和打喷嚏时使用、等或遮掩口鼻，防止飞沫传播。","answer":"ABC"}
,{"question":"海军编制的舰和艇是按来区分的。","answer":"A"}
,{"question":"海平面上升的根本原因是。","answer":"A"}
,{"question":"海洋石油污染是指石油及其炼制品（汽油、煤油、柴油等）在、、和过程中进入海洋环境而造成的污染。是目前一种世界性的严重的海洋污染。","answer":"ABCD"}
,{"question":"海洋中的微型藻类可以非常高效地进行，产生的有机物通过海洋中的食物链不断传递，最后形成丰富的渔业资源。","answer":"A"}
,{"question":"海洋自然保护区是保护海洋生物多样性的有效措施之一，是依法把一定面积的海岸、河口、岛屿、或划分出来，进行特殊保护和管理的区域。","answer":"湿地海域"}
,{"question":"海域属于国家所有，国务院代表国家行使海域所有权。单位和个人使用海域，必须依法取得。","answer":"海域使用权"}
,{"question":"海域属于国家所有，国务院代表国家行使海域所有权。单位和个人使用海域，必须依法取得海域。","answer":"使用权"}
,{"question":"寒潮是一种灾害性天气，会造成大范围急剧降温和大风，有时还伴有雨、雪和冰冻灾害。寒潮来袭，应采取的防护、应对措施包括、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"汉语文出版物以及信息处理和信息技术产品中使用的国家通用语言文字应当符合国家通用语言文字的和。","answer":"规范标准"}
,{"question":"汉字产生的标志是殷商后期所形成的初步定型的甲骨文，其后经过了三千多年的演变，形成了我们今天的文字。下列汉字演变过程的时间排序正确的是。","answer":"C"}
,{"question":"杭州“西湖十景”形成于南宋时期,基本围绕西湖分布。传统意义上的十景包括、、、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"合成大麻素目前已成为新精神活性物质中涵盖物质种类最多、滥用也最为严重的家族。吸食后会产生类似吸食天然大麻的作用，长期吸食会导致心血管系统疾病以及精神错乱，同时也存在致癌的风险。","answer":"致幻"}
,{"question":"何享健始终秉承“唯一的不变就是变”的创新变革理念，大力推行企业内部股份制改革，使美的成为我国第一家由乡镇企业改组而成的上市公司。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“的先行者”。（出题单位：中国社科院）","answer":"乡镇企业改组上市"}
,{"question":"何享健始终秉承“唯一的不变就是变”的创新变革理念，大力推行企业内部股份制改革，使美的成为我国第一家由乡镇企业改组而成的上市公司。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“乡镇企业的先行者”。","answer":"改组上市"}
,{"question":"和运载火箭相比，载人火箭需要增加一个独具的，它是由逃逸塔和可分离的头部整流罩组成的逃逸飞行器。","answer":"A"}
,{"question":"河北农业大学教授李保国始终奋战在科技兴农、扶贫攻坚和教书育人的第一线，培育了16个山区开发治理先进典型，带动10万山区农民增收58.5亿元。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“开创山区扶贫新路的‘’”。（出题单位：中国社科院）","answer":"太行山愚公"}
,{"question":"河南坠子源于河南，由流行在河南和皖北的曲艺、莺歌柳、三弦书等结合形成的传统曲艺形式。","answer":"C"}
,{"question":"河西走廊是中国内地通往西域的要道，它位于以西。","answer":"A"}
,{"question":"核工业北京地质研究院科研团队宣布在世界上首次发现自然界中存在金属，这是我国基础地质研究领域重大的原创性突破，为推进人类继续探索研究铀元素迈出了新的重要一步。","answer":"铀"}
,{"question":"核心价值观建设，说到底是人的思想建设、灵魂建设，聚焦的是造就具有正确观、观、观的社会主义建设者。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"黑死病是由鼠疫杆菌引起的自然疫源性烈性传染病，因患者皮肤呈现有，故称“黑死病”。14世纪的黑死病造成欧洲人口锐减，三分之一至二分之一的人口死于这种恐怖的疾病。","answer":"B"}
,{"question":"很多情况下，火灾过程中产生大量、硫化氢、二氧化氮、氰化氢等有毒气体，人吸入后会中毒死亡。","answer":"C"}
,{"question":"很多人喜欢在客厅和卧室里摆放绿植，专家建议卧室内不要摆放过多绿色植物的主要原因是。","answer":"B"}
,{"question":"恒温动物是指热血动物，它们的体温随着环境温度的变化而变化，能调节自身的体温保持恒定。","answer":"A"}
,{"question":"红树林在中国分布的最北地带是省。","answer":"C"}
,{"question":"红树植物对高盐的潮间带环境具有特殊的。","answer":"C"}
,{"question":"红树植物虽然树叶是绿色，但它们的树干枝杈断面露出的化学物质极易被氧化而呈现红色，因而得名。","answer":"A"}
,{"question":"侯德榜，福建闽侯人，杰出化学家，中国重化学工业的开拓者，制碱法的创始人，是世界制碱业的权威。","answer":"侯氏"}
,{"question":"湖北仙桃被称为“”，先后走出李小双、李大双、杨威、郑李辉、廖辉五位世界冠军。（出题单位：湖北广电长江云推荐单位：湖北学习平台）","answer":"中国体操之乡"}
,{"question":"湖北仙桃被称为“中国之乡”，先后走出李小双、李大双、杨威、郑李辉、廖辉五位世界冠军。","answer":"体操"}
,{"question":"湖州市的“湖”指的是。","answer":"C"}
,{"question":"互联网发展是无国界、无边界的，利用好、发展好、治理好互联网必须深化网络空间国际合作，携手构建命运共同体。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"网络空间"}
,{"question":"互联网已经成为舆论斗争的。在互联网这个战场上，我们能否顶得住、打得赢，直接关系我国意识形态安全和政权安全。","answer":"主战场"}
,{"question":"花样滑冰起源于18世纪的，后在欧美国家迅速开展。1872年，奥地利首次举办了花样滑冰比赛。","answer":"英国"}
,{"question":"化石是资源，是宝贵的自然文化遗产，需要大力保护。","answer":"A"}
,{"question":"话剧《谷文昌》歌颂了“四有”干部楷模谷文昌同志的坚定信仰、公仆情怀和担当精神。“四有”是指、、、。这是习近平总书记在新的历史条件下对县委书记提出的新要求。","answer":"ABCD"}
,{"question":"话剧《谷文昌》以谷文昌同志担任福建省东山县县委书记期间，心系百姓，让“荒岛”变为“宝岛”为主线，彰显出谷文昌开拓进取，清正廉洁的崇高品格。习近平总书记在一篇题为《“潜绩”与“显绩”》的文章中，称赞谷文昌“在树起了一座不朽的丰碑”。","answer":"老百姓心中"}
,{"question":"话剧《谷文昌》中，谷文昌带着打井队的乡亲们勘察地形，随行秘书用谷文昌的伙食津贴给他买了一斤饼干，谷文昌把饼干全都分给了乡亲们。秘书说：“您跟我说的话我都记着呢，把手洗干净”。","answer":"把腰杆挺直了"}
,{"question":"话剧《谷文昌》中，谷文昌对治理“沙虎”充满信心，吕县长笑话他是白日做梦，因为东山岛的风沙是多年的顽疾，谷文昌却说：“做梦咋啦？咱共产党人不就是凭着这点，这点信念，才从无到有，从弱到强，打下了江山，把不可能变成了可能吗？”","answer":"梦想"}
,{"question":"话剧《谷文昌》中，谷文昌去世后，无数东山岛群众自发来到谷文昌陵园，在“谷公”墓碑前祭拜，这是东山人民的风俗——清明时节，。","answer":"先祭谷公后拜祖宗"}
,{"question":"话剧《谷文昌》中，乡亲们在关帝庙祭拜，谷文昌拉着妻子跪在关帝像前向远在家乡的母亲深情表白：“儿子现在管着全东山84152个父老乡亲的吃饭穿衣、生老病死、婚丧嫁娶的事呢！咱共产党把这么大的事交给儿子，儿子呐！”","answer":"肩上有责任"}
,{"question":"话剧《谷文昌》中，乡亲们在关帝庙祭拜，谷文昌拉着妻子跪在关帝像前向远在家乡的母亲深情表白：“儿子现在管着全东山84152个父老乡亲的吃饭穿衣、生老病死、婚丧嫁娶的事呢！咱共产党把这么大的事交给儿子，儿子肩上有呐！”","answer":"责任"}
,{"question":"环境就是民生，青山就是美丽，蓝天也是幸福。发展经济是为了民生，同样也是为了民生。（出题单位：中共青浦区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"保护生态环境"}
,{"question":"黄帝陵公祭活动在每年的节时举行。","answer":"B"}
,{"question":"黄梅戏是安徽的主要戏曲剧种，但最初是产生在湖北的。","answer":"B"}
,{"question":"黄梅戏是安徽省的主要地方戏曲剧种，其唱腔淳朴流畅，以明快抒情见长，具有丰富的表现力，表演载歌载舞，质朴细致，真实活泼，、、、等都是黄梅戏的代表性剧目。","answer":"ABCD"}
,{"question":"绘制中国地图要注意准确反映中国领土范围，东边绘出与乌苏里江交汇处，西边绘出喷赤河南北流向的河段，北边绘出黑龙江最北江段，南边绘出曾母暗沙（汉朝以前的历史地图除外）。","answer":"黑龙江"}
,{"question":"火场逃生时可利用的疏散途径有安全门、楼梯、、、。","answer":"ABD"}
,{"question":"火山活动是指与火山喷发有关的岩浆活动。它包括冲出地表、产生、流出熔岩、喷射、散发热量、析离出气体、水分和喷发碎屑物质等活动。","answer":"ABC"}
,{"question":"火灾中，致人死亡的主要原因是吸入大量有毒烟雾。火灾逃生时，应捂住口鼻，在层下行进，避开浓烟迅速逃生。","answer":"烟气"}
,{"question":"货币基金和存款一样安全的说法是否正确。","answer":"B"}
,{"question":"货币基金和存款一样安全的说法是否正确？","answer":"A"}
,{"question":"机场三字码是国际航空运输协会(简称IATA)管理下的机场代码，三字码多半是城市的缩写，但当一个城市有了第二座机场时，缩写的方案就较为多样。北京大兴国际机场三字代码为。","answer":"PKX"}
,{"question":"机动车行经人行横道时，应当减速行驶；遇行人正在通过人行横道，应当。机动车行经没有交通信号的道路时，遇行人横过道路，应当避让。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"停车让行"}
,{"question":"机动车遇有前方车辆停车排队等候或者缓慢行驶时，不得穿插等候的车辆。","answer":"A"}
,{"question":"机动车在高速公路上发生故障时，警告标志应当设置在故障车来车方向以外，车上人员应当迅速转移到右侧路肩上或者应急车道内，并且迅速报警。","answer":"C"}
,{"question":"机动车在高速公路上发生故障时，警告标志应当设置在故障车来车方向以外，车上人员应当迅速转移到右侧路肩上或者应急车道内，并且迅速报警。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"C"}
,{"question":"机关、单位被撤销或者合并的，该机关、单位所确定国家秘密的变更和解除由、、负责。","answer":"ACD"}
,{"question":"机关、单位对是否属于国家秘密或者属于何种密级不明确或者有争议的，下列有确定权的部门是和。","answer":"AB"}
,{"question":"机关、单位对是否属于国家秘密或者属于何种密级不明确或者有争议的，由或者确定。","answer":"AB"}
,{"question":"机关、单位对所产生的国家秘密事项，应当按照确定密级，同时确定保密期限和知悉范围。","answer":"A"}
,{"question":"机关、单位对所产生的国家秘密事项，应当按照确定密级，同时确定保密期限和知悉范围。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"机关、单位对外交往与合作中需要提供国家秘密事项，或者任用、聘用的境外人员因工作需要知悉国家秘密的，应当报或部门批准，并与对方签订保密协议。","answer":"BC"}
,{"question":"机关、单位发现国家秘密已经泄露或者可能泄露的，应当立即采取，并在24小时内向同级保密行政管理部门和上级主管部门报告。","answer":"补救措施"}
,{"question":"机关、单位发现国家秘密已经泄露或者可能泄露的，应当立即采取补救措施，并在小时内向同级保密行政管理部门和上级主管部门报告。（出题单位：北京市丰台区委宣传部推荐单位：北京学习平台）","answer":"24"}
,{"question":"机关、单位确定、变更和解除本机关、本单位的国家秘密，应当由承办人提出具体意见，经审核批准。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"机关、单位应当根据涉密信息系统确定系统的密级，并按照分级保护要求采取相应的安全保密防护措施。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"机关、单位应当将涉及绝密级或者较多机密级、秘密级国家秘密的机构确定为。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"机关、团体、企业、事业等单位应当落实消防安全主体责任，定期开展，及时消除火灾隐患。","answer":"B"}
,{"question":"机关党委作为部门机关党建工作，在中央和国家机关工委、部门党组（党委）领导下，负责组织推动本部门机关党建任务落实。（出题单位：中央和国家机关工委宣传部）","answer":"专责机构"}
,{"question":"机关基层党组织应当按期换届。机关党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会书记、副书记通过选举产生，报批准。(出题单位：新疆兵团第十二师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台)","answer":"C"}
,{"question":"积极宣传正面典型，努力践行社会主义核心价值观是主流媒体的重要职责。经过长江日报社记者发掘报道，湖北武汉市一批重大典型人物走向全国，有力弘扬了时代精神，其中被评为全国道德模范的典型人物有、王争艳、董明、杨小玲、刘培、刘洋兄弟。","answer":"吴天祥"}
,{"question":"集成电路自1959年被发明以来，其发展的总趋势是：在单位面积的芯片上集成的电子元件越来越多，而连接这些元器件的线宽却越来越窄。集成电路现在正在向更窄的线宽迈进。如我国华为公司设计的手机芯片“980”就采用了7纳米的最新工艺。","answer":"麒麟"}
,{"question":"集体所有的和个人所有的对国家和社会具有保存价值的或者应当保密的档案，档案所有者应当妥善保管。","answer":"A"}
,{"question":"集邮是以收集、整理、、、邮票为中心的一项文化活动。","answer":"ABC"}
,{"question":"计算机病毒主要通过途径传播。","answer":"C"}
,{"question":"既要保持战略定力，推动我国经济发展沿着正确方向前进；又要增强忧患意识，未雨绸缪，精准研判、妥善应对经济领域可能出现的重大风险。要平衡好和的关系，把握好节奏和力度。","answer":"稳增长防风险"}
,{"question":"加快社会治安防控体系建设，依法打击和惩治黄赌毒黑拐骗等违法犯罪活动，保护人民、财产权、人格权。（出题单位：江苏省扬州市公安局推荐单位：江苏学习平台）","answer":"人身权"}
,{"question":"加强党的基层组织建设，关键是从严抓好落实。要以提升为重点，突出政治功能，健全基层组织，优化组织设置，理顺隶属关系，创新活动方式，扩大基层党的组织覆盖和工作覆盖。","answer":"组织力"}
,{"question":"加强党的政治建设，必须坚持和加强党的，完善党的领导体制，改进党的领导方式，承担起执政兴国的政治责任。","answer":"全面领导"}
,{"question":"加强和创新社会治理，关键在创新，核心是人。只有人与人和谐相处，社会才会安定有序。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"A"}
,{"question":"加强和创新社会治理，逐步实现社会治理结构的、治理方式的、治理过程的，将有力推进国家治理现代化的进程。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"家电着火，首先应该做的是。","answer":"A"}
,{"question":"家庭成员出现新型冠状病毒感染的肺炎可疑症状，以下做法错误的是。","answer":"B"}
,{"question":"家庭是人生的，家长是孩子的第一任老师，要给孩子讲好“人生第一课”，帮助扣好人生第一粒扣子。","answer":"第一所学校"}
,{"question":"家长在给孩子购买玩具时；；；；要注意避免购买音量过大的玩具等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"甲骨文，又称契文、甲骨卜辞等，是指契刻在龟甲或兽骨上的文字，主要发现于河南安阳小屯村一带的殷墟，是代后期王室和贵族用于占卜与记事的文书。","answer":"商"}
,{"question":"甲市乙县某煤矿发生瓦斯爆炸事故，造成5人死亡，直接经济损失500万元。根据《煤矿安全监察条例》，该起事故应该由负责组织调查处理。","answer":"C"}
,{"question":"驾车通过无交通信号灯的交叉路口，应减速让行人先行。","answer":"A"}
,{"question":"驾车在学校门口遇儿童结伴通过人行横道时，应当。","answer":"C"}
,{"question":"驾驶机动车变更车道时，应提前开启转向灯，注意观察。","answer":"A"}
,{"question":"驾驶机动车上道路行驶，以下选项中会被扣留车辆的情形是。","answer":"B"}
,{"question":"驾驶机动车上道路行驶，以下选项中哪种情形会被扣留车辆？（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"B"}
,{"question":"驾驶机动车夜间通过没有交通信号的路口时，应。","answer":"C"}
,{"question":"驾驶机动车在高速公路上行驶，以下行为错误的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"驾驶机动车在高速公路上行驶，遇有雾、雨、雪、沙尘、冰雹等低能见度气象条件时，，应当从最近的出口尽快驶离高速公路。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"A"}
,{"question":"驾驶人连续驾驶4小时以上，应停车休息，停车休息时间不得少于分钟。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"D"}
,{"question":"驾驶人应当按照驾驶证载明的准驾车型驾驶机动车；驾驶机动车时，应当随身携带机动车驾驶证。","answer":"A"}
,{"question":"驾驶人有以下、、的行为会被吊销机动车驾驶证。","answer":"ABCD"}
,{"question":"坚持、、。对不履行或不按规定履行消防安全职责的单位和个人，依法依规追究责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"坚持党的领导，不是一句空的口号，必须具体体现在党、、、上。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABCD"}
,{"question":"坚持党的政治路线，必须全面贯彻实施基本方略，统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，为实现“两个一百年”奋斗目标不懈努力。","answer":"新时代中国特色社会主义"}
,{"question":"坚持和发展中国特色社会主义，必须把握时代特点、直面时代课题，在体现、把握、富于中不断展现蓬勃的生机活力。","answer":"时代性规律性创造性"}
,{"question":"坚持和发展中国特色社会主义是一篇大文章，为它确定基本思路和基本原则的是。","answer":"C"}
,{"question":"坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，更好体现这项制度的效能，要坚定不移贯彻、、、的方针，着力发挥好民主党派和无党派人士的积极作用。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABCD"}
,{"question":"坚持集中教育和经常性教育相结合，组织培训和个人自学相结合，采取、、、、在线学习培训等方式，形成习近平新时代中国特色社会主义思想学习教育长效机制，推动党员学深悟透、入脑入心。","answer":"ABCD"}
,{"question":"坚持马克思列宁主义的基本原理，走中国人民自愿选择的适合的道路，中国的社会主义事业必将取得最终的胜利。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"中国国情"}
,{"question":"坚持农业农村优先发展总方针，按照“扩面、、集成”的要求深化农村改革，全面推进乡村振兴。（出题单位：中共青浦区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"提速"}
,{"question":"坚持社会主义市场经济改革方向，核心问题是处理好和的关系。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"政府市场"}
,{"question":"坚持依法治国和以德治国相结合，是中国特色社会主义法治道路的鲜明特点。法律和道德都具有、、的作用，在国家治理中都有其地位和功能。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"坚持依法治国首先要坚持，坚持依法执政首先要坚持。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"依宪治国依宪执政"}
,{"question":"坚持在发展中保障和改善民生。经济发展是民生改善的，离开经济发展谈改善民生是无源之水、无本之木。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"物质基础"}
,{"question":"坚持走中国特色，这是新时代中国国防的发展路径。","answer":"强军之路"}
,{"question":"坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信，说到底是要坚定自信。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"文化"}
,{"question":"坚决捍卫国家、、，这是新时代中国国防的根本目标。","answer":"ABC"}
,{"question":"坚决维护党中央权威、保证全党令行禁止，是党和国家前途命运所系，是全国各族人民根本利益所在，也是加强和规范党内政治生活的重要目的。必须坚持，，，，核心是全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。","answer":"ABCD"}
,{"question":"建立中国共产党、成立中华人民共和国、推进改革开放和事业，是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大里程碑。（出题单位：新疆兵团第五师双河市党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"中国特色社会主义"}
,{"question":"建设高标准是党的十九届四中全会《决定》的一个重大决策，是推动经济高质量发展、办好国内事情的关键之举，是应对外部风险挑战、彰显我国市场经济地位的重要之举。","answer":"市场体系"}
,{"question":"建设社会主义，实现中华民族伟大复兴，是中华民族的最高利益和根本利益。我们党领导中国人民进行的一切奋斗，归根到底都是为了实现这一伟大目标。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"现代化强国"}
,{"question":"建设生态文明是关系人民福祉、关系的大计。中国要实现工业化、城镇化、信息化、农业现代化，必须要走出一条新的发展道路。","answer":"民族未来"}
,{"question":"建筑高度超过米的公共建筑，应设置避难层。（出题单位：国家应急广播）","answer":"100"}
,{"question":"建筑内部装修（）遮挡消防设施和疏散指示标志及其出口，并不得妨碍消防设施和疏散走道的正常使用。（出题单位：山东省消防总队推荐单位：山东学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"健全党对立法工作领导的体制。坚持和加强党对立法工作的领导，完善党对立法工作中重大问题决策的程序。凡立法涉及重大体制和重大政策调整的，必须报讨论决定。","answer":"党中央"}
,{"question":"健身运动能有效地增强人们的体质，增进人们的健康。运动健身的基本要求包括；；；；全面锻炼。","answer":"ABCD"}
,{"question":"江南贡院是中国历史上规模最大、影响最广的科举考场，中国南方地区开科取士之地，该贡院位于。","answer":"B"}
,{"question":"江南三大名楼中，位于湖南的是。","answer":"C"}
,{"question":"江南文化悠久，名镇遍布，下列选项中、、是江南古镇。","answer":"ABC"}
,{"question":"江苏省市被誉为“眼镜之都”。","answer":"丹阳"}
,{"question":"江苏省地方剧种“丹剧”又称为“”。","answer":"啷当剧"}
,{"question":"江苏盐城国家级珍禽自然保护区，地处江苏中部沿海，主要保护等珍稀野生动物及其赖以生存的滩涂湿地生态系统。","answer":"丹顶鹤"}
,{"question":"江苏扬州宝应刘氏五之堂的“五之”（博学之，审问之，慎思之，明辨之，笃行之）取之于古代经典《》。（出题单位：江苏省扬州市宝应县委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"中庸"}
,{"question":"江苏扬州宝应刘氏五之堂的“五之”（博学之，审问之，慎思之，明辨之，笃行之）取自古代经典《》。","answer":"中庸"}
,{"question":"江西南昌市的滕王阁、湖南岳阳市的岳阳楼和湖北武汉市的被人们誉为“江南三大名楼”。（出题单位：湖北广电长江云推荐单位：湖北学习平台）","answer":"黄鹤楼"}
,{"question":"将闲置的QQ、微信账号出租给他人使用，这种做法是的。","answer":"B"}
,{"question":"将许多曲牌联缀起来讲唱故事的音乐形式称为类说唱。","answer":"B"}
,{"question":"蒋风之是我国著名的演奏家，其代表作品为《汉宫秋月》。","answer":"C"}
,{"question":"降低社会保险费率，是、、的重要举措。","answer":"ABC"}
,{"question":"降落到地球上的陨石主要有三个明确的来源，大部分（约99%）来自，少数来自和，还有极少数陨石来源不明。","answer":"ABC"}
,{"question":"焦溪古镇位于长江下游苏南常州市郑陆镇东南部，具有700余年历史。该镇众多民居东西山墙、前后包檐约有一半用黄石砌就，形成“”的独特建筑风格，体现出南地北风的江南水乡传统村落特色。（出题单位：中共常州市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"黄石半墙"}
,{"question":"教师的平均工资水平应当不低于或者高于的平均工资水平，并逐步提高。建立正常晋级增薪制度，具体办法由国务院规定。","answer":"国家公务员"}
,{"question":"教育部、国家语言文字工作委员会2016年8月23日发布的《国家语言文字事业“十三五”发展规划》提出，到2020年，在全国范围内基本普及，全面提升，全面提升，实现。","answer":"ABCD"}
,{"question":"教育是民族振兴、社会进步的重要基石，是功在当代、利在千秋的德政工程，对提高人民综合素质、促进人的全面发展、增强中华民族创新创造活力、实现中华民族伟大复兴具有决定性意义。教育是国之大计、。","answer":"党之大计"}
,{"question":"接到自称公安局、检察院、法院等部门的来电，要求开通网银、提供验证码或转账到安全账户，应当。","answer":"D"}
,{"question":"今年的全国“两会”，成为热点话题。继“互联网+”被写入政府工作报告后，“智能+”又出现在政府工作报告中。（出题单位：科技部引智司）","answer":"人工智能"}
,{"question":"今日已累积25积分","answer":"C"}
,{"question":"金末至大蒙古国时期著名文学家、历史学家元好问的名句“问世间，情为何物，直教生死相许？”描写的是。","answer":"D"}
,{"question":"金融机构不得为身份不明的客户提供服务或者与其进行交易，不得为客户开立账户或者账户。","answer":"匿名假名"}
,{"question":"进入公共场所，应注意观察、、部位，以便发生火灾时能够紧急逃生。","answer":"ABC"}
,{"question":"进入新时代，国际国内形势发生广泛而深刻的变化，改革发展面临着新形势新任务新挑战，我们要抓住机遇、迎接挑战，关键在于，继续全面深化改革、全面扩大开放。（出题单位：广东省习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心推荐单位：广东学习平台）","answer":"高举新时代改革开放旗帜"}
,{"question":"进一步处理好政府和市场关系，实际上就是要处理好在资源配置中起决定作用还是起决定作用这个问题。","answer":"市场政府"}
,{"question":"近代爱国主义诗人闻一多曾创作组诗作品《七子之歌》，纪念被西方列强强行割占的七块地方。它们分别是：香港、澳门、台湾、、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"近代文学家、翻译家，福建闽县（今福州市）人，他的代表译著包括《茶花女》《迦因小传》等。","answer":"林纾"}
,{"question":"近代文学家、翻译家，福建闽县（今福州市）人，他的代表译著包括《茶花女》等。(出题单位：福建学习平台）","answer":"林纾"}
,{"question":"近年来，大数据分析和应用的成功案例不断涌现，并受到媒体的广泛报道。按照数据分析深入程度的不同，这些应用可分为描述性分析、、指导性分析三个层次。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"预测性分析"}
,{"question":"近年来，大数据分析和应用的成功案例不断涌现，并受到媒体的广泛报道。按照数据分析深入程度的不同，这些应用可分为描述性分析、分析、指导性分析三个层次。","answer":"预测性"}
,{"question":"近年来，中东欧商品通过宁波源源不断进入中国市场，宁波市与中东欧贸易总量由2014年的24.43亿美元扩大到2018年的36.96亿美元，占全国比重为4.5%。目前，宁波市与中东欧国家落地的双向投资项目达个。","answer":"141"}
,{"question":"禁止非法携带易燃易爆危险品进入公共场所或者。","answer":"D"}
,{"question":"禁止私自携运属于国家所有的、集体所有的和个人所有的对国家和社会具有保存价值的或者应当保密的档案及其复制件出境。","answer":"A"}
,{"question":"禁止在附近开办营业性歌舞厅，互联网上网服务营业场所等不适宜未成年人活动的场所。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"京杭大运河始建于。（出题单位：江苏省扬州市江都区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"京杭大运河是世界上里程最长、工程最大的古代运河。2014年6月22日，中国大运河项目成功入选世界文化遗产名录。江苏境内大运河全长690公里，流经徐州、宿迁、淮安、扬州、镇江、常州、、苏州等8个地级市。","answer":"无锡"}
,{"question":"京津冀协同发展的先行领域是。","answer":"C"}
,{"question":"京剧脸谱，是一种具有中国文化特色的特殊化妆方法。其中表示忠勇侠义的是。","answer":"A"}
,{"question":"京剧流派主要是指演员的表演艺术风格和艺术特点，并且这种风格特点得到师承和传播。梅派京剧，是京剧旦行中形成较早的、影响极其深远的京剧流派。是梅派艺术的创始人。","answer":"梅兰芳"}
,{"question":"京剧最基本的两种声腔为、。","answer":"A"}
,{"question":"泾河与渭河“泾渭分明”，是发生在的奇特景观。","answer":"A"}
,{"question":"经党中央批准、国务院批复，自2018年起，我国将每年设立为“中国农民丰收节”。","answer":"农历秋分"}
,{"question":"经调查，经常登山健身者的身体机能和身体素质要明显强于不锻炼者，在、、三方面表现尤为突出。","answer":"ABC"}
,{"question":"经负责事故调查的人民政府同意，事故调查组才能组织专家进行技术鉴定。","answer":"B"}
,{"question":"经国际天文学联合会（IAU）批准，嫦娥四号着陆点命名为基地。着陆点周围呈三角形排列的3个环形坑，分别命名为织女、河鼓和天津。着陆点所在冯·卡门坑内的中央峰命名为泰山。","answer":"天河"}
,{"question":"经国务院批准，每年9月份第三周是全国推广宣传周。","answer":"普通话"}
,{"question":"经国务院批准，自2005年起，每年为“航海日”，同时也作为“世界海事日”在我国的实施日期。2020年中国航海日活动以“携手同行维护国际物流畅通”为主题。","answer":"7月11日"}
,{"question":"经过酝酿和准备，在陈独秀主持下，的共产党早期组织于1920年8月在上海法租界老渔阳里2号《新青年》编辑部正式成立。当时取名为“中国共产党”，这是中国的第一个共产党组织。","answer":"A"}
,{"question":"经过长期努力，中国特色社会主义进入了，这是我国发展新的历史方位。","answer":"新时代"}
,{"question":"经婚前医学检查，对患指定传染病在传染期内或者有关精神病在发病期内的，医师应当提出医学意见；准备结婚的男女双方应当结婚。","answer":"暂缓"}
,{"question":"经济体制改革是全面深化改革的重点，其核心问题是。","answer":"A"}
,{"question":"经济走廊和环北部湾经济圈简称“两廊一圈”，“两廊”的起止点分别是。","answer":"B"}
,{"question":"经历史发展，牛郎织女天文星象被赋予了人格化的美丽传说，以及民间女性向织女星乞巧智慧、祈祷姻缘等丰富的人文内涵。因七夕赋予了与爱情有关的内涵，使其成为了象征的节日。","answer":"C"}
,{"question":"景海鹏是中国人民解放军航天员大队特级航天员，2008年执行神舟七号载人飞行任务，2012年执行载人飞行任务，2016年执行天宫二号与神舟十一号载人飞行任务。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“的英雄航天员”。","answer":"三巡苍穹"}
,{"question":"警报通信是人民防空指挥的重要手段，它担负着战时指导群众顺利实施防空行动的报知任务。我国的防空警报信号分为、、三种。","answer":"ABC"}
,{"question":"居古代“四大书院”之首的白鹿洞书院是在。","answer":"A"}
,{"question":"局部地区的强降雨容易造成城市内涝，关于应对城市内涝以下说法错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"举办大型群众性活动，承办人应当依法向公安机关申请安全许可，制定并组织演练。","answer":"C"}
,{"question":"举世闻名的周口店北京人遗址位于北京市区。","answer":"A"}
,{"question":"巨晓林既是一位农民工，又是一位技术员，参加了10多项国家铁路重点工程建设，创新施工方法114项，主编《接触网施工经验和方法》，被称为“”","answer":"知识型企业职工的优秀代表"}
,{"question":"据《汉书·地理志》记载，有一条从合浦出发，经东南亚，抵达南亚的远洋贸易航线，这是我国官方文献记载的年代最早的海上丝绸之路，印证了古代合浦郡的港是“海上丝绸之路”的始发港之一。（出题单位：北海市委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"合浦"}
,{"question":"据国家卫健委职业健康司、中国疾病预防控制中心所编的《企业做好新冠肺炎防护攻略》，各企业要根据生产经营特点，结合新冠肺炎疫情防控情况，认真做好复工复产前的疫情防控措施，具体措施有：、、、、发挥医务室的作用等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"决定成立国家安全委员会的是。","answer":"A"}
,{"question":"绝密级国家秘密载体应当在符合国家保密标准的设施、设备中保存，并指定专人管理；未经批准，不得复制和摘抄。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"军事名言“将在外，君命有所不受”出自。","answer":"B"}
,{"question":"军运会军事特色项目有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"喀斯特是发育在以石灰岩和白云岩为主的碳酸盐岩上的地貌。2014年6月，葡萄峰林和作为桂林喀斯特地貌的两个提名地，让桂林喀斯特顺利成功入选世界自然遗产名录。（出题单位：阳朔县委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"漓江峰丛"}
,{"question":"开发利用水资源，应当首先满足用水。（出题单位：北京市水务局推荐单位：北京学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"开放是国家繁荣发展的必由之路，开放发展注重的是解决发展问题，必须发展更高层次的开放型经济，以扩大开放推进改革发展。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"内外联动"}
,{"question":"开始确立以毛泽东同志为主要代表的马克思主义正确路线在中共中央领导地位的会议是。","answer":"遵义会议"}
,{"question":"开展慈善服务，应当尊重、的人格尊严，不得侵害他们的隐私。","answer":"AB"}
,{"question":"开展慈善活动，应当遵循、、、的原则，不得违背社会公德，不得危害国家安全、损害社会公共利益和他人合法权益。","answer":"ABCD"}
,{"question":"开展公开募捐，可以采取下列方式：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"抗金名臣、民族英雄，他为了社稷生民安危，有效地组织了东京保卫战的城防，屡次击退了金兵。(出题单位：福建学习平台）","answer":"李纲"}
,{"question":"抗金名臣、民族英雄、宋朝大将，他为了社稷生民安危，有效地组织了东京保卫战的城防，屡次击退了金兵。","answer":"李纲"}
,{"question":"抗生素不仅能杀灭细菌，而且对、、等病原微生物也有良好的抑制或杀灭作用。","answer":"ABC"}
,{"question":"抗战中中国共产党领导的游击队发挥了重要作用。电影《平原游击队》片尾，游击队长李向阳对日军中队长松井说：“放下你的武器，的地面上决不能让你们横行霸道”。","answer":"中国"}
,{"question":"科幻电影《流浪地球》讲述了在不久的将来太阳将毁灭，人类开启“流浪地球”计划，寻找新家园的故事。面对拯救地球的唯一机会，中国救援队、宇航员毅然和其他国家同事作出抉择：“无论最终结果将人类历史导向何处，我们决定”。","answer":"选择希望"}
,{"question":"科学共同体是。","answer":"A"}
,{"question":"科学家要遵守科学知识和科学建制的基本规范的原因是。","answer":"D"}
,{"question":"科学与技术的关系是。","answer":"C"}
,{"question":"可以设置政法委员会的党组织不包括是。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"客户由他人代理办理业务的，金融机构应当同时对代理人和的身份证件或者其他身份证明文件进行核对并登记。","answer":"被代理人"}
,{"question":"客家文化的代表性建筑“永定土楼”在省。","answer":"B"}
,{"question":"孔繁森是西藏自治区阿里地委原书记、政协原主席。他两次进藏工作，勤政为民，与藏族群众结下了深厚友谊，被称为“新时期的雷锋”“90年代的焦裕禄”。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“”。","answer":"党员领导干部的楷模"}
,{"question":"孔繁森是西藏自治区阿里地委原书记、政协原主席。他两次进藏工作，勤政为民，与藏族群众结下了深厚友谊，被称为“新时期的雷锋”“90年代的焦裕禄”。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“党员领导干部的”。","answer":"楷模"}
,{"question":"恐龙死后，没有被其他动物吃掉，而是迅速被埋在地下，与地下丰富的、碳酸钙、二氧化硅、黄铁矿等进行化学置换，久而久之遗体内腐烂的骨骼会被这些无机盐取代，形成化石。","answer":"B"}
,{"question":"库尔班·尼亚孜是一位维吾尔族同胞，也是一位小学校长。他拿出家里所有积蓄60余万元，创办了国家通用语言小学，挨家挨户动员孩子学习国家通用语言，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他为“的践行者”。","answer":"民族团结进步"}
,{"question":"库尔班·尼亚孜是一位维吾尔族同胞，也是一位小学校长。他拿出家里所有积蓄60余万元，创办了国家通用语言小学，挨家挨户动员孩子学习双语，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他为“”。","answer":"民族团结进步的践行者"}
,{"question":"垃圾投放时，应该。","answer":"C"}
,{"question":"郎平作为20世纪80年代中国女排主力队员，和其他队员一起创造了“五连冠”的奇迹，如今又把中国女排重新带上巅峰。郎平和她的队友塑造了一种精神，这种精神的名称是“”。","answer":"女排精神"}
,{"question":"劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过。","answer":"B"}
,{"question":"劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为个伤残等级。","answer":"A"}
,{"question":"劳动行政部门自收到集体合同文本之日起内未提出异议的，集体合同即行生效。","answer":"B"}
,{"question":"劳动行政部门自收到集体合同文本之日起内未提出异议的，集体合同即行生效。","answer":"C"}
,{"question":"劳动者依法享有就业的权利。","answer":"A"}
,{"question":"劳动者依法享有自主择业的权利。劳动者年满周岁，有劳动能力且有就业愿望的，可凭本人身份证件，通过公共就业服务机构、职业中介机构介绍或直接联系用人单位等渠道求职。","answer":"B"}
,{"question":"劳务派遣单位应当对被派遣劳动者进行必要的安全生产教育和培训。","answer":"A"}
,{"question":"老陈乘坐动车时烟瘾难耐，躲在列车卫生间吸烟，结果被乘客举报了，他将面临。","answer":"D"}
,{"question":"老电影数字修复包括和。","answer":"C"}
,{"question":"老一辈登山人用生命和汗水为我国登山事业奠定了基础，也铸就了、、、的“登山精神”，这是中华民族的宝贵财富。","answer":"ABCD"}
,{"question":"老一辈登山人用生命和汗水为我国登山事业奠定了基础，也铸就了、、、的“登山精神”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"雷锋同志的故乡是（）。（出题单位：中共长沙市望城区委宣传部推荐单位：湖南学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"雷锋在日记中写道：“钉子有两个长处：一个是挤劲，一个是钻劲。我们在学习上，也要提倡这种‘’精神，善于挤，善于钻。”","answer":"钉子"}
,{"question":"雷雨天气时，为避免雷击正确的做法有；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"离别是中国古典诗词中常用的主题，以下诗句中无离别之意的是“”。","answer":"B"}
,{"question":"李白《梦游天姥吟留别》中的天姥山位于。","answer":"B"}
,{"question":"李白的诗歌、的草书、裴旻的剑舞并称为“唐代三绝”。","answer":"张旭"}
,{"question":"李白有诗“吾爱孟夫子，风流天下闻”，“孟夫子”指的是。","answer":"B"}
,{"question":"李白有诗云：“朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山。”诗中描写的白帝城位于。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"李某接到陌生来电，对方能正确报出他的姓名、身份证号码以及银行卡号等信息，告知他银行卡密码有问题，需点击链接重新设置密码，下列做法错误的是。","answer":"B"}
,{"question":"李清照的《如梦令·昨夜雨疏风骤》“知否？知否？应是绿肥红瘦”，这里的“红瘦”指的是花。","answer":"C"}
,{"question":"李书福怀着“做老百姓买得起的好车”理想，进入汽车行业，创办我国第一家民营汽车企业，积极推动中国汽车工业“走出去”。2018年12月18日，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“民营汽车工业开放发展的”。（出题单位：中国社科院）","answer":"优秀代表"}
,{"question":"李廷松是我国著名的演奏家。","answer":"B"}
,{"question":"理论和实践都证明，配置资源是最有效率的形式。","answer":"B"}
,{"question":"理论学习中心组成员应当发挥“”的示范和表率作用，自觉学习、带头学习，努力成为建设学习型党组织和学习型领导班子的精心组织者、积极促进者、自觉实践者，带动全党大兴学习之风。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"关键少数"}
,{"question":"锂离子电池充电时，锂离子运动的方向是。","answer":"B"}
,{"question":"历法是计量比更长的时间间隔的法则。","answer":"A"}
,{"question":"历史和现实都告诉我们，一场社会革命要取得最终胜利，往往需要一个漫长的历史过程。只有回看走过的路、比较别人的路、远眺前行的路，弄清楚我们、，很多问题才能看得深、把得准。","answer":"从哪儿来往哪儿去"}
,{"question":"历史上的扬州诗文书画、国学研究、戏曲工艺蔚为大观，扬州雕版印刷、、、、、清曲等15项被列入中国首批非物质文化遗产名录。","answer":"ABCD"}
,{"question":"立体电影是放映时能给人以三维视觉，有明显纵深感的电影。是利用类似摄制成具有水平视差的两幅画面的影片。","answer":"A"}
,{"question":"利用均匀水流导致的水位变化来显示时间，是的基本原理。","answer":"A"}
,{"question":"连续三天日最高气温将在35℃以上，发布高温预警。","answer":"A"}
,{"question":"联合国教科文组织《保护非物质文化遗产公约》的宗旨是：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"联合国总部设在美国的市。","answer":"C"}
,{"question":"良渚古城遗址位于浙江省，地处中国东南沿海长江流域天目山东麓河网纵横的平原地带。","answer":"A"}
,{"question":"林徽因，福建闽县（福州）人，出生于浙江杭州。中国著名建筑师、诗人和作家，人民英雄纪念碑和中华人民共和国国徽深化方案的设计者之一。她的文学代表作（）广为传诵。(出题单位：福建学习平台)","answer":"A"}
,{"question":"林觉民，福建闽侯人。少年之时，即接受民主革命思想，推崇自由平等学说。1911年4月24日写下绝笔《》，后参加广州起义，从容就义，史称“黄花岗七十二烈士”之一。(出题单位：福建学习平台）","answer":"与妻书"}
,{"question":"林兰英，福建莆田人，中国著名科学家，长期从事半导体材料科学研究工作，被誉为“中国之母”，是我国半导体科学事业开拓者之一。","answer":"半导体材料"}
,{"question":"林兰英，福建莆田人，中国著名科学家，长期从事半导体材料科学研究工作，被誉为“中国材料之母”，是我国半导体科学事业开拓者之一。","answer":"半导体"}
,{"question":"林兰英，福建莆田人，中国著名科学家。毕业于福建协和大学（福建师范大学前身）物理系，长期从事半导体材料科学研究工作，被誉为“中国之母”，是我国半导体科学事业开拓者之一。(出题单位：福建学习平台)","answer":"半导体材料"}
,{"question":"林祥谦，福建闽侯尚干人，中国工人阶级的杰出代表和中国工人运动的先驱者。1923年2月4日，林祥谦领导了震撼中外的。(出题单位：福建学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"林毅夫是北京大学教授。他植根于改革开放实际，自主创立并实践了新结构经济学理论体系，在国际上产生重要影响力，为我国经济学理论创新作出了重要贡献。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“”。","answer":"经济体制改革理论的探索者"}
,{"question":"林语堂，福建龙溪（今漳州）人，中国现代著名作家、学者、翻译家、语言学家。1940年和1950年先后两度获得诺贝尔文学奖提名。代表作包括小说、等。(出题单位：福建学习平台)","answer":"AC"}
,{"question":"林语堂，福建龙溪（今漳州）人，中国现代著名作家、学者、翻译家、语言学家。1940年和1950年先后两度获得诺贝尔文学奖提名。代表作包括小说《》《》等。","answer":"AC"}
,{"question":"林则徐，福建省侯官人，清朝时期的政治家、思想家和诗人，他写下了表达爱国情怀的名句“，岂因祸福避趋之”。(出题单位：福建学习平台）","answer":"苟利国家生死以"}
,{"question":"林则徐，福建省侯官人，清朝时期的政治家、思想家和诗人，他写下了表达爱国情怀的名句“苟利生死以，岂因祸福避趋之”。","answer":"国家"}
,{"question":"领导干部必须带头、、、，不断提高运用法治思维和法治方式深化改革、推动发展、化解矛盾、维护稳定的能力，做尊法学法守法用法的模范，以实际行动带动全社会尊法学法守法用法。","answer":"ABCD"}
,{"question":"领土由领陆、和领空三部分组成。","answer":"领水"}
,{"question":"领土由领陆、和领空三部分组成。","answer":"A"}
,{"question":"领土由领陆、和领空三部分组成。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"B"}
,{"question":"刘某收到短信，称点击链接并填写个人信息可免费领取4G流量，刘某应当。","answer":"A"}
,{"question":"刘勰所著的《》是我国文学批评史上第一部体系严密的文学理论巨著，通过此书可以鸟瞰晋宋以前的文学概况及其精华。（出题单位：中共镇江市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"文心雕龙"}
,{"question":"刘勰所著的《》是我国文学批评史上第一部体系严密的文学理论巨著。","answer":"文心雕龙"}
,{"question":"刘禹锡的诗句“芳林新叶催陈叶，流水前波让后波”歌颂的是。","answer":"A"}
,{"question":"刘禹锡的诗句“芳林新叶催陈叶，流水前波让后波”歌颂的是以下哪种精神：","answer":"A"}
,{"question":"刘禹锡的诗作“千淘万漉虽辛苦”的下一句是。","answer":"B"}
,{"question":"刘禹锡诗“千淘万漉虽辛苦”的下一句是（）。","answer":"B"}
,{"question":"柳永的《望海潮》一词中“东南形胜，三吴都会，钱塘自古繁华”中的“钱塘”是指今天的。","answer":"A"}
,{"question":"龙舟是一项在民间广泛开展的民族传统体育项目，壮、苗、傣、白、土家等诸多南方少数民族均有的风俗。在赛龙舟时将舟船装扮成龙型，以锣鼓、呐喊助阵，并逐渐形成了“团结、协作、拼搏、进取”的中国龙舟运动精神。","answer":"节日赛龙舟"}
,{"question":"鲁迅，原名周樟寿，后改为周树人。“鲁迅”是他1918年发表时所用的笔名，也是他影响最为广泛的笔名。","answer":"D"}
,{"question":"鲁迅艺术学院是中国共产党于1938年在延安创办的一所培养文学艺术干部和文艺工作者的综合性艺术院校，出席成立大会并题写了校名和校训。1940年改称鲁迅艺术文学院，简称“鲁艺”。","answer":"A"}
,{"question":"陆地上发光植物。","answer":"A"}
,{"question":"陆游的名句“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”可以用来譬喻下面哪个情境：","answer":"D"}
,{"question":"陆游的诗句“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”描写的是。","answer":"D"}
,{"question":"路遥1991年完成百万字的长篇巨著《》。这部小说展现了我国城乡社会生活和人民思想情感的巨大变化，颂扬了拼搏奋进、敢为人先的时代精神，激励了一代又一代青年人向上向善、自强不息，积极投身改革开放的时代洪流，产生了广泛而深远的社会影响。","answer":"平凡的世界"}
,{"question":"路遥是著名作家，把文学创作融入改革开放伟大实践，用心用情抒写改革开放故事，主要作品有。2018年12月18日，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他为“鼓舞亿万农村青年投身改革开放的优秀作家”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"吕剧又称琴戏，以淳朴生动的语言、优美悦耳的唱腔、丰富多彩的音乐语汇而深得广大人民群众喜爱。其音乐属于板腔体，兼唱曲牌，主要伴奏乐器是、、、，被称为“吕剧四大件”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"旅客应当接受并配合铁路运输企业在车站、列车实施的安全检查，不得违法携带、夹带，不得违法携带、托运、等危险物品或者其他违禁物品。","answer":"ABC"}
,{"question":"旅行社应当提示参加团队旅游的旅游者按照规定购买保险。","answer":"B"}
,{"question":"旅行社应当提示参加团队旅游的旅游者按照规定购买何种保险?（出题单位：长沙市文化旅游广电局推荐单位：湖南学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"旅游者违反安全警示规定，或者对国家应对重大突发事件暂时限制的措施、和措施不予配合的，依法承担相应责任。","answer":"ABC"}
,{"question":"绿色发展，就其要义来说，是要解决好问题。","answer":"人与自然和谐共生"}
,{"question":"绿水青山就是，阐述了经济发展和生态环境保护的关系，揭示了保护生态环境就是保护生产力、改善生态环境就是发展生产力的道理，指明了实现发展和保护协同共生的新路径。","answer":"金山银山"}
,{"question":"绿水青山就是金山银山。要加快划定并严守、、三条红线。对突破三条红线、仍然沿用粗放增长模式、吃祖宗饭砸子孙碗的事，绝对不能再干，绝对不允许再干。","answer":"ABC"}
,{"question":"马术也叫做骑术，在中国古代又称为“”，为六艺之一。在全国民族运动会比赛中，比赛用马必须是在中国出生的非英纯血马和非阿拉伯马。","answer":"御"}
,{"question":"螨虫易在高温潮湿的环境中繁殖，是可以用肉眼识别的。这种说法是。","answer":"B"}
,{"question":"螨虫易在高温潮湿的环境中繁殖，是难以用肉眼识别的。这种说法是。","answer":"B"}
,{"question":"猫喜欢抓老鼠吃，是因为老鼠体内不仅含有丰富的蛋白质，还富含一种叫作的物质，这种物质猫自身不能合成，但对猫来讲特别重要。","answer":"B"}
,{"question":"毛泽东《七律·长征》中写道“五岭逶迤腾细浪，乌蒙磅礴走泥丸”，其中“五岭”指大庾岭、、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"毛泽东曾在《水调歌头·游泳》中提到“一桥飞架南北，天堑变通途”，其中的“一桥”是指。","answer":"B"}
,{"question":"毛泽东曾总结中国革命的三大法宝是。（出题单位：中共长沙市委党史研究室推荐单位：湖南学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"毛泽东的词句“世上无难事”，下一句是。","answer":"D"}
,{"question":"毛泽东的词句“往事越千年，魏武挥鞭，东临碣石有遗篇”，“遗篇”指的是魏武帝曹操的。","answer":"A"}
,{"question":"毛泽东的词中“到中流击水，浪遏飞舟？”描写是。","answer":"B"}
,{"question":"毛泽东的诗句“敢教日月换新天”的上一句是。","answer":"C"}
,{"question":"毛泽东的诗作《七律·和柳亚子先生》中“牢骚太盛防肠断”的下一句是“”。","answer":"A"}
,{"question":"毛泽东的诗作《七律·和柳亚子先生》中“牢骚太盛防肠断”的下一句是“”。","answer":"B"}
,{"question":"毛泽东评价曾担任过北京大学校长的蔡元培先生是“，人世楷模”。","answer":"学界泰斗"}
,{"question":"毛泽东诗词“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”中的“雄关”是指。","answer":"B"}
,{"question":"毛泽东同志的诗“敢教日月换新天”的上一句是（）。","answer":"C"}
,{"question":"毛泽东在《蝶恋花?答李淑一》开篇“我失骄杨君失柳”，其中的“杨”和“柳”分别是指杨开慧和两位烈士。（出题单位：中共长沙市委党史研究室推荐单位：湖南学习平台）","answer":"柳直荀"}
,{"question":"毛泽东在1949年8月14日发表的《丢掉幻想，准备斗争》文章中指出，“”的口号，是对于在中国和帝国主义国家的关系的问题上，特别是在中国和美国的关系的问题上，还抱有某些幻想的人们说的。","answer":"准备斗争"}
,{"question":"毛泽东在1949年8月18日发表的《别了，司徒雷登》文章中指出，多少一点怕什么。封锁吧，封锁十年八年，中国的一切问题都解决了。中国人死都不怕，还怕吗？","answer":"困难困难"}
,{"question":"毛泽东在1949年8月18日发表的《别了，司徒雷登》文章中指出，美国出钱出枪，蒋介石出人，替美国打仗杀中国人，借以变中国为美国的战争，组成了美国帝国主义在第二次世界大战以后的世界侵略政策的一个重大的部分。","answer":"殖民地"}
,{"question":"毛泽东在1949年8月18日发表的《别了，司徒雷登》文章中指出，美国的白皮书，选择在司徒雷登业已离开南京、快到华盛顿、但是尚未到达的日子——八月五日发表，是可以理解的，因为他是美国侵略政策的象征。","answer":"彻底失败"}
,{"question":"毛泽东在1949年8月18日发表的《别了，司徒雷登》文章中指出，我们中国人是有的。许多曾经是自由主义者或民主个人主义者的人们，在美国帝国主义者及其走狗国民党反动派面前站起来了。","answer":"骨气"}
,{"question":"毛泽东在1949年8月18日发表的《别了，司徒雷登》文章中指出，原来美国的所谓“国际责任”和“对华友好的传统政策”，就是。干涉就叫做担负国际责任，干涉就叫做对华友好，不干涉是不行的。","answer":"干涉中国"}
,{"question":"毛泽东在1949年8月18日发表的《别了，司徒雷登》文章中指出，中国人民的觉悟，领导的武装力量和民众组织力量已经空前地强大起来了。这样，就迫使美帝国主义的当权集团不能采取大规模地直接地武装进攻中国的政策，而采取了帮助蒋介石打内战的政策。","answer":"中国共产党"}
,{"question":"毛泽东在张思德追悼会上引用古人的一句话,“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”,赞扬张思德同志的牺牲精神。（出题单位：中共延安市委理论讲师团推荐单位：陕西学习平台）","answer":"司马迁"}
,{"question":"没有就没有国家安全，没有就没有现代化。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"网络安全信息化"}
,{"question":"湄公河发源于中国唐古拉山的东北坡，在我国境内被称为。","answer":"B"}
,{"question":"湄公河是东南亚重要的国际河流，其上游是我国境内的。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"B"}
,{"question":"媒体融合发展是一篇大文章。传统媒体和新兴媒体不是取代关系，而是关系；不是谁主谁次，而是此长彼长；不是谁强谁弱，而是优势互补。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"迭代"}
,{"question":"煤炭、石油、天然气被统称为能源。","answer":"A"}
,{"question":"每个正式党员都享有选举权和被选举权（受处分的党员除外）。参加选举的党员有权了解候选人情况、要求改变候选人、不选任何一个候选人和另选他人。","answer":"留党察看"}
,{"question":"每个正式党员都享有选举权和被选举权，（受除外）。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"留党察看处分的党员"}
,{"question":"每年4月的最后一周是“世界免疫周”，其目的是促进接种疫苗以保护各年龄人群免患疾病。2020年“世界免疫周”的主题是“保护人人”。","answer":"疫苗"}
,{"question":"每年6月26日，是国际日。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"禁毒"}
,{"question":"每年春运，机场、车站等公共交通枢纽都会迎来大规模客流，这时应格外注意防止随身物品丢失，以下做法错误的是。","answer":"A"}
,{"question":"每年春运，机场、车站等公共交通枢纽都会迎来大规模客流，这时应格外注意防止随身物品丢失，以下做法错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"每张火车票可投保一份铁路乘意险（乘客人身意外伤害保险），每份保险费3元，未成年人须由其父母投保，每份保险费1元，是否购买铁路乘意险由旅客。","answer":"自行选择"}
,{"question":"美丽而神秘的三江源，地处青藏高原腹地，是黄河、长江、的发源地，素有“中华水塔”“亚洲水塔”之称。（出题单位：青海省社科院推荐单位：青海学习平台）","answer":"澜沧江"}
,{"question":"孟子认为人有“四端”，下列选项中表述正确的是。","answer":"C"}
,{"question":"密云水库由潮河、两大支流汇合而成，水库水质始终保持国家二类水体标准以上。（出题单位：北京密云区委宣传部推荐单位：北京学习平台）","answer":"白河"}
,{"question":"面对突发疫情，医疗物资相关企业迎难而上。兰州汶河医疗器械研制开发有限公司在大年初四主动申请复工。在相关部门的积极协调下，原本用于重度感染症状的“”产品被临时调整为“”，经降价、重新包装，成为面向普通民众的消杀产品。","answer":"械字号消字号"}
,{"question":"面对新情况新变化,我们坚持不搞“”式强刺激,保持宏观政策连续性稳定性,在区间调控基础上加强定向、相机调控,主动预调、微调。（出题单位：中共济宁市委党校推荐单位：山东学习平台）","answer":"大水漫灌"}
,{"question":"面对新时代的新要求，必须坚持工作总基调，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，抓住战略重点，实现关键突破。","answer":"稳中求进"}
,{"question":"面对疫情带来的焦虑和恐慌情绪，我们可以通过、、、等方法进行应对。","answer":"ABCD"}
,{"question":"面对疫情带来的情绪压力，可以使用、、、等多种情绪应对的方法。","answer":"ABCD"}
,{"question":"面对疫情带来的情绪压力，行动上可以采用放松技术中的腹式呼吸，这种腹式呼吸具体的步骤有、、、等。","answer":"AD"}
,{"question":"面粉生产车间严禁吸烟的主要原因是。","answer":"A"}
,{"question":"灭火的基本方法包括、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"灭火器的压力表指针在位置时，压力为正常。","answer":"A"}
,{"question":"民间有“壮汉握不破鸡蛋”的说法，这体现了力学中的原理。（出题单位：科技部引智司）","answer":"拱形"}
,{"question":"民营经济是我国经济制度的内在要素，是社会主义市场经济发展的重要成果，是推动社会主义市场经济发展的重要力量。支持民营企业发展，要营造法治化制度环境，保护民营企业家和。","answer":"人身安全财产安全"}
,{"question":"民主生活会应当切实解决问题，对检查和反映出来的问题，领导班子及其成员应当制定整改措施，确定整改目标和完成时限。对群众反映强烈的突出问题进行。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"专项整治"}
,{"question":"民族英雄，蒙古族，清光绪十八年（1892年）出生于达尔罕旗（今科尔沁左翼中旗），是二十世纪初期内蒙古“抗垦”斗争的杰出领袖之一。（出题单位：内蒙古通辽市委宣传部推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"嘎达梅林"}
,{"question":"明朝科学家宋应星编著的是中国古代一部综合性的科学技术著作，被外国学者誉为“中国17世纪的工艺百科全书”。","answer":"A"}
,{"question":"明代著名科学家和“西学东渐”主要代表人物之一，被誉为“中西文化交流第一人”，是我国第一位引进西方科学技术的爱国科学家。","answer":"徐光启"}
,{"question":"明代著名书画家，松江华亭人，“华亭画派”杰出代表，兼有“颜骨赵姿”之美。","answer":"A"}
,{"question":"明火使用完毕后，一定要确认明火完全熄灭且燃烧物彻底后，才能离开或将燃烧物倒掉。","answer":"冷却"}
,{"question":"明末清初学者黄宗羲认为西方的几何学来源于的勾股之学。","answer":"B"}
,{"question":"明末著名琴家徐上瀛所著的《》是一部全面而系统地讲述琴乐表演艺术理论的专著。","answer":"溪山琴况"}
,{"question":"明清笔记记载：“河面船只穿行，河岸行人如织，如同江南水乡。”萧太后河是北京最早的。","answer":"人工运河"}
,{"question":"明清时民间器乐合奏按民间的说法分为、和三类。","answer":"ABC"}
,{"question":"明清时期的科举考试中，别称“秋闱”的是。","answer":"B"}
,{"question":"明确中国特色社会主义进入新时代，这是我们党在科学把握世情国情党情深刻变化的基础上，作出的一项关系全局的重大战略考量，进一步彰显了中国共产党与时代共同进步的，体现了把握历史规律和历史趋势的高度自觉和高度自信。","answer":"先进性本色"}
,{"question":"明万历年间，长洲知县江盈科在苏州虎丘山麓的平远堂旧址建五贤祠，纪念唐代、、三位苏州刺史和宋代长洲令王禹偁及晚年常来苏州的苏轼。","answer":"ABC"}
,{"question":"某餐饮企业有员工150人，应当设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员。","answer":"A"}
,{"question":"某机构号称“无抵押贷款只需凭身份证即可办理”，可信吗？","answer":"A"}
,{"question":"某物质只含有一种元素，则该物质。","answer":"C"}
,{"question":"某职业技术学院要建设新的教学楼，根据《中华人民共和国防震减灾法》，该教学楼应按照当地房屋建筑的抗震设防要求进行设计和施工。","answer":"B"}
,{"question":"牡丹花素来有“国色天香”的美称，在世界上也负有盛名。著名描绘牡丹的诗句“唯有牡丹真国色，花开时节动京城”，是诗人所作。","answer":"B"}
,{"question":"目前，个人查询本人的信用报告需要提供。","answer":"A"}
,{"question":"目前，苔藓植物中可供食用的种类。","answer":"B"}
,{"question":"目前，我国个人所得税起征点为每月元。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"5000"}
,{"question":"目前，新型冠状病毒感染的肺炎患者主要临床表现为、，，部分患者逐渐出现呼吸困难，严重者表现为急性呼吸窘迫综合征、脓毒症休克、难以纠正的代谢性酸中毒和出凝血功能障碍。","answer":"ABC"}
,{"question":"目前地震是可以精确预报的，这种说法是。","answer":"B"}
,{"question":"目前京津冀、粤港澳大湾区、长三角等地区发展呈现出许多新特点，要推动这些地区成为引领高质量发展的重要动力源。促进区域协调发展，要统筹推进西部大开发、、中部地区崛起、东部率先发展。","answer":"东北全面振兴"}
,{"question":"目前世界上共有4个卫星导航定位系统，它们分别是美国的GPS系统、欧洲的伽利略系统、俄罗斯的GLONASS系统和我国的卫星导航系统。","answer":"B"}
,{"question":"目前世界上最长的海底沉管隧道是。","answer":"C"}
,{"question":"目前所发掘贵族墓葬中规模最大、等级最高、结构最为复杂的一座墓葬是懿德太子墓。（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"目前所知，在河南省舞阳县贾湖遗址出土的，最古老的旋律吹奏乐器是。","answer":"B"}
,{"question":"目前我国的车辆购置税基本税率是%。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"10"}
,{"question":"目前我国规模最大的海事公务船是“海巡01”轮，也是我国第一艘兼具海事监管和救助功能的大型巡航救助船。","answer":"执法"}
,{"question":"目前我国使用的邮票基本可分为普通邮票、纪念邮票和三种。（出题单位：中共武汉市委宣传部推荐单位：湖北学习平台）","answer":"特种邮票"}
,{"question":"目前已知世界上最大的种子是。","answer":"海椰子"}
,{"question":"目前长江三角洲地区已经发现的最早的青铜时代文化是，上海市闵行区马桥遗址是其典型遗址和考古学文化的命名地。","answer":"马桥文化"}
,{"question":"纳税人的子女接受全日制学历教育的相关支出，按照每个子女每月元的标准定额扣除。","answer":"B"}
,{"question":"纳税人的子女接受全日制学历教育的相关支出，按照每个子女每月元的标准定额扣除。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"纳税人及其配偶在一个纳税年度内不能同时分别享受和专项附加扣除。","answer":"CD"}
,{"question":"纳税人赡养一位及以上被赡养人的赡养支出，纳税人为独生子女的，按照每月元的标准定额扣除。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"纳税人在中国境内接受学历（学位）继续教育的支出，在学历（学位）教育期间按照每月元定额扣除。","answer":"A"}
,{"question":"纳税人在中国境内接受学历继续教育的支出，在学历（学位）教育期间按照每月元定额扣除。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"纳税人在主要工作城市没有自有住房而发生的住房租金支出，主要工作城市为直辖市、省会城市或计划单列市的，按照每月元的标准扣除。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"南朝著名的医药学家的《本草经集注》将人文原则的“三品”分类法改为依药物自然来源和属性的分类法，对本草学的发展有一定的影响。","answer":"B"}
,{"question":"南朝著名的医药学家的《本草经集注》将人文原则的“三品”分类法改为依药物自然来源和属性的分类法，开辟了本草学的新理论体系。","answer":"B"}
,{"question":"南海诸岛历来都是我国领土的组成部分，我国史籍对南海诸岛很早就有明确记载，东汉时称南海为。","answer":"D"}
,{"question":"南社是中国近代史上规模最大的进步文学团体，于1909年11月13日在苏州成立，被称为中国近代史上爱国知识分子最集中、参加人数最多的民间组织。、高旭和柳亚子是南社的发起人。","answer":"陈去病"}
,{"question":"南社是中国近代史上规模最大的进步文学团体，于1909年11月13日在苏州虎丘成立，被称为中国近代史上爱国知识分子最集中、参加人数最多的民间组织。、高旭和柳亚子是南社的发起人。（出题单位：中共金山区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"陈去病"}
,{"question":"南宋林升的诗句“暖风熏得游人醉，直把杭州作汴州”，“汴州”是指市。","answer":"D"}
,{"question":"南宋时期担任刑狱官的宋慈编撰的《洗冤集录》是我国历史上第一部系统的著作。","answer":"A"}
,{"question":"囊括计算机、电子信息、仿真技术于一体的技术，其基本实现方式是计算机模拟虚拟环境从而给人以环境沉浸感。","answer":"虚拟现实"}
,{"question":"内蒙古自治区矿产资源丰富，是我国重要的矿产资源大省。全区有43种矿产的保有资源储量居全国前三位，其中煤炭、、石油、天然气是内蒙古的优势矿产资源，对全国的能源结构与布局有深刻影响。","answer":"稀土"}
,{"question":"尼玛顿珠带领群众以“四个入股”方式参与合作社运营，探索“六个统一”运作模式，确保了群众收入有保障、可持续。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他为“”。","answer":"西藏牧区改革的排头兵"}
,{"question":"泥石流是登山健身时有可能遇到的自然灾害。当，，是泥石流发生的前兆。","answer":"ABC"}
,{"question":"泥石流是山区沟谷中，由暴雨、冰雪融化等激发的含有大量泥沙石块的特殊洪流。在野外如果突遇泥石流来袭，正确的做法是。","answer":"A"}
,{"question":"你的银行账户信息不能向他人透露的是。","answer":"D"}
,{"question":"宁波从唐代以来一直就是对外政治、经贸、文化交流的重要港口城市，有“书藏古今，港通天下”之称。如今，宁波舟山港已经成为中国大型和特大型深水泊位最多的港口。2018年宁波舟山港货物吞吐量位居全球港口第，集装箱吞吐量位居全球港口第三。","answer":"一"}
,{"question":"宁波以“”建设统领高水平对外开放，提升开放服务能力、开放平台功能、开放合作层次，积极打造“一带一路”建设的枢纽城市。宁波已与220多个国家和地区建立了投资贸易关系，2018年实现全市进出口总额8576亿元，居全国第9位。","answer":"一带一路"}
,{"question":"宁波以“”建设统领高水平对外开放，提升开放服务能力、开放平台功能、开放合作层次，积极打造“一带一路”建设的枢纽城市。","answer":"一带一路"}
,{"question":"宁夏回族自治区党委、政府将每年定为“民族团结月”。（出题单位：银川市委宣传部推荐单位：宁夏学习平台）","answer":"九月"}
,{"question":"宁夏是西部唯一一个覆盖全省的试验区。（出题单位：银川市委宣传部推荐单位：宁夏学习平台）","answer":"开放型经济"}
,{"question":"宁夏是西部唯一一个覆盖全省的经济试验区。","answer":"开放型"}
,{"question":"牛顿在力学上的贡献是提出和。","answer":"AB"}
,{"question":"牛一般有四个胃，依次是瘤胃、网胃（蜂巢胃）、重瓣胃和皱胃，其中才是真正的胃。","answer":"A"}
,{"question":"农村特别是贫困地区，是全面小康最大的短板。没有农村和贫困地区的全面小康，就没有全国的全面小康。打赢，是全面建成小康社会的底线任务。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"脱贫攻坚战"}
,{"question":"农历三月三，会为其民族山歌设立假期，期间举办山歌盛会。","answer":"A"}
,{"question":"农业信息化是在农业等各个领域应用计算机技术、网络与通讯技术、电子技术等现代信息技术的过程。","answer":"A"}
,{"question":"疟疾主要是通过传播的。","answer":"A"}
,{"question":"挪威剧作家易卜生被称为“欧洲现代戏剧之父”，他的现实主义戏剧堪称典范。其主要代表作品，通过女主人公娜拉和丈夫海尔茂的家庭生活，揭露和批判了资产阶级婚姻及其伦理道德观念的虚伪性，当娜拉认识到自己的地位时，毫不犹豫地离家出走了。","answer":"B"}
,{"question":"排水系统中的每个用水器具都应通过设置U型存水弯等水封装置与下水管道隔开，阻断下水管道内的污染气体进入室内；平时注意及时注水补水保持有效；如未设置水封，则应将其封闭，封闭方法为用塑料布、湿毛巾、胶带等完全覆盖封严。","answer":"水封"}
,{"question":"潘建伟，国际量子信息实验研究领域的开拓者之一，他突破量子信息处理关键技术，解决量子保密通信在现实条件下的安全性问题，牵头研制成功国际上首颗量子科学实验卫星“”。","answer":"墨子号"}
,{"question":"潘建伟，作为国际上量子信息实验研究领域的开拓者之一，率先突破量子信息处理关键技术，全面解决了量子保密通信在现实条件下的安全性问题，牵头研制成功国际上首颗量子科学实验卫星“”。","answer":"墨子号"}
,{"question":"培养选拔优秀年轻干部是一件大事，关乎党的命运、国家的命运、民族的命运、人民的福祉，是。","answer":"百年大计"}
,{"question":"贫困村党支部应当动员和带领群众，全力打赢攻坚战。（出题单位：内蒙古呼伦贝尔市直属机关工委推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"破格提拔干部必须从严掌握。任职试用期未满或者提拔任职不满一年的，不得破格提拔。不得在任职年限上连续破格。不得越级提拔。(来源：《党政领导干部选拔任用工作条例》2019年3月17日新华社受权发布)","answer":"两"}
,{"question":"扑救精密仪器火灾的最佳灭火剂是。","answer":"A"}
,{"question":"浦东新区作为上海“五个中心”建设核心承载区，聚焦高端产业引领，以、、蓝天梦、未来车、、数据港为代表的“六大硬核产业”快速发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"普洱茶以地理标志保护范围内的云南大叶种晒青茶为原料，并在地理标志保护范围内采用特定的加工工艺制成，具有独特的品质特征。按其加工工艺及品质特征的不同，普洱茶分为生茶和两种类型。","answer":"熟茶"}
,{"question":"普通话以北京语音为标准音，以北方话为基础方言，以为语法规范。","answer":"A"}
,{"question":"七人制橄榄球是橄榄球的一种，与传统的橄榄球相比，场地、规则大致相同，但人数少、比赛节奏较快而且平均得分较高，受到普遍欢迎。","answer":"B"}
,{"question":"戚继光的诗句“繁霜尽是心头血，洒向千峰秋叶丹”可以用来譬喻下面哪个情境：","answer":"D"}
,{"question":"企业所得税法规定，企业分为居民企业和。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"企业违反，侵犯职工劳动权益的，工会可以依法要求承担责任。（出题单位：北京怀柔区总工会推荐单位：北京学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"气候变化将会增加人身、财产、经济和生态面临的风险，这些风险来自于风暴、极端降水、滑坡、、、、以及风暴潮等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"气候变化是人类面临的共同挑战，各国期待我国发挥引领作用。要加大建设力度，既推动经济可持续发展，又拓展这个领域的国际合作和发展空间。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"生态文明"}
,{"question":"气体可压缩存储在钢瓶中是因为。","answer":"B"}
,{"question":"气体可压缩存储在钢瓶中是因为。","answer":"A"}
,{"question":"气象灾害预警信号的颜色等级，按危害从低到高排列的顺序是。","answer":"C"}
,{"question":"气象灾害预警信号根据气象灾害可能造成的危害程度、紧急程度和发展态势一般划分为四级，其中特别严重的等级用色表示。","answer":"D"}
,{"question":"汽车行驶时有可能发生自燃或因碰撞导致起火，下列应对方法错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"前进的道路不可能一帆风顺，越是前景光明，越是要增强，做到居安思危，全面认识和有力应对一些重大风险挑战。","answer":"忧患意识"}
,{"question":"钱塘江大桥，又名钱江一桥，是杭州市的一座跨钱塘江双层桁架梁桥，由中国桥梁专家主持设计，是中国自行设计、建造的第一座双层铁路、公路两用桥。","answer":"B"}
,{"question":"钱塘江大桥，又名钱江一桥，位于西湖之南，六和塔附近钱塘江上，由中国桥梁专家主持设计，是我国自行设计、建造的第一座双层铁路、公路两用桥。","answer":"茅以升"}
,{"question":"钱钟书，字默存，号槐聚，江苏无锡人，中国现代作家、文学研究家，其代表作，是中国现代文学史上一部风格独特的讽刺小说，被誉为“新儒林外史”。","answer":"A"}
,{"question":"秦始皇帝陵的出土文物中被誉为“青铜之冠”的是。（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"秦始皇陵兵马俑常被称作是“世界第八大奇迹”，兵马俑本来的颜色是。","answer":"A"}
,{"question":"秦统一全国后，统一的标准文字是（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"秦统一全国后，统一的标准文字是。","answer":"C"}
,{"question":"秦统一全国后，统一货币的名称为。","answer":"A"}
,{"question":"青海的生态地位重要而特殊，三江源地区被誉为“”。","answer":"中华水塔"}
,{"question":"青海三江源自然保护区中的“三江”指、、。","answer":"ACD"}
,{"question":"青年是祖国的前途、民族的希望、。各级党委和政府要放手使用优秀青年人才，为青年人才成才铺路搭桥，让他们成为有思想、有情怀、有责任、有担当的社会主义建设者和接班人。","answer":"创新的未来"}
,{"question":"青铜凤纹尊是早期青铜器，国宝级文物。尊高34厘米，口径41.1厘米，腹围107厘米。尊侈口，垂腹，圈足，通体纹饰精美华丽。（出题单位：中共镇江市委宣传部?推荐单位：江苏学习平台）","answer":"西周"}
,{"question":"氢与是宇宙中最多的两种元素。","answer":"C"}
,{"question":"清初剧坛有“南洪北孔”之说，其中“北孔”是指孔尚任，“南洪”是指剧作家。","answer":"洪昇"}
,{"question":"清代宫廷画家郎世宁的，描绘了姿态各异之骏马百匹，放牧游息于草原的场面。","answer":"A"}
,{"question":"清代著名的林则徐“虎门销烟”发生在省。","answer":"A"}
,{"question":"清代著名画家徐扬创作的《盛世滋生图》长卷(也称《姑苏繁华图卷》)，描绘了清朝乾隆时期苏州的一村、一镇、一城、一街，其中一街画的就是，展现出“居货山积，行云流水，列肆招牌，灿若云锦”的繁华市井景象。","answer":"山塘街"}
,{"question":"清明节，又称节、节、节、节，节期在仲春与暮春之交。清明节源自上古时代的祖先信仰与春祭礼俗，兼具自然与人文两大内涵，既是自然节气点，也是传统节日。","answer":"ABCD"}
,{"question":"清明节是古代文人墨客留下诗作较多的节日之一，“耕夫召募爱楼船，春草青青万项田。试上吴门窥郡郭，清明几处有新烟。”是唐代诗人的作品。","answer":"张继"}
,{"question":"请补全词句：“人生易老天难老，岁岁重阳。今又重阳，战地分外香。”","answer":"A"}
,{"question":"请补全词句：“岁岁重阳，今又重阳，战地分外香。”","answer":"A"}
,{"question":"请补全诗句：“衙斋卧听萧萧竹，疑是民间疾苦声。些小吾曹州县吏，”。","answer":"D"}
,{"question":"请选出《七律·长征》中，地名在诗中的正确排序：。","answer":"A"}
,{"question":"请选择正确的词语补全诗句：“中华多奇志，不爱红装爱武装。”","answer":"C"}
,{"question":"穹窿山景区历史悠长，古代大军事家隐居在此，并写出了中国历史第一部兵书《》十三篇。（出题单位：江苏苏钢集团有限公司推荐单位：江苏学习平台）","answer":"孙子孙子兵法"}
,{"question":"穹窿山景区历史悠长，古代大军事家孙子隐居在此，并写出了中国历史第一部兵书《》十三篇。","answer":"孙子兵法"}
,{"question":"秋季大风天气增多，遇大风天出行应注意的防范措施有：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"秋天落叶树木叶片脱落，是由于叶柄基部的形成造成的。","answer":"离层"}
,{"question":"蚯蚓没有眼睛，这种说法是的。","answer":"B"}
,{"question":"驱逐舰采用平甲板船型的优点是。（出题单位：泰州广播电视台推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"取义“宜于昌盛”的地方是。","answer":"C"}
,{"question":"全党要坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。，是更基础、更广泛、更深厚的自信。","answer":"文化自信"}
,{"question":"全国范围内开展的普查有、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"全国范围内开展的普查有。（出题单位：国家统计局奉贤调查队推荐单位：上海学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"全国防灾减灾日是经中华人民共和国国务院批准而设立，自2009年起，每年为全国防灾减灾日。","answer":"B"}
,{"question":"全国国有企业工作会议2016年10月10日至11日在北京召开。","answer":"党的建设"}
,{"question":"全国人民代表大会常务委员会的组成人员不得担任国家行政机关、、和的职务。","answer":"ABD"}
,{"question":"全国人民代表大会会议每年举行一次，由召集。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"全国首个国家生态文明试验区是（）。","answer":"A"}
,{"question":"全国首个实现国家金融服务标准落地的城市是。","answer":"C"}
,{"question":"全国重点文物保护单位湖南长沙岳麓书院始建的朝代是。","answer":"B"}
,{"question":"全国重点文物保护单位长沙岳麓书院建于何时？（出题单位：中共长沙市委宣传部推荐单位：湖南学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"全面贯彻落实总体国家安全观，必须坚持统筹和安全两件大事。","answer":"发展"}
,{"question":"全面建成，是“两个一百年”奋斗目标的第一个百年奋斗目标，是我们党向人民、向历史作出的庄严承诺，是近十四亿中国人民的共同期盼。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"小康社会"}
,{"question":"全面抗战爆发后，八路军打的第一个大胜仗是。","answer":"A"}
,{"question":"全面抗战爆发后中国军队主动对日作战取得的第一个重大胜利是大捷。","answer":"平型关"}
,{"question":"全面抗战爆发后中国军队主动对日作战取得的第一个重大胜利是。","answer":"平型关大捷"}
,{"question":"全面推进依法治国涉及很多方面，在实际工作中必须有一个总揽全局、牵引各方的总抓手，这个总抓手就是建设中国特色社会主义体系。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"法治"}
,{"question":"全面依法治国必须正确处理、、、的关系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"全面依法治国是坚持和发展中国特色社会主义的本质要求和重要保障，事关我们党，事关人民，事关党和国家。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"全球第一台适用于全肢体中风康复的“纯意念控制”人工神经机器人系统是。","answer":"C"}
,{"question":"全球温度上升会产生的不利影响有：、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"全球温度上升会产生以下哪些不利影响。","answer":"D"}
,{"question":"燃烧是一种发热发光的。","answer":"A"}
,{"question":"热带雨林中的很多植物叶片上有个很特别的地方，就是在叶片顶端会拖出一根细长的尖“尾巴”，植物学家称它为。","answer":"B"}
,{"question":"热量传递主要有三种基本方式，即导热、热对流和。","answer":"C"}
,{"question":"人工种植林更容易发生病虫害，这种表述是的。","answer":"A"}
,{"question":"人类的大脑有五大方面的功能：感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪、认知功能。目前的神经科学研究对四种功能已有相当深入的了解。","answer":"B"}
,{"question":"人类冠状病毒感染主要可引起感染症状，如鼻塞、打喷嚏和流鼻涕等。","answer":"上呼吸道"}
,{"question":"人类只有肤色语言之别，文明只有之别，但绝无高低优劣之分。认为自己的人种和文明高人一等，执意改造甚至取代其他文明，在认识上是愚蠢的，在做法上是灾难性的！（来源：2019年5月15日习近平总书记在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲）","answer":"姹紫嫣红"}
,{"question":"人类最早认识自然规律使用的研究方法是。","answer":"D"}
,{"question":"人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，各地要根据情况，合理确定和调整城乡居民基本养老保险缴费档次标准，供城乡居民选择。","answer":"A"}
,{"question":"人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，引导激励符合条件的城乡居民早参保、多缴费，增加资金积累，优化养老保险待遇结构，提高待遇水平。","answer":"D"}
,{"question":"人力资源社会保障部办公厅、教育部办公厅《关于做好2018年度中小学教师职称评审工作的通知》指出，长期在农村和艰苦边远地区工作的中小学教师，职称评审放宽学历要求，不作、和要求，提高实际工作年限的考核权重。","answer":"ABC"}
,{"question":"人们称妇女为“巾帼”的原因是。","answer":"B"}
,{"question":"人们平常打点滴（吊针）用的生理盐水（氯化钠注射液）浓度是%。","answer":"B"}
,{"question":"人们为何称妇女为“巾帼”？(出题单位:常熟理工学院推荐单位：江苏学习平台)","answer":"A"}
,{"question":"人民军队琼崖纵队诞生、战斗的地方是。","answer":"C"}
,{"question":"人民立场是我们党的根本政治立场，是我们党的生命线和根本工作路线。","answer":"群众路线"}
,{"question":"人民是历史的创造者，人民是真正的英雄。离开了人民，我们就会一事无成。只有坚持这一基本原理，才能把握历史前进的基本规律；只有按历史规律办事，才能无往而不胜。","answer":"历史唯物主义"}
,{"question":"人民是历史的创造者，人民是真正的英雄。离开了人民，我们就会一事无成。只有坚持历史这一基本原理，才能把握历史前进的基本规律；只有按历史规律办事，才能无往而不胜。","answer":"唯物主义"}
,{"question":"人民行使国家权力的机关是全国人民代表大会和。","answer":"C"}
,{"question":"人民行使国家权力的机关是全国人民代表大会和。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"人寿保险的被保险人或者受益人向保险人请求给付保险金的诉讼时效期间为年，自其知道或者应当知道保险事故发生之日起计算。","answer":"五"}
,{"question":"人体中含量最多的金属元素是。","answer":"A"}
,{"question":"人与自然是生命共同体。在整个发展过程中，我们都要坚持、、为主的方针，不能只讲索取不讲投入，不能只讲发展不讲保护，不能只讲利用不讲修复，要像保护眼睛一样保护生态环境，像对待生命一样对待生态环境。","answer":"ABC"}
,{"question":"人员密集场所发生火灾，该场所的现场工作人员不履行组织、引导在场人员疏散的义务，情节严重，尚不构成犯罪的，。","answer":"C"}
,{"question":"人员密集场所室内装修、装饰，应当按照消防技术标准的要求，使用、材料。","answer":"AB"}
,{"question":"认为数学是天地万物最根本的东西，是“四时之终始，万物之祖宗”的著作是。","answer":"D"}
,{"question":"任何单位和个人不得、、或者公路、公路用地和公路附属设施。","answer":"ABCD"}
,{"question":"任何单位和个人不得生产、经营、使用国家禁止生产、经营、使用的危险化学品。","answer":"A"}
,{"question":"任何单位和个人都有、、、的义务。任何单位和成年人都有参加有组织的灭火工作的义务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"任何单位和个人都有协助、配合有关部门开展反恐怖主义工作的义务，发现恐怖活动嫌疑或者恐怖活动嫌疑人员的，应当及时向或者有关部门报告。","answer":"公安机关"}
,{"question":"任何单位和个人发现洗钱活动，有权向反洗钱行政主管部门或者举报。接受举报的机关应当对举报人和举报内容保密。","answer":"公安机关"}
,{"question":"任何个人和组织有权对危害网络安全的行为向、、等部门举报。收到举报的部门应当及时依法作出处理；不属于本部门职责的，应当及时移送有权处理的部门。","answer":"ABC"}
,{"question":"任何公民、社会组织和国家机关都必须以为行为准则，依照宪法法律行使权利或权力，履行义务或职责，都不得有超越宪法法律的特权，一切违反宪法法律的行为都必须予以追究。","answer":"宪法法律"}
,{"question":"任何人发现火灾，都应当立即报警。任何单位、个人都应当（）为报警提供便利，不得阻拦报警。（出题单位：山东省消防总队推荐单位：山东学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"任何人发现火灾都应当立即报警。任何单位、个人都应当为报警提供便利，不得阻拦报警。","answer":"A"}
,{"question":"任何组织或者不得披露未成年人的个人隐私。","answer":"个人"}
,{"question":"日常生活中，孩子被尖锐物品误伤的案例时有发生，以下；；；等行为会给孩子的人身安全带来潜在的风险。","answer":"ABCD"}
,{"question":"日常生活中常见的拐骗儿童手段有、、等。作为家长除了看护好自己的孩子，还应教会孩子识别常见的拐骗手段。","answer":"ABC"}
,{"question":"日常生活中遇到的风、雨、雷电等天气现象，一般发生在大气层的中。","answer":"B"}
,{"question":"如果小华在小丽北偏东40°的位置上，那么小丽在小华的位置上。","answer":"C"}
,{"question":"如遇灾害不得不在户外避难时，以下可以起到御寒作用的物品是、、。","answer":"ABD"}
,{"question":"儒家“五常”贯穿于中华伦理的发展中，是中国古代传统价值体系中的最核心因素，那么“五常”指的是：。","answer":"A"}
,{"question":"儒家“五常”贯穿于中华伦理的发展中，是中国价值体系中的最核心因素，那么“五常”指的是：。","answer":"A"}
,{"question":"赛艇运动使用的船艇最初是人们日常的交通工具，被称为“水上巴士”。17世纪的泰晤士河上，船工们经常举行划船比赛。赛艇运动起源于。","answer":"A"}
,{"question":"三北二期工程，确立了建设的指导思想。坚持与经济建设、生态建设与协调统一。","answer":"ABC"}
,{"question":"三北工程建设是我国生态文明建设的一个重要标志性工程，承担着、、三大重要任务。","answer":"ABC"}
,{"question":"三北工程造林在生产和统计上分为、和三种方式。","answer":"ABC"}
,{"question":"三北五期工程将工程区划分为、、、4个建设区域。","answer":"ABCD"}
,{"question":"三国时期，人们尊称左将军刘备为“左公”。因“左公”在当地安营扎寨而得名的是。","answer":"D"}
,{"question":"三江源是我国最大的自然保护区，位于青藏高原的腹地，有“中华水塔”的美誉。“三江源”中的“三江”指澜沧江、长江和。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"A"}
,{"question":"三角龙主要以为食。","answer":"A"}
,{"question":"三手烟可能残留在、、、、头发、皮肤等表面。","answer":"ABCD"}
,{"question":"三苏祠位于四川省市，是北宋著名文学家苏洵、苏轼、苏辙的故居。（出题单位：四川省文化和旅游厅推荐单位：四川学习平台）","answer":"眉山"}
,{"question":"沙尘暴是干旱区一种常见的自然现象，主要受及的影响，人类活动与沙尘暴也有紧密的关系，不合理的人为活动可以导致沙尘暴的频发或加剧。","answer":"AB"}
,{"question":"沙尘暴作为一种灾害性天气，给国民经济建设和人民生命财产安全造成严重的损失和极大的危害。沙尘暴的危害主要包括、、、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"沙尘天气划分为、、、、特强沙尘暴五个等级。","answer":"ABCD"}
,{"question":"沙漠中，有一种植物叫，它能够在干旱的时候把根卷成一团，随风滚动。","answer":"A"}
,{"question":"莎士比亚著名的喜剧作品《威尼斯商人》描绘了鲍西娅的爱情、智慧与美德，同时借高利贷者强索一磅肉的情节，展现他的贪婪、吝啬、狠毒。这个成功的人物形象因此列入世界文学名著的“四大吝啬鬼”之中。","answer":"A"}
,{"question":"鲨鱼不停地游泳是因为它没有鱼鳔，这种说法是的。","answer":"A"}
,{"question":"厦门大学夏宁邵教授团队和浙江大学附属第一医院李君教授团队历经5年的协同攻关，建立了国际上第一个乙肝病毒致人肝硬化的模型。（出题单位：科技部引智司）","answer":"高仿真小鼠"}
,{"question":"厦门大学夏宁邵教授团队和浙江大学附属第一医院李君教授团队历经5年的协同攻关，建立了国际上第一个乙肝病毒致人肝硬化的高仿真模型。","answer":"小鼠"}
,{"question":"厦门经济特区是我国最早实行对外开放政策的四个经济特区之一，40年来，厦门经济特区坚决扛起为改革探路先行的历史使命，在诸多领域探索了一系列具有开创性意义的创新举措，包括、、等。","answer":"ABC"}
,{"question":"厦门市和台南市的市树都是。","answer":"A"}
,{"question":"山东临沂有着美丽的人文景观，城内的“洗砚池”“晒书台”等遗址，留下了东晋“书圣”的不朽作品。","answer":"A"}
,{"question":"山东曲阜孔庙是孔子文化的重要基地。今天我们如果要去参观孔庙，了解儒家文化的精髓，首先必须要参阅（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"山洪灾害降雨强度预警信号的颜色等级，按照严重性和紧急程度由低到高排列顺序是。","answer":"B"}
,{"question":"山区道路行车风险大，应格外注意安全。下列说法错误的是。","answer":"B"}
,{"question":"山水林田湖是一个，人的命脉在田，田的命脉在水，水的命脉在山，山的命脉在土，土的命脉在树。","answer":"生命共同体"}
,{"question":"山水田园诗歌起源于南北朝的谢灵运和晋代陶渊明，唐朝以王维、为代表。(出题单位：新疆兵团十二师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"孟浩然"}
,{"question":"山体崩塌是登山健身时有可能遇到的自然灾害。岩层面、裂缝面与山坡方向时，更容易发生山体崩塌。","answer":"A"}
,{"question":"山体滑坡是雨季山区常见的地质灾害，来势凶猛、破坏力大。滑坡发生前，可能出现、、、等前兆，应注意观察、提前防范。","answer":"ABCD"}
,{"question":"陕西省是西周文化发祥地，被称为“青铜器之乡”。","answer":"D"}
,{"question":"膳食要清淡少盐，指的是（）、（）、（）、（）。","answer":"ABCD"}
,{"question":"上海、北京的共产党早期组织在极端困难的条件下，翻译出版马克思主义著作。其中，有翻译的《共产党宣言》最早的中文全译本。这部重要著作的翻译出版，是马克思主义在中国传播史上的一件大事。","answer":"陈望道"}
,{"question":"上海的寺是上海地区历史最悠久、规模最大的名胜古迹之一。相传在三国时，东吴孙权为孝敬其母而建造，并按佛经中弥勒菩萨于龙华树下成佛的记载而得名。","answer":"龙华"}
,{"question":"上海市第四次经济普查的普查对象是本市行政区域内从事和第三产业的全部法人单位、产业活动单位和个体经营户。（出题单位：上海市奉贤区统计局推荐单位：上海学习平台）","answer":"第二产业"}
,{"question":"上海市加快“墨水屏电子公交站牌”安装力度，2019年内实现市内全覆盖。形似电子书的新型墨水屏公交预报信息屏，白底黑字更醒目，它运用的是先进的太阳能充电及双电池供电技术，与原来的LCE显示屏相比优势明显在于、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"上海天文馆（上海科技馆分馆）位于浦东新区临港新城，总用地面积58602平方米，包括一幢主体建筑，以及一米望远镜、太阳塔、青少年探索营等附属建筑。上海天文馆以“塑造全面的”为愿景，鼓励人们理解宇宙、思索未来。","answer":"宇宙观"}
,{"question":"上海洋山深水港四期码头，截止2018年是目前全球最大规模、自动化程度最高的码头。","answer":"集装箱"}
,{"question":"上世纪20年代起，以梅兰芳为代表的旦角演员开始在京剧舞台上脱颖而出，并由此改变了京剧惯以“生行”为主的传统演出格局。梅兰芳、、和被誉为京剧“四大名旦”。","answer":"ACD"}
,{"question":"蛇能在夜色中准确捕获猎物，除了蛇能够收集气味，很多种类的蛇还有一个感受变化的装置，被称为颊窝或“热眼”。","answer":"A"}
,{"question":"设计开行时速120公里以上列车的铁路应当实行管理。","answer":"全封闭"}
,{"question":"设计制造中国第一架飞机的人是。","answer":"B"}
,{"question":"设置密码时，采用的方式比较安全。","answer":"A"}
,{"question":"设置密码时，采用的方式比较安全。","answer":"C"}
,{"question":"社会单位消防安全四个能力是检查消除能力、组织扑救初起火灾能力、组织人员疏散逃生能力、消防宣传教育培训能力。（出题单位：北京市卫生健康委员会推荐单位：北京学习平台）","answer":"火灾隐患"}
,{"question":"社会政策要托底，就是要，做好就业和社会保障工作，切实保障群众基本生活。","answer":"守住民生底线"}
,{"question":"社会治理的重心必须向基层下移，落实到城乡社区。城乡社区处于党同群众连接的“”，做好社区治理工作十分重要。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"最后一公里"}
,{"question":"社会主义文艺，从本质上讲，就是的文艺。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"人民"}
,{"question":"涉密人员离岗离职应。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"涉密人员上岗应当，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"涉密信息系统应当按照国家保密标准配备保密设施、设备。保密设施、设备应当与涉密信息系统。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"申请人考试过程中有舞弊行为的，取消考试资格，已经通过考试的其他科目成绩无效且在一年内不得再次申领机动车驾驶证。","answer":"A"}
,{"question":"深化增值税改革是2019年实施更大规模减税降费的“重头戏”，是减轻企业负担、激发市场活力的重大举措，是完善税制、优化收入分配格局的重要改革，是宏观政策支持、、的重大抉择。","answer":"ABC"}
,{"question":"深圳经济特区建立以来，创造了多项“全国第一”，包括、、等。","answer":"ABC"}
,{"question":"生产、储存、使用、经营、运输危险化学品的单位的主要负责人对本单位的危险化学品安全管理工作全面负责。","answer":"A"}
,{"question":"生产经营单位的安全生产管理人员对本单位的安全生产工作全面负责。","answer":"B"}
,{"question":"生产经营单位均应当建立应急救援队伍。","answer":"B"}
,{"question":"生产经营单位应急预案分为综合应急预案、专项应急预案和现场处置方案。","answer":"A"}
,{"question":"生活中，有些时候家长需要携婴儿车乘坐公共交通工具，需要特别注意的是有些地铁站台与车厢间存在较大空隙，这可能会造成婴儿车被卡的事故，因此在乘车时请务必仔细确认站台与车厢间的距离。","answer":"车轮"}
,{"question":"生态环境保护的成败，归根结底取决于经济结构和。","answer":"经济发展方式"}
,{"question":"生态环境没有，用之不觉，失之难存。（出题单位：中共新疆维吾尔自治区委员会党校（行政学院）推荐单位：新疆学习平台）","answer":"替代品"}
,{"question":"生物多样性通常指、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"生物体的组成方式从简单到复杂的排列顺序是。","answer":"A"}
,{"question":"生肖是传统文化中影响力最大的文化符号之一，象征着吉祥与幸福。生肖邮票，承载着中华民族对生肖的热爱。、、、是我国发行的第一轮生肖邮票。","answer":"ABCD"}
,{"question":"绳短不能汲深井，浅水难以负大舟。党和国家事业越发展，对领导干部的能力要求就越高。党的十九大提出了全面增强的明确要求。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"执政本领"}
,{"question":"失业保险金的标准，由省、自治区、直辖市人民政府确定，不得低于。","answer":"A"}
,{"question":"失业保险金由社会保险经办机构发放。社会保险经办机构为失业人员开具领取失业保险金的单证，失业人员凭单证到指定银行领取失业保险金。","answer":"B"}
,{"question":"失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。","answer":"A"}
,{"question":"失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，对其遗属发给丧葬补助金和抚恤金。","answer":"D"}
,{"question":"诗句“布谷飞飞劝早耕，舂锄扑扑趁春晴。”描绘出一幅热闹的图。","answer":"A"}
,{"question":"诗句“布谷飞飞劝早耕，舂锄扑扑趁春晴”描绘出一幅热闹的图。","answer":"A"}
,{"question":"诗句“曾逐东风拂舞筵，乐游春苑断肠天。如何肯到清秋日，已带斜阳又带蝉”描写的植物是。","answer":"A"}
,{"question":"诗句“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”中的“霸王”是指。","answer":"D"}
,{"question":"十八洞村隶属于湖南省，属纯苗聚居区，苗族风情浓郁，苗族原生态文化保存完好。","answer":"A"}
,{"question":"十九大报告提出，制定国家监察法，依法赋予监察委员会职责权限和调查手段，用取代“两规”措施。（出题单位：中国人民大学）","answer":"留置"}
,{"question":"十月革命一声炮响，给中国送来了马克思列宁主义。十月革命后，以为代表的先进分子开始在中国传播马克思主义。","answer":"D"}
,{"question":"石油主要由碳、两种元素组成,还含有少量的硫、氮、氧元素以及微量的其它元素。（出题单位：中国石化齐鲁石化公司推荐单位：山东学习平台）","answer":"氢"}
,{"question":"石造像亦称兴国寺石造像，坐落在山东省滨州市博兴县城东南10公里的湖滨镇寨高村西北角，因其身高丈八，俗称。（出题单位：山东省滨州市博兴县委宣传部推荐单位：山东学习平台）","answer":"丈八佛"}
,{"question":"实体经济是一国经济的立身之本，是财富创造的根本源泉，是国家强盛的。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"重要支柱"}
,{"question":"实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把作为党执政兴国的第一要务。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"发展"}
,{"question":"实现全体人民共同富裕的宏伟目标，最终靠的是。","answer":"B"}
,{"question":"实现伟大梦想，必须建设伟大工程。这个伟大工程就是我们党正在深入推进的新的伟大工程。","answer":"党的建设"}
,{"question":"实现伟大梦想，必须进行伟大斗争。社会是在矛盾运动中前进的，有矛盾就会有斗争。我们党要团结带领人民有效应对、抵御、克服、化解、解决重大问题，必须进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。","answer":"ABCD"}
,{"question":"实现伟大梦想，必须推进伟大事业。是改革开放以来党的全部理论和实践的主题。","answer":"中国特色社会主义"}
,{"question":"实现中华民族伟大复兴，必须推翻压在中国人民头上的帝国主义、封建主义、官僚资本主义三座大山，实现、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"实现中华民族伟大复兴的中国梦，就是要实现、、。这既深深体现了今天中国人的理想，也深深反映了中国人自古以来不懈追求进步的光荣传统。","answer":"ABC"}
,{"question":"实行、、的方针，既确保国家秘密安全，又便利信息资源合理利用。","answer":"ABC"}
,{"question":"实行垃圾分类的意义是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"食品安全标准是国务院卫生行政部门按照《食品安全法》要求，牵头制定的唯一强制执行的食品标准，主要包括、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"食物放在冰箱里就不会坏了，这种说法是（）的。","answer":"B"}
,{"question":"食物放在冰箱里就不会坏了，这种说法是的。","answer":"B"}
,{"question":"使用冰箱冷冻室要注意，不能放进冰箱冷冻室，否则可能发生爆裂事故，存在一定安全隐患。","answer":"A"}
,{"question":"使用党费应当坚持、、、的原则。","answer":"ABCD"}
,{"question":"使用灭火器进行灭火的最佳位置是。","answer":"B"}
,{"question":"使用燃气灶具时应该注意安全，以防引发火灾。下列做法正确的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"使用微波炉时应注意安全，有些食物放入微波炉加热容易引发火灾或爆炸。下列不能放入微波炉的食物是。","answer":"A"}
,{"question":"世界联合学院，始创于1962年，是当今世界独具一格的全球性运动教育。中国大陆第一所世界联合学院位于。（出题单位：常熟市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"世界联合学院，始创于1962年，是当今世界独具一格的全球性运动教育学院。中国大陆第一所世界联合学院位于。","answer":"D"}
,{"question":"世界上第一部关于农业和手工业生产的综合性著作是明代宋应星所著的。","answer":"B"}
,{"question":"世界上第一条地铁诞生于。","answer":"A"}
,{"question":"世界上现存最早的航海图集是。","answer":"A"}
,{"question":"世界上修建时间最长（源起于公元前7世纪）、工程量最大的线性军事防御体系遗产是中国的。","answer":"长城"}
,{"question":"世界上已知的有一定规模的油田，都是在分布区发现的。","answer":"A"}
,{"question":"世界上著名的三大潮汐分别是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"世界上最大的蚯蚓叫吉普高地大蚯蚓，身长可达1米，它最早是在被发现的。","answer":"A"}
,{"question":"世界上最早的国际邮展是在举办的。","answer":"B"}
,{"question":"世界上最早的几何光学著作，是由墨子和他的弟子们所著的典籍。","answer":"A"}
,{"question":"世界上最早的几何光学著作，由墨子和他的弟子们所著的典籍是。","answer":"A"}
,{"question":"世界上最早种植水稻的国家是。","answer":"A"}
,{"question":"世界是可以被认识的，认识是一个辩证发展的过程，这是一个的过程。","answer":"C"}
,{"question":"世界首颗量子科学实验卫星“”在国际上首次成功实现千公里级的星地双向量子通信。（出题单位：山东省泰安市科学技术协会推荐单位：山东学习平台）","answer":"墨子号"}
,{"question":"世界文化遗产“平遥古城”位于省。","answer":"C"}
,{"question":"世界文化遗产孔府、孔庙、孔林位于省。","answer":"山东"}
,{"question":"世界现存最大、最完整的木质结构的古代皇宫建筑群是。","answer":"B"}
,{"question":"世界著名画作是意大利艺术家达·芬奇于文艺复兴时期创作的大型壁画，以《圣经》中耶稣跟十二门徒共进最后一次晚餐为题材。","answer":"B"}
,{"question":"事业单位根据岗位设置的政策规定，按照核准的、和，自主设置本单位的具体工作岗位。","answer":"ABC"}
,{"question":"事业单位年度考核的结果可以分为、、和等档次。","answer":"ABCD"}
,{"question":"是北宋时期一位以博学著称的科学家，在天文历法、数学、物理学、地学、医药学方面均有建树，著有《梦溪笔谈》，被科学史家李约瑟称为是“中国整部科学史中最卓越的人物”。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"是否需要佩戴多层医用外科口罩来更好地预防新型冠状病毒感染的肺炎。","answer":"B"}
,{"question":"是国际航行船舶联合登临检查的召集单位，负有联合登临检查的组织协调责任。（出题单位：河北海事局推荐单位：河北学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"是舰艇装备最广泛的主力战舰。（出题单位：泰州广播电视台推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"是明代著名书画家，松江华亭人，“华亭画派”杰出代表，兼有“颜骨赵姿”之美。(出题单位：中共松江区委宣传部推荐单位：上海学习平台)","answer":"A"}
,{"question":"手机、电脑的芯片主要是由物质组成的。","answer":"B"}
,{"question":"手足口病是一种多发于夏秋季节的传染病，最容易传染给。手心、脚心长疱疹，口腔内出现小溃疡是手足口病的典型症状，病人还会厌食、发烧甚至呕吐、抽搐等。","answer":"儿童"}
,{"question":"首个中国—中东欧国家经贸合作示范区于2018年6月在浙江宁波正式揭牌运营，力争用三年时间将其打造成为中东欧商品进入中国市场、中国与中东欧国家双向投资合作、中国与中东欧国家人文交流的三个“”。","answer":"首选之地"}
,{"question":"首届尼山世界文明论坛于2010年9月在孔子出生地尼山举办，主题是“和而不同与和谐世界”。（出题单位：中共济宁市委讲师团推荐单位：山东学习平台）","answer":"曲阜"}
,{"question":"首届世界互联网大会以“”为主题，回应了国际社会对网络空间面临重大问题的共同关注。","answer":"C"}
,{"question":"授予专利权的发明和实用新型，应当具备、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"疏散走道及其转角处的安全指示标志宜设置在（）。（出题单位：山东省消防总队推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"鼠疫是由鼠疫杆菌引起的急性烈性传染病，传染性极强，病死率极高。鼠疫通过带菌老鼠以及传播。","answer":"A"}
,{"question":"树高叶茂，系于根深。是中华民族自立于世界民族之林的奋斗基点，自主创新是我们攀登世界科技高峰的必由之路。","answer":"自力更生"}
,{"question":"水利部为深入推动水利行业强监管，加强水利部职责范围内涉水问题的监督处理，开通“监督举报服务平台”。","answer":"12314"}
,{"question":"水上遇险求救电话号是。","answer":"A"}
,{"question":"水蒸发时，水由液态变为气态，水分子。","answer":"C"}
,{"question":"司南是古代劳动人民在长期的实践中对物体磁性认识的发明。据《古矿录》记载最早出现于时期的河北磁山一带，它是中国古代辨别方向用的一种仪器。","answer":"A"}
,{"question":"丝绸之路是指古代以中国为始发点，向亚洲中部、西部及非洲、欧洲等地运送丝绸等货物的商业贸易路线，按运输方式可分为陆上丝绸之路和海上丝绸之路。在西汉，陆上丝绸之路的起点为。","answer":"D"}
,{"question":"丝绸之路是指古代以中国为始发点，向亚洲中部、西部及非洲等地运送丝绸等货物的商业贸易路线，按运输方式可分为陆上丝绸之路和海上丝绸之路。在西汉，陆上丝绸之路的起点为。（出题单位：新疆兵团第十三师城管委推荐单位：兵团第十三师学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"思想政治理论课是落实立德树人根本任务的关键课程。青少年阶段是人生的“”，最需要精心引导和栽培。（来源：2019年3月18日习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上的重要讲话）","answer":"拔节孕穗期"}
,{"question":"思政课教师，要给学生心灵埋下的种子，引导学生扣好人生第一粒扣子。（来源：2019年3月18日习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上的重要讲话）","answer":"真善美"}
,{"question":"四川省规模最大的民办博物馆是。","answer":"A"}
,{"question":"四川省获联合国教科文组织2016年度亚太地区文化遗产保护“杰出项目奖”。","answer":"A"}
,{"question":"四川省有一座恐龙博物馆被誉为世界三大恐龙遗址博物馆，它是。（出题单位：四川省文化和旅游厅推荐单位：四川学习平台）","answer":"自贡恐龙博物馆"}
,{"question":"四川省有一座恐龙博物馆被誉为世界三大恐龙遗址博物馆，它是博物馆。","answer":"自贡恐龙"}
,{"question":"宋朝皇帝宋真宗曾因对一种瓷器青睐有加而把自己的年号赐给该瓷器的原产地，这种瓷器是。","answer":"A"}
,{"question":"宋朝著名的理学家、思想家、哲学家、教育家、诗人，闽学派的代表人物，儒学集大成者，被世人尊称为“朱子”的人物是。","answer":"朱熹"}
,{"question":"宋朝著名的理学家、思想家、哲学家、教育家、诗人，闽学派的代表人物，儒学集大成者，世尊称为“朱子”的人物是。(出题单位：福建学习平台）","answer":"朱熹"}
,{"question":"宋慈(1186-1249)，字惠父，建阳(今属福建南平)人，南宋人，被尊为世界（）鼻祖。(出题单位：福建学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"宋代词人辛弃疾的名句“众里寻他千百度。蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处”写的是我国传统节日节。","answer":"D"}
,{"question":"宋代李之仪的《卜算子·我住长江头》中“日日思君不见君，共饮长江水”一句，表达了作者的。","answer":"B"}
,{"question":"宋代书法四大家是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"宋代晏殊的《浣溪沙·一曲新词酒一杯》，“无可奈何花落去”的下一句是。","answer":"A"}
,{"question":"宋代晏殊的《浣溪沙·一曲新词酒一杯》中“无可奈何花落去”的下一句是。","answer":"A"}
,{"question":"宋代著名数学家秦九韶的著作提出了“正负开方术”和“大衍求一术”。","answer":"B"}
,{"question":"宋元时期的是一种较为通俗易懂的说唱音乐形式。","answer":"A"}
,{"question":"苏州的古建筑除了粉墙黛瓦、飞檐翘角，还有保存相对完好的纯居住民国建筑群、同益里，电视剧《都挺好》中的“苏家老宅”取景于此。","answer":"A"}
,{"question":"苏州古典园林，简称“苏州园林”，是世界文化遗产。其中园、留园、网师园、狮子林、沧浪亭、耦园、环秀山庄、艺圃、退思园共计9处古典园林先后被列入《世界遗产名录》。","answer":"拙政"}
,{"question":"苏州古典园林是中国私家园林的代表，被联合国教科文组织列入《世界遗产名录》。","answer":"B"}
,{"question":"苏州古典园林吸收了江南园林建筑艺术的精华，其中狮子林、沧浪亭、留园和统称为“苏州四大名园”。","answer":"C"}
,{"question":"苏州环国际半程马拉松于2010年发起，现已成为苏州及周边地区最具规模的大型路跑体育赛事。（出题单位：苏州工艺美术职业技术学院推荐单位：江苏学习平台）","answer":"金鸡湖"}
,{"question":"苏州环国际半程马拉松赛起始于2010年，现已成为苏州及周边地区最具规模的大型路跑体育赛事。","answer":"金鸡湖"}
,{"question":"苏州历来被许多文人墨客所称颂，下列哪位名人不出自苏州的是。（出题单位：常熟理工学院化学与材料工程学院推荐单位：江苏学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"苏州历来被许多文人墨客所称颂，下列人物中不出自苏州。","answer":"D"}
,{"question":"苏州历史悠久，风景秀美。下列诗句与苏州有关的是()。","answer":"D"}
,{"question":"苏州评话和苏州弹词的总称是，采用吴语徒口讲说表演的传统曲艺说书戏剧形式。2008年入选第一批国家级非物质文化遗产扩展项目名录。","answer":"苏州评弹"}
,{"question":"苏州市非物质文化遗产代表性项目第一批濒危项目名录中，包括、、、、常熟花边制作技艺、江南船拳。","answer":"ABCD"}
,{"question":"苏州是一座园林城市，描写苏州的古诗词有很多。其中“君到姑苏见，人家尽枕河。古宫闲地少，水港小桥多。”描写了苏州的小桥流水，该诗的作者是。","answer":"D"}
,{"question":"苏州是中国首批座国家历史文化名城之一。（出题单位：苏州市教育局推荐单位：江苏学习平台）","answer":"24"}
,{"question":"苏州是中国首批24座国家名城之一。","answer":"历史文化"}
,{"question":"苏州有一位大学士名叫，苏州的著名街道学士街也因他的府第在此而得名。唐伯虎手书对联称赞他：“海内文章第一，山中宰相无双。”（出题单位：常熟理工学院推荐单位：江苏省学习平台）","answer":"王鏊"}
,{"question":"苏州有一位大学士名叫，苏州的著名街道学士街也因他的府第在此而得名。唐伯虎手书对联称赞他：“海内文章第一，山中宰相无双”。","answer":"王鏊"}
,{"question":"绥芬河从我国流入。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"A"}
,{"question":"绥芬河从我国流入境内。","answer":"A"}
,{"question":"随着自助加油站的普及，越来越多的驾驶者选择自助方式加油。关于自助加油，下列说法错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"所谓“隐形飞机”是指的飞机。","answer":"D"}
,{"question":"所谓乾旦坤生，就是指戏台上男人扮演女性角色，而女人扮演男性角色。被称为“冬皇”的坤生是。","answer":"A"}
,{"question":"他2017年当选为中国篮球协会(CBA)主席，是亚洲首位入选美国篮球名人堂的篮球运动员。他多次参加世界性大赛，提升了中国篮球在世界范围的关注度和影响力。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“体育领域交流开放的优秀代表”。他的名字是。","answer":"姚明"}
,{"question":"他被尊称为“光纤之父”，是继李政道、杨振宁、丁肇中、李远哲、朱棣文、崔琦、钱永健之后，第八位获得诺贝尔科学奖的华裔科学家。他的名字是。","answer":"高锟"}
,{"question":"他秉持“用科技让复杂的世界更简单”的理念，归国创业成立百度公司，发展成为全球第二大独立搜索引擎和最大的中文搜索引擎。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“海归创业报国推动科技创新的优秀代表”。他的名字是。","answer":"李彦宏"}
,{"question":"他率领团队打造了全球最大电子商务平台，创建了互联网支付和物流体系，建立全球领先移动支付网络，自主研发飞天操作系统，首倡世界电子贸易平台。2018年12月18日，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“数字经济的创新者”。他的名字是。","answer":"马云"}
,{"question":"他是航空工业沈阳飞机工业(集团)有限公司的“掌舵人”，带领沈飞完成了歼-15舰载机等多个重点型号研制并成功实现首飞和设计定型，推动军用战斗机研制取得重大进展，为国家航空武器装备发展作出了突出贡献。他的名字是。（出题单位：中国社科院）","answer":"罗阳"}
,{"question":"他是我国体育射击史上第一个奥运会冠军，1984年获得第二十三届奥运会男子自选手枪60发慢射冠军，实现了我国奥运史上金牌榜和奖牌榜“零的突破”。他的名字是。","answer":"许海峰"}
,{"question":"他是一位27年警龄的户籍民警，创立“警民联系卡”，教育转化青少年200余名，被称为“基层社会治理创新的优秀民警代表”，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，他的名字是。","answer":"邱娥国"}
,{"question":"他是一位27年警龄的户籍民警，创立“警民联系卡”，摸索总结出户籍民警“一图二诀三本四勤”和“串百家门，认百家人，知百家情，办百家事”工作法，被称为“基层社会治理创新的优秀民警代表”，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，他的名字是。","answer":"邱娥国"}
,{"question":"他是中国科学院院士，是我国著名的核物理学家，在二代核武器研制中突破关键技术，被称为“国防科技事业改革发展的重要推动者”。2018年12月18日，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，他的名字是。","answer":"于敏"}
,{"question":"他是中国现代地球科学的开拓者；他是地质力学学说的创始人；他是中国科技界的一面旗帜，他就是中国地质学之父——。","answer":"李四光"}
,{"question":"他自1973年担任村党支部书记以来，他带领群众治“穷根”、铺“富路”，把蒋巷村从贫困村发展成为老百姓的幸福家园。他的名字是。（出题单位：常熟理工学院推荐单位：江苏学习平台）","answer":"常德盛"}
,{"question":"她是第一位担任世界卫生组织总干事的中国人，积极推动世界卫生组织与我国开展广泛深入合作，赢得了国际社会的广泛赞誉，被称为“‘一带一路’卫生领域合作推动者”。中共中央、国务院授予她改革先锋称号，她的名字是。","answer":"陈冯富珍"}
,{"question":"她是诺贝尔生理学或医学奖的获得者，长期致力于中医研究实践，带领团队攻坚克难，研究发现了青蒿素，为人类带来了一种全新结构的抗疟新药，解决了长期困扰的抗疟治疗失效难题。她的名字是。（出题单位：中国社科院）","answer":"屠呦呦"}
,{"question":"她是我国空降兵部队第一代女空降兵，服役时浴血沙场、精忠报国，她就是享有“军中居里夫人”美誉的。她60岁离休后，悬壶济世，为贫苦百姓义诊；人到暮年时，更是将毕生积蓄1000万元无偿捐献给家乡的教育事业，被誉为“新时代最可爱的人”。","answer":"马旭"}
,{"question":"塔尔寺是一座佛教文化的艺术宝库，除了自古以来都是黄教中心及佛教圣地，还以、、闻名于世，号称“塔尔寺三绝”。","answer":"BCD"}
,{"question":"台风风力最大的部位是。","answer":"B"}
,{"question":"台风和飓风的不同点在于。","answer":"C"}
,{"question":"台风是一种破坏力很强的灾害性天气系统，它的危害性主要体现在、、等方面。","answer":"ABC"}
,{"question":"台风预警信号分为、、和四级。","answer":"ABCD"}
,{"question":"台风预警信号分为、、和四级。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"苔藓植物长不高是因为。","answer":"A"}
,{"question":"太湖三白是指中国太湖的三种河鲜类特产：白鱼、白虾和。","answer":"C"}
,{"question":"太阳的外部结构即太阳的大气层，依厚度、亮度从内向外分为（）。（出题单位：山东省泰安市气象局推荐单位：山东学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"泰山殿曾经是宝应境内最大的庙宇，本为江淮巨观，名播大江南北，清朝乾隆皇帝曾挥毫题匾曰“天下第一”。","answer":"名山"}
,{"question":"泰州学派的创始人是。（出题单位：泰州学院推荐单位：江苏学习平台）","answer":"王艮"}
,{"question":"泰州学派的创始人是王艮。泰州学派是中国历史上第一个真正意义上的学派，它发扬了王守仁的心学思想，反对束缚人性，引领了明朝后期的思想解放潮流。","answer":"思想启蒙"}
,{"question":"谈到人生追求，我们经常会吟诵“独上高楼，望尽天涯路”，“蜀道难，难于上青天”，“路漫漫其修远兮”，它们分别是：。（出题单位：中共吉林省委宣传部推荐单位：吉林学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"谭小麟是近代中国室内乐创作的主要作家，作品有、、等。","answer":"ABC"}
,{"question":"碳-14断代法可以用来。","answer":"A"}
,{"question":"唐朝上元初年（公元760年），陆羽隐居苕溪（今浙江湖州），撰成三卷，成为世界上第一部茶叶专著。","answer":"A"}
,{"question":"唐朝上元初年（公元760年），陆羽隐居苕溪，撰成三卷，成为世界上第一部茶叶专著。","answer":"A"}
,{"question":"唐朝诗人王昌龄《芙蓉楼送辛渐》中芙蓉楼位于。","answer":"B"}
,{"question":"唐朝文宗皇帝御封的唐代三绝指的是李白的诗歌、裴旻剑舞和。","answer":"A"}
,{"question":"唐朝著名医学家孙思邈所著的()中明确指出：“君亲有疾不能疗之者，非忠孝也”，把医学当作儒者尽孝道的必修之学。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"唐朝著名医学家孙思邈所著的中明确指出：“君亲有疾不能疗之者，非忠孝也”，把医学当作儒者尽孝道的必修之学。","answer":"C"}
,{"question":"唐代壁画中常见胡服，胡服最早由引入中原。（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"唐代岑参《白雪歌送武判官归京》中的“瀚海阑干百丈冰”中的“瀚海”是指。","answer":"B"}
,{"question":"唐代崔护诗作“去年今日此门中”的下一句是。","answer":"C"}
,{"question":"唐代崔护诗作《题都城南庄》中“去年今日此门中”的下一句是。","answer":"C"}
,{"question":"唐代的参军戏在俳优表演的基础上兴起，通常为两个演员相互问答，以滑稽讽刺为主，在科白、动作之外还加进了歌唱及管弦伴奏。参军，即被讽刺的对象，比较愚笨迟钝，相当于后世戏曲中的净角；戏弄参军的叫苍鹘，比较伶俐机敏，相当于角。","answer":"D"}
,{"question":"唐代杜甫《赠卫八处士》中的诗句“人生不相见，动如参与商”，“参与商”指的是。","answer":"A"}
,{"question":"唐代阙楼作为礼制性建筑，其最高等级为。（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"唐代尚马之风流行，壁画中的骏马多带有各种装饰，既好看又有实际功能。其中位于马鞍下部，用于障蔽尘土的部分被我们称之为。","answer":"A"}
,{"question":"唐代尚马之风流行，壁画中的骏马多带有各种装饰，既好看又有实际功能。其中位于马鞍下部，用于障蔽尘土的部分被我们称之为。（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"唐代诗歌史中的“小李杜”指的是。","answer":"B"}
,{"question":"唐代诗人白居易的诗句：“绿蚁新醅酒，红泥小火炉”，中“绿蚁”指的是。","answer":"B"}
,{"question":"唐代诗人白居易的诗句“绿蚁新醅酒，红泥小火炉”中“绿蚁”指的是。","answer":"B"}
,{"question":"唐代诗人曾经夜宿小山楼，留下诗作《题金陵渡》:“金陵津渡小山楼，一宿行人自可愁，潮落夜江斜月里，两三星火是瓜洲。”","answer":"A"}
,{"question":"唐代诗人杜甫的诗句“会当凌绝顶，一览众山小”，写的是。","answer":"B"}
,{"question":"唐代诗人张九龄的诗作《感遇》中：“兰叶春葳蕤，桂华秋皎洁”，使用的是手法。","answer":"互文"}
,{"question":"唐代是中国古代诗歌发展的鼎盛时期。“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”体现了李白诗歌的风格。","answer":"A"}
,{"question":"唐代有一种诗体叫“长吉体”，“长吉体”诗善于运用神话传说和怪诞、华美的语汇，创造出异想天开、从未有过的意象。开创“长吉体”诗歌的是。","answer":"C"}
,{"question":"唐代著名诗人，与贾岛齐名，人称“郊寒岛瘦”，代表作有《游子吟》等。","answer":"B"}
,{"question":"唐宋八大家包括王安石、、、、柳宗元、苏轼、苏辙、欧阳修。","answer":"BCD"}
,{"question":"唐玄宗，又称唐明皇。在位初期，社会安定，经济发展，文化繁荣，国势强盛，史称开元之治。","answer":"C"}
,{"question":"逃避海关监管将境外固体废物、液态废物和气态废物运输进境，情节特别严重的，将面临的刑罚是。","answer":"B"}
,{"question":"提出“天下兴亡，匹夫有责”的思想家是。","answer":"C"}
,{"question":"提出全面深化改革总目标的会议是","answer":"A"}
,{"question":"提高部门党组（党委）理论学习中心组学习质量效果，充分发挥作用。（出题单位：中央和国家机关工委宣传部）","answer":"领学促学"}
,{"question":"提高国家文化软实力，不仅关系我国在世界文化格局中的定位，而且关系我国国际地位和国际影响力，关系“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴的实现。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"中国梦"}
,{"question":"提任级以上领导职务，由副职提任正职的，应当在副职岗位工作两年以上；由下级正职提任上级副职的，应当在下级正职岗位工作三年以上。(来源：《党政领导干部选拔任用工作条例》2019年3月17日新华社受权发布)","answer":"县处"}
,{"question":"提任县处级领导职务的，应当具有五年以上工龄和年以上基层工作经历。(来源：《党政领导干部选拔任用工作条例》2019年3月17日新华社受权发布)","answer":"两"}
,{"question":"提任县处级领导职务的，应当具有五年以上工龄和两年以上工作经历。(来源：《党政领导干部选拔任用工作条例》2019年3月17日新华社受权发布)","answer":"基层"}
,{"question":"提任县处级以上领导职务，由副职提任正职的，应当在副职岗位工作年以上；由下级正职提任上级副职的，应当在下级正职岗位工作三年以上。(来源：《党政领导干部选拔任用工作条例》2019年3月17日新华社受权发布)","answer":"两"}
,{"question":"提任县处级以上领导职务的，一般应当具有在下一级职位任职的经历。(来源：《党政领导干部选拔任用工作条例》2019年3月17日新华社受权发布)","answer":"两个以上"}
,{"question":"体现以全部热情为祖国放歌抒怀的家国情怀诗句有“”、“”、“”、“”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"天安门城楼的屋顶采用建筑形式。","answer":"A"}
,{"question":"天安门前的华表、金水桥，宫内的宫殿基座、石阶、护栏都是用制作的，该材料出自于北京市房山区大石窝镇高庄村西。（出题单位：北京市房山区文化和旅游局推荐单位：北京学习平台）","answer":"汉白玉"}
,{"question":"天气预报中常提到的副热带高压是对我国天气变化有重要影响的天气系统，一般副热带高压控制的区域常为天气。","answer":"B"}
,{"question":"天下三分明月夜，二分无赖是。（出题单位：江苏省仪征市月塘镇人民政府推荐单位：江苏学习平台）","answer":"扬州"}
,{"question":"田径(TrackandField)或称田径运动，是径赛、田赛和全能比赛的统称。以计算成绩的项目为径赛，以高度或远度计算成绩的项目为田赛，全能运动项目则是以各单项成绩按《田径运动评分表》换算分数计算成绩。","answer":"时间"}
,{"question":"田径或称田径运动，是径赛、田赛和全能比赛的统称。以计算成绩的项目为径赛，以高度或远度计算成绩的项目为田赛，全能运动项目则是以各单项成绩按《田径运动评分表》换算分数计算成绩。","answer":"时间"}
,{"question":"铁路是由、和组成的一个整体工程结构。","answer":"ABC"}
,{"question":"铁路运输托运人托运货物、行李、包裹，不得有下列、、行为。","answer":"ABC"}
,{"question":"铁人三项运动是指一次性完成、、，是挑战运动员体能和速度、意志和毅力的综合性体育运动项目。","answer":"ACD"}
,{"question":"通常在核泄漏事故的放射性污染中，放射性碘占有很大成分。为避免或限制放射性碘在人体甲状腺中的沉积，人们可以口服。","answer":"C"}
,{"question":"通过互联网站、应用程序、论坛、博客、微博客、公众账号、即时通信工具、网络直播等形式向社会公众提供互联网新闻信息服务，应当取得互联网新闻信息服务，禁止未经许可或超越许可范围开展互联网新闻信息服务活动。","answer":"许可"}
,{"question":"同一个生物体的众多细胞基因组是相同的，这是因为一个生物体的所有细胞都是由同一个受精卵通过不断地产生的。","answer":"B"}
,{"question":"同一建筑物由两个以上单位管理或使用的，应当明确各方的，并确定责任人对共用的疏散通道、安全出口、建筑消防设施和消防车通道进行统一管理。","answer":"C"}
,{"question":"秃鹫食腐的“秘诀”，在于秃鹫拥有一个“百毒不侵”的和强大的。（出题单位：科技部引智司）","answer":"胃免疫系统"}
,{"question":"突发公共事件主要分为以下、、、几类。","answer":"ABCD"}
,{"question":"突发强降雨时，若积水没过，就不要强行涉水，应及早避难。","answer":"膝盖"}
,{"question":"屠呦呦获得2015年诺贝尔生理学或医学奖时称，在提取青蒿素的过程中，古代文献《肘后备急方》给予了她灵感。这本古文献的作者是。","answer":"葛洪"}
,{"question":"屠呦呦获得2015诺贝尔生理学或医学奖时称，在提取青蒿素的过程中，古代文献《肘后备急方》给予了她灵感。这本古文献的作者是。（出题单位：江苏省句容市茅山风景区管委会推荐单位：江苏学习平台）","answer":"葛洪"}
,{"question":"推动开放是我国当前和今后一段时间建设更高水平开放型经济新体制的重要任务。","answer":"制度型"}
,{"question":"推进扫黑除恶专项斗争，紧盯涉黑涉恶重大案件、黑恶势力经济基础、背后“”、“”不放，在打防并举、标本兼治上下功夫。","answer":"关系网保护伞"}
,{"question":"托运人托运危险化学品，应当向承运人说明运输的危险化学品的、、以及发生危险情况的应急处置措施。","answer":"ABC"}
,{"question":"脱贫攻坚一定要扭住精准，做到、精准脱贫，精准到户、精准到人，找对“穷根”，明确靶向。","answer":"精准扶贫"}
,{"question":"瓦斯的主要成分是烷烃，其中以甲烷为主，通常是无色无味的，但有时可以闻到类似的气味。","answer":"A"}
,{"question":"外面着火且火势很大，被困室内无法逃生时，以下；；做法是正确的。","answer":"ABC"}
,{"question":"晚清中兴四大名臣之一，任湖广总督期间，先后创办了自强学堂（今武汉大学前身）、汉阳铁厂、湖北枪炮厂、湖北纺织官局等。光绪三十一年（1905年），提议废止科举，推行学校制，次年，在中国经历了一千三百年的科举制至此由清政府宣布废止。","answer":"C"}
,{"question":"王安石《明妃曲二首》中的“明妃”指的是。","answer":"C"}
,{"question":"王勃《送杜少府之任蜀州》的蜀州位于今省。","answer":"四川"}
,{"question":"王进喜，以“宁肯少活二十年，拼命也要拿下大油田”的顽强意志和冲天干劲，打出了大庆石油会战第一口油井。他把一生献给了我国石油工业，被誉为“铁人”，成为中华民族的宝贵精神财富。","answer":"铁人精神"}
,{"question":"王某收到很久不联系的同学李某发来的信息：“我和同事在出差的路上出车祸了，需要5000元医药费。”王某正确的做法是。","answer":"A"}
,{"question":"王某在网上购物，有自称平台客服人员告知其因系统升级导致订单失效（或商品质量出现问题），将用货款的双倍作为赔偿，并发送链接让王某填写退货申请，王某应当。","answer":"B"}
,{"question":"网购过程中，接到电话或短信称“网购的物品因系统升级导致订单失效，需要联系某某客服办理激活”，下列做法正确的是。","answer":"A"}
,{"question":"网络产品、服务具有收集功能的，其提供者应当向用户明示并取得同意。（出题单位：苏州市委网信办推荐单位：江苏学习平台）","answer":"用户信息"}
,{"question":"网络扶贫中的五大工程分别是“网络覆盖工程”“”“网络扶智工程”“信息服务工程”“”。（出题单位：重庆市委网信办推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"网络借贷业务由负责监管。","answer":"银保监会"}
,{"question":"网络运营者不得收集与其提供的服务无关的，不得违反法律、行政法规的规定和双方的约定收集、使用个人信息，并应当依照法律、行政法规的规定和与用户的约定，处理其保存的个人信息。","answer":"个人信息"}
,{"question":"危险化学品经营企业可以向未经许可从事危险化学品生产、经营活动的企业采购危险化学品。","answer":"A"}
,{"question":"微山湖是著名的现代革命斗争纪念地。在抗日战争时期，以微山湖为根据地的“微湖大队”“运河支队”“铁道游击队”等革命武装，出没在千顷芦苇荡里，活跃于津浦铁路线上，创造了许多可歌可泣的英雄业绩。刘知侠的长篇小说即取材于此。","answer":"C"}
,{"question":"微生物是一切肉眼看不见或看不清的各种微小生物的通称，它们都是一些个体微小（一般长度或直径小于0.1毫米）、构造简单的低等生物，主要包括、和三大群。","answer":"ABC"}
,{"question":"唯物辩证法的五大范畴是指、、、、偶然性和必然性。","answer":"ABCD"}
,{"question":"维护党中央权威和集中统一领导，首要的、紧要的一条，就是要用推动全党坚决维护习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位。","answer":"制度"}
,{"question":"维护党中央权威和集中统一领导，同坚持是完全一致的。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"民主集中制"}
,{"question":"维护国家安全，应当与经济社会发展相协调。国家安全工作应当统筹、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"维护国家安全，应当遵守宪法和法律，坚持社会主义法治原则，尊重和保障，依法保护公民的权利和自由。","answer":"人权"}
,{"question":"伟大梦想不是等得来、喊得来的，而是、的。在这个千帆竞发、百舸争流的时代，我们绝不能有半点骄傲自满、固步自封，也绝不能有丝毫犹豫不决、徘徊彷徨，必须统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，勇立潮头、奋勇搏击。","answer":"拼出来干出来"}
,{"question":"伪造、变造或者使用伪造、变造的机动车登记证书、号牌、行驶证、驾驶证的，由公安机关交通管理部门予以收缴，扣留该机动车，处十五日以下拘留，并处二千元以上五千元以下罚款；构成犯罪的，依法追究。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"B"}
,{"question":"为“掺和”的“和”选择正确读音。","answer":"B"}
,{"question":"为“对簿公堂”的“簿”选择正确读音。","answer":"B"}
,{"question":"为“化纤”的“纤”选择正确读音。","answer":"B"}
,{"question":"为“一刹那”的“刹”选择正确读音。","answer":"B"}
,{"question":"为帮助其他发展中国家提升教育水平，支持其教育均衡、公平发展，中国通过、、、、支持职业技术教育发展等，不断加大教育援助力度。","answer":"ABCD"}
,{"question":"为保护个人信息安全，不应当。","answer":"D"}
,{"question":"为促进电影产业健康繁荣发展，弘扬社会主义核心价值观，规范电影市场秩序，丰富人民群众精神文化生活，全国人民代表大会常务委员会于2016年11月7日发布《中华人民共和国》，自2017年3月1日起施行。","answer":"电影产业促进法"}
,{"question":"为方便全国观众特别是居家隔离的武汉市民实时了解武汉街景，近日，“学习强国”联合中国移动、咪咕视频，推出了“宅家看武汉全国看武汉”的活动。","answer":"5G直播"}
,{"question":"为方便全国观众特别是居家隔离的武汉市民实时了解武汉街景，近日，“学习强国”联合中国移动、咪咕视频，推出了“宅家看武汉全国看武汉”的活动。您只要打开“学习强国”APP推荐频道，进入“强国直播”-“直播武汉”，就能实时收看。","answer":"5G直播"}
,{"question":"为防止儿童攀爬阳台而坠落，以下做法正确的是。","answer":"B"}
,{"question":"为防止新型冠状病毒感染的肺炎通过交通工具传播和扩散，旅行人员乘坐公共交通工具时，建议佩戴（或其他更高级别的口罩），旅行结束时及时弃用。","answer":"C"}
,{"question":"为贯彻党的十九大精神、落实全国金融工作会议要求，党中央、国务院决定设立委员会，作为国务院统筹协调金融稳定和改革发展重大问题的议事协调机构。","answer":"国务院金融稳定发展"}
,{"question":"为贯彻党的十九大精神、落实全国金融工作会议要求，党中央、国务院设立国务院金融委员会，作为国务院统筹协调金融稳定和改革发展重大问题的议事协调机构。","answer":"稳定发展"}
,{"question":"为纪念和《联合国宪章》签署，第一届军运会于1995年9月4日至16日在意大利首都罗马举行。(出题单位：第七届世界军人运动会执行委员会推荐单位：武汉市委宣传部)","answer":"A"}
,{"question":"为纪念抗日英烈命名的左权县在省。","answer":"A"}
,{"question":"为纪念辛亥革命一百年，我国邮政部门发行了邮票和小型张，小型张上革命先驱孙中山先生题写的建国方略是“”。（出题单位：中共武汉市委宣传部推荐单位：湖北学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"为加强对新型冠状病毒感染的肺炎患者的救治，武汉参照北京“小汤山医院”模式建设医院、医院。","answer":"火神山雷神山"}
,{"question":"为减缓气候变化，节能减排，夏季室内空调温度应该设定在以上。","answer":"C"}
,{"question":"为了保护的合法权益，调整，维护，适应，弘扬社会主义核心价值观，根据宪法，制定《中华人民共和国民法典》。","answer":"ABCD"}
,{"question":"为了抵制帝国主义的武力威胁和打破大国的核讹诈、核垄断，党中央在20世纪五六十年代作出研制“两弹一星”、重点突破国防尖端技术的重大决策。1964年10月16日，我国成功爆炸第一颗。","answer":"原子弹"}
,{"question":"为了更好地履行海上执法职权，方便服务人民群众，提高接处警工作效率，中国海警局开通了海上报警电话，于2019年7月10日正式上线运行。海上报警电话号码是。","answer":"95110"}
,{"question":"为了坚持和加强党的全面领导，弘扬“”光荣传统，落实党要管党、全面从严治党要求，全面提升党支部组织力，强化党支部政治功能，充分发挥党支部战斗堡垒作用，巩固党长期执政的组织基础，根据《中国共产党章程》和有关党内法规，制定本条例。","answer":"支部建在连上"}
,{"question":"为了坚持和加强党对政法工作的，做好新时代党的政法工作，根据《中国共产党章程》、《中华人民共和国宪法》和有关法律，制定本条例。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"绝对领导"}
,{"question":"为了坚持和加强党对政法工作的，做好新时代党的政法工作，根据《中国共产党章程》《中华人民共和国宪法》和有关法律，制定《中国共产党政法工作条例》。","answer":"绝对领导"}
,{"question":"为了降低新冠肺炎疫情带来的影响，联想集团通过数字升级拓宽空间，提高了抗风险能力，在武汉产业基地已经开始部署利用与互联提高生产安全与质量。","answer":"5G传感"}
,{"question":"为了进一步推动全民健身并弘扬少数民族文化，第十届少数民族传统体育运动会的竞赛项目中新增加了。这一项目把民族舞蹈与健身操动作合二为一，不仅继承了民族舞蹈的优秀元素，开拓了民族舞蹈的现代性，更让民族文化和体育健身融为一体。","answer":"民族健身操"}
,{"question":"为了审查和纠正党在大革命后期的严重错误，决定新的路线和政策，中共中央于1927年8月7日在湖北汉口召开紧急会议，这次会议被称为。会议由瞿秋白、李维汉主持。","answer":"八七会议"}
,{"question":"为了维护道路交通秩序，预防和减少交通事故，保护人身安全，保护公民、法人和其他组织的财产安全及其他合法权益，提高通行效率，我国制定了《中华人民共和国道路交通安全法》，并自2004年月日起施行。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"51"}
,{"question":"为确保手机使用安全，下列安装App的方式正确的是。","answer":"B"}
,{"question":"为人民谋幸福、为民族谋复兴、，是深刻理解和全面把握习近平新时代中国特色社会主义思想的金钥匙。","answer":"为世界谋大同"}
,{"question":"为实现车载视频数据的自动无线高速下载，中车株洲所与华为公司合作开发出了面向轨道交通应用场景的。","answer":"C"}
,{"question":"为应对新型冠状病毒肺炎疫情，加强企业用工保障，2020年2月17日，浙江省义乌市人社局和财政局出台政策，明确、、、的保障政策，全力支持企业复工复产。","answer":"ABCD"}
,{"question":"为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴，是中国共产党人的初心和使命，也是改革开放的和。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"AC"}
,{"question":"为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴的初心和使命，集中体现了党的性质宗旨、理想信念、奋斗目标。牢记初心使命，是巩固党的领导地位和执政基础的。","answer":"根本保证"}
,{"question":"为最大程度降低新冠肺炎疫情对投资项目前期工作及后续投资的影响，国家发展改革委印发通知，部署各地依托全国投资项目监管平台加强投资项目远程审批服务，坚决防止项目申报无门、审批服务出现断档问题。","answer":"在线审批"}
,{"question":"为做好新冠肺炎疫情防控下的复工复产，浙江省市政府出台措施，率先包下高铁，在疫情相对平稳、到杭就业人员集中的贵州、四川等地，专列开到员工“家门口”，员工免费坐。","answer":"杭州"}
,{"question":"我国首次在（）海域发现裸露在海底的“可燃冰”。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"我国首次在海域发现裸露在海底的“可燃冰”。","answer":"A"}
,{"question":"我国首座获评世界“媒体艺术之都”称号的城市是。","answer":"C"}
,{"question":"我国为了预防火灾和减少火灾危害，加强应急救援工作，保护人身、财产安全，维护公共安全而制定了《》。","answer":"C"}
,{"question":"我国现存最早的中药学著作是。","answer":"B"}
,{"question":"我国宪法规定，除因国家安全或者追查刑事犯罪的需要，由公安机关或者检察机关依照法律规定的程序对通信进行检查外，任何组织或者个人不得以任何理由侵犯公民的通信自由和。","answer":"通信秘密"}
,{"question":"我国宪法规定，国家的根本任务是，沿着中国特色社会主义道路，集中力量进行社会主义建设。","answer":"现代化"}
,{"question":"我国宪法规定，国家通过普及理想教育、道德教育、文化教育、纪律和法制教育，通过在城乡不同范围的群众中制定和执行各种守则、公约，加强社会主义的建设。","answer":"C"}
,{"question":"我国宪法规定，国家维护社会秩序，镇压叛国和其他危害的犯罪活动，制裁危害社会治安、破坏社会主义经济和其他犯罪的活动，惩办和改造犯罪分子。","answer":"国家安全"}
,{"question":"我国宪法规定，国家维护社会主义法制的和尊严。","answer":"统一"}
,{"question":"我国宪法规定，国有经济，即社会主义全民所有制经济，是国民经济中的力量。","answer":"主导"}
,{"question":"我国宪法规定，及其常委会负责监督宪法的实施。","answer":"全国人大"}
,{"question":"我国宪法规定，农村和城市郊区的土地，除由法律规定属于国家所有的以外，属于所有。","answer":"集体"}
,{"question":"我国宪法规定，全国人民代表大会由省、自治区、直辖市、和军队选出的代表组成。","answer":"A"}
,{"question":"我国宪法规定，人民检察院依照法律规定检察权，不受行政机关、社会团体和个人的干涉。","answer":"独立行使"}
,{"question":"我国宪法规定，社会主义公有制消灭人剥削人的制度，实行的原则。","answer":"B"}
,{"question":"我国宪法规定，宪法的修改，由全国人民代表大会常务委员会或者五分之一以上的全国人民代表大会代表提议，并由全国人民代表大会以全体代表的以上的多数通过。法律和其他议案由全国人民代表大会以全体代表的过半数通过。","answer":"A"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国保护在中国境内的外国人的合法权利和利益，在中国境内的外国人中华人民共和国的法律。","answer":"必须遵守"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国的国家机构实行的原则。","answer":"B"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是生产资料的社会主义，即全民所有制和劳动群众集体所有制。","answer":"公有制"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国的一切权力属于。","answer":"B"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国各民族一律。国家保障各少数民族的合法的权利和利益，维护和发展各民族的平等团结互助和谐关系。禁止对任何民族的歧视和压迫，禁止破坏民族团结和制造民族分裂的行为。","answer":"平等"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国公民对于任何国家机关和国家工作人员，有提出批评和的权利。","answer":"建议"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国国徽，中间是五星照耀下的，周围是谷穗和齿轮。","answer":"天安门"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国国旗是。中华人民共和国国歌是《义勇军进行曲》。","answer":"五星红旗"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国国务院，即中央人民政府，是最高国家权力机关的执行机关，是最高国家机关。","answer":"行政"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国人民是国家的审判机关。","answer":"法院"}
,{"question":"我国宪法规定，中华人民共和国是领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。","answer":"工人阶级"}
,{"question":"我国宪法规定，中央和地方的国家机构职权的划分，遵循在中央的下，充分发挥地方的主动性、积极性的原则。","answer":"统一领导"}
,{"question":"我国宪法以国家根本法的形式，确认了中国共产党的执政地位，确认了党在国家政权结构中、的核心地位，为我们党长期执政提供了根本法律依据。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"总揽全局协调各方"}
,{"question":"我国宪法指出，中华人民共和国是全国各族人民共同缔造的统一的多民族国家。互助和谐的社会主义民族关系已经确立，并将继续加强。","answer":"平等团结"}
,{"question":"我国消耗臭氧层物质的淘汰量占发展中国家总量的%以上，成为对全球臭氧层保护贡献最大的国家。（出题单位：新疆兵团第五师双河市党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"50"}
,{"question":"我国学者研究的“多节点网络”取得基础性突破。","answer":"D"}
,{"question":"我国野生动植物种类十分丰富，达6000种左右，高等植物达3万多种，适生条件多种多样，经济利用价值各不相同，是发展野生动植物繁育利用创业的物质基础。","answer":"脊椎动物"}
,{"question":"我国于1983年加入国际集邮联合会。经国务院批准，我国分别于1999年8月在北京和2009年4月在河南洛阳举办世界邮展。本次世界集邮展览将于2019年6月11日至17日在湖北举办，这也是时隔十年，这项世界级赛事第三次走进中国。","answer":"武汉"}
,{"question":"我国元代科学家郭守敬主要贡献在方面。","answer":"D"}
,{"question":"我国政党制度的显著特征是领导、多党派合作，共产党执政、多党派参政。","answer":"共产党"}
,{"question":"我国著名的石拱桥赵州桥位于省。","answer":"C"}
,{"question":"我国著名古琴演奏家的演奏特点是清丽飘逸、灵巧多变。在古琴领域里，被称为“虞山吴派”。","answer":"A"}
,{"question":"我国著名画家、文学家、艺术教育家，是中国现代漫画事业的先驱，童趣是他时常写作入画的素材，例如《阿宝赤膊》《蚂蚁搬家》《种瓜得瓜》等作品。","answer":"丰子恺"}
,{"question":"我国自主设计并建造的“国之重器”——智能型挖泥船“天鲲号”于2018年完成多次测试，设计挖泥量为立方米每小时，并能将这些泥土输送到公里以外的地方。","answer":"600015"}
,{"question":"我国自主研制的首艘货运飞船是飞船。","answer":"天舟一号"}
,{"question":"我国总是朝东发射卫星和飞船的原因是。","answer":"C"}
,{"question":"我国最大的半岛是半岛。","answer":"山东"}
,{"question":"我国最早的船舶是。","answer":"独木船"}
,{"question":"我国最早的一部解释词义的专著，也是世界上第一部成体系的词典是。","answer":"A"}
,{"question":"我国最早计算出圆周率第七位有效数字的人是。","answer":"D"}
,{"question":"我国最长的河流是。","answer":"A"}
,{"question":"我国最长的河流是。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"A"}
,{"question":"我们把全面依法治国纳入“四个全面”战略布局，就是要为全面建成小康社会、全面深化改革、全面从严治党提供长期稳定的法治保障。在“四个全面”中，全面依法治国具有、作用。","answer":"基础性保障性"}
,{"question":"我们党的历史经验表明，凡是和集中统一领导坚持得好，党的事业就兴旺发达；反之，党的事业就遭受挫折。","answer":"党中央权威"}
,{"question":"我们党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是。","answer":"脱离群众"}
,{"question":"我们党对干部的要求，首先是上的要求。（出题单位：中共青浦区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"政治"}
,{"question":"我们党立志于中华民族千秋伟业，必须培养一代又一代拥护和我国社会主义制度、立志为中国特色社会主义事业奋斗终身的有用人才。（来源：2019年3月18日习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上的重要讲话）","answer":"中国共产党领导"}
,{"question":"我们党领导人民进行社会主义建设，有改革开放前和改革开放后两个历史时期。这是两个又有重大区别的时期，但本质上都是我们党领导人民进行社会主义建设的实践探索。","answer":"相互联系"}
,{"question":"我们党团结带领人民进行改革开放新的伟大革命，破除阻碍国家和民族发展的一切思想和体制障碍，极大激发广大人民群众的创造性，极大解放和发展社会生产力，极大增强社会发展活力，形成了中国特色社会主义、、制度、文化，使中国大踏步赶上时代。","answer":"道路理论"}
,{"question":"我们党要始终成为、，始终成为马克思主义执政党，自身必须始终过硬。","answer":"时代先锋民族脊梁"}
,{"question":"我们党一贯高度重视生态文明建设。20世纪80年代初，就把作为基本国策。","answer":"保护环境"}
,{"question":"我们对思想政治工作高度重视，始终坚持，大力推进中国特色社会主义学科体系建设，为思政课建设提供了根本保证。（来源：2019年3月18日习近平总书记在学校思想政治理论课教师座谈会上的重要讲话）","answer":"马克思主义指导地位"}
,{"question":"我们经常使用手机扫描二维码，“扫一扫”这一功能使用了识别方式。","answer":"A"}
,{"question":"我们所在的地球是太阳系中的一个。","answer":"B"}
,{"question":"我们要继续进行具有许多新的历史特点的，准备战胜一切艰难险阻，朝着我们党确立的伟大目标奋勇前进。","answer":"伟大斗争"}
,{"question":"我们要坚持改革开放正确方向，敢于啃硬骨头，敢于涉险滩，既勇于冲破思想观念的障碍，又勇于突破的藩篱。（出题单位：中共静安区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"利益固化"}
,{"question":"我们要建设的现代化是的现代化，既要创造更多物质财富和精神财富，以满足人民日益增长的美好生活需要，也要提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要。（出题单位：中国人民大学）","answer":"人与自然和谐共生"}
,{"question":"我们要深入研究新形势下群众工作的规律和特点，把党的和新技术新手段结合起来，学会通过网络走群众路线，提高做好群众工作的本领。","answer":"优良传统"}
,{"question":"我们应该秉持平等和尊重，摒弃，加深对自身文明和其他文明差异性的认知，推动不同文明交流对话、和谐共生。（来源：2019年5月15日习近平总书记在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲）","answer":"傲慢和偏见"}
,{"question":"我们追求人与自然的和谐，经济与社会的和谐，通俗地讲，就是既要绿水青山，又要。","answer":"金山银山"}
,{"question":"无产阶级革命家，是毛泽东和田汉等著名人士的老师，被尊为“延安五老”之一。","answer":"A"}
,{"question":"无花果的花在。","answer":"A"}
,{"question":"无锡素以山水秀美、人文景观众多而著称，有烟波浩淼的太湖，有因范蠡而得名的蠡湖，有穿越市区的京杭古运河，有被称为“江南第一山”的惠山等，被誉为“”。（出题单位：无锡市梁溪区委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"太湖明珠"}
,{"question":"五代十国时期编纂的词集《》，是文学史上第一部文人词选集，由后蜀人赵崇祚编辑。该书收录了温庭筠、韦庄等18位词人的经典作品。","answer":"花间集"}
,{"question":"五四时期是中国先进分子思想发生急剧变化的时期。经过学习、宣传马克思主义以及“与劳工为伍”的实践，一批先进分子相继从激进民主主义者转变为。","answer":"马克思主义者"}
,{"question":"武昌鱼早在1700多年前的三国时期，已饮誉大江南北。毛主席的著名诗句“”，让武昌鱼声名大噪。（出题单位：湖北广电长江云推荐单位：湖北学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"武汉军运会创造了世界军运会历史上的三个第一，分别为、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"武汉军运会的会徽名为“和平友谊纽带”,由“”、“和平鸽”、“彩带”、“7”等元素构成。(出题单位：第七届世界军人运动会执行委员会推荐单位：武汉市委宣传部)","answer":"五角星"}
,{"question":"武汉军运会的会徽名为“和平友谊纽带”，由“”“和平鸽”“彩带”“7”等元素构成。","answer":"五角星"}
,{"question":"武汉军运会的主题口号“创军人荣耀”。(出题单位：第七届世界军人运动会执行委员会推荐单位：武汉市委宣传部)","answer":"筑世界和平"}
,{"question":"武汉军运会的主题口号是“创军人荣耀”。","answer":"筑世界和平"}
,{"question":"武汉军运会军事五项的比赛项目包括、障碍跑、障碍游泳、投弹、越野跑。","answer":"A"}
,{"question":"武汉市中南医院急救中心护理人员，新冠肺炎疫情暴发后，因连续多日救护照顾重症患者不幸被感染，在经过隔离救治康复后，她又第一时间重新返回到工作岗位上。","answer":"郭琴"}
,{"question":"武汉新港由4市港口岸线统一规划建设而成。","answer":"C"}
,{"question":"武侯墓、蔡伦墓、张骞墓均位于。","answer":"D"}
,{"question":"西安碑林博物馆是陕西创建最早的博物馆，以收藏、陈列和研究历代、墓志及石刻为主，成为在中国独树一帜的艺术博物馆。（出题单位：西部网推荐单位：陕西学习平台）","answer":"碑刻"}
,{"question":"西安鼓乐按照演奏形式的不同可以分为和两种。","answer":"AB"}
,{"question":"西汉著名外交家、丝绸之路的开拓者张骞是人。","answer":"C"}
,{"question":"西津渡是我国著名古渡之一，是重要军港、客运渡口、义渡码头，有水上救生和驿道咽喉等功能。中国文物学会会长罗哲文先生把西津渡誉为“中国”。（出题单位：江苏省镇江市润州区金山街道推荐单位：江苏学习平台）","answer":"古渡博物馆"}
,{"question":"吸烟和二手烟暴露也是诱发冠心病、脑卒中、主动脉瘤和外周血管疾病的主要原因之一。","answer":"A"}
,{"question":"习近平2018年4月26日在深入推动长江经济带发展座谈会上的讲话强调，推动长江经济带绿色发展首先要解决问题，特别是不能把生态环境保护和经济发展割裂开来，更不能对立起来。","answer":"思想认识"}
,{"question":"习近平2018年5月28日在中国科学院第十九次院士大会、中国工程院第十四次院士大会上引用了戚继光的诗句“繁霜尽是心头血，洒向千峰秋叶丹”，表达了。","answer":"D"}
,{"question":"习近平2018年8月21日至22日出席全国宣传思想工作会议并发表重要讲话时指出，要推动文化产业高质量发展，健全现代文化产业体系和市场体系，推动各类文化市场主体发展壮大，培育新型文化业态和文化消费模式，以高质量文化供给增强人们的文化、幸福感。","answer":"获得感"}
,{"question":"习近平2018年8月21日至22日在全国宣传思想工作会议上的讲话强调，要把优秀传统文化的精神标识提炼出来、展示出来，把优秀传统文化中具有、世界意义的文化精髓提炼出来、展示出来。","answer":"当代价值"}
,{"question":"习近平曾指出能否有效地制止腐败现象关系到党的生死存亡和社会主义事业的成败，这就需要建立各种有效的监督机制，其中的监督是最经常、公开、广泛的一种监督方式。","answer":"C"}
,{"question":"习近平曾指出能否有效地制止腐败现象关系到党的生死存亡和社会主义事业的成败，这就需要建立各种有效的监督机制，其中的舆论监督是最经常、公开、广泛的一种监督方式。","answer":"C"}
,{"question":"习近平强调，改革开放40年的实践启示我们：是关系党和国家事业发展的根本性、全局性、稳定性、长期性问题。（出题单位：新疆兵团第四师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"习近平同志先后在福建厦门、宁德、福州和福建省委省政府工作了17年半。在闽工作期间，他深入开展调查研究、致力谋划改革发展，在“三农”领域，提出“”、“”的扶贫开发精神，在全国率先组织实施扶贫搬迁“造福工程”。(出题单位：福建学习平台)","answer":"滴水穿石弱鸟先飞"}
,{"question":"习近平同志在《弱鸟如何先飞——闽东九县调查随感》一文中提出，扶贫先要扶志，要从思想上淡化“”。不要言必称贫，处处说贫。","answer":"贫困意识"}
,{"question":"习近平同志在《生态兴则文明兴——推进生态建设打造“绿色浙江”》一文中指出，“则文明兴，生态衰则文明衰”。推进生态文明建设，是功在当代的民心工程、利在千秋的德政工程。","answer":"生态兴"}
,{"question":"习近平同志在《正确处理社会主义市场经济的两个辩证关系》一文中指出，能够集中财力办大事是社会主义制度的一大经济优势，、、工作则是社会主义制度的三大政治优势。","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平同志在福建工作期间，针对福建山区沿海发展不平衡问题，提出“推进协作，在发展中努力缩小山区和沿海地区之间差距”，并强调“沿海和山区都要树立全省‘一盘棋’的思想”。(出题单位：福建学习平台)","answer":"山海"}
,{"question":"习近平同志在福州工作期间，大力倡导“马上就办”，推行“四个万家”，提高办事效率，切实解决困难。“四个万家”，就是“、、解万家忧、办万家事”。(出题单位：福建学习平台)","answer":"进万家门知万家情"}
,{"question":"习近平新时代中国特色社会主义思想，是新时代中国共产党的，是国家政治生活和社会生活的根本指针，是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义。","answer":"思想旗帜"}
,{"question":"习近平新时代中国特色社会主义思想是新时代中国共产党的，是国家政治生活和社会生活的，是当代中国马克思主义、21世纪马克思主义，为实现中华民族伟大复兴提供了，为推动构建人类命运共同体贡献了。","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平在《弱鸟如何先飞——闽东九县调查随感》一文中提出，扶贫先要扶志，要从思想上淡化“”。不要言必称贫，处处说贫。","answer":"贫困意识"}
,{"question":"习近平在庆祝改革开放40周年大会上指出，我们既要敢为天下先、敢闯敢试，又要积极稳妥、蹄疾步稳，把统一起来，坚持方向不变、道路不偏、力度不减，推动新时代改革开放走得更稳、走得更远。","answer":"改革发展稳定"}
,{"question":"习近平在全国教育大会上强调，要在上下功夫，让爱国主义精神在学生心中牢牢扎根，教育引导学生热爱和拥护中国共产党，立志听党话、跟党走，立志扎根人民、奉献国家。","answer":"厚植爱国主义情怀"}
,{"question":"习近平在中央军委军事工作会议上强调，全军要正确认识和把握我国安全和发展大势，强化忧患意识、危机意识、，扎扎实实做好军事斗争准备各项工作，坚决完成党和人民赋予的使命任务。","answer":"打仗意识"}
,{"question":"习近平在中央军委军事工作会议上指出，要强化战斗队思想，坚持这个唯一的根本的标准，各项工作和建设、各方面力量和资源都要聚焦军事斗争准备、服务军事斗争准备，推动军事斗争准备工作有一个很大加强。","answer":"战斗力"}
,{"question":"习近平在中央政法工作会议上强调，政法系统要把专业化建设摆到更加重要的位置来抓。专业化建设要突出、实用、实效导向，全面提升政法干警的法律政策运用能力、防控风险能力、群众工作能力、科技应用能力、舆论引导能力。","answer":"实战"}
,{"question":"习近平主席在2018年中非合作论坛北京峰会开幕式上的主旨讲话中指出，中国愿以打造新时代更加紧密的中非命运为指引，在推进中非“十大合作计划”基础上，同非洲国家密切配合，未来3年和今后一段时间重点实施“八大行动”。","answer":"共同体"}
,{"question":"习近平总书记2014年5月30日在北京市海淀区民族小学主持召开座谈会时指出，今天我们使用的同甲骨文没有根本区别，老子、孔子、孟子、庄子等先哲归纳的一些观念也一直延续到现在。这种几千年连贯发展至今的文明，在世界各民族中是不多见的。","answer":"汉字"}
,{"question":"习近平总书记2012年11月26日作出重要指示强调，同志秉持航空报国的志向，为我国航空事业发展作出了突出贡献，他的英年早逝是党和国家的一个重大损失。","answer":"罗阳"}
,{"question":"习近平总书记2013年9月22日在关于向践行党的群众路线的好干部兰辉同志学习的批示中强调，兰辉同志始终把党和人民的事业放在心中最高位置，是用生命践行党的的好干部，是新时期共产党人的楷模。","answer":"群众路线"}
,{"question":"习近平总书记2014年2月25日在北京市考察工作时指出，历史文化是城市的灵魂，要像爱惜自己的生命一样保护好城市历史。","answer":"文化遗产"}
,{"question":"习近平总书记2014年6月28日在和平共处五项原则发表60周年纪念大会上的讲话曾有一段引用：“凡交，近则必相靡以信，远则必忠之以言。”此典出自《?人间世》。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"庄子"}
,{"question":"习近平总书记2015年12月16日在第二届世界互联网大会开幕式上的主旨演讲中，提出了推进全球互联网治理体系变革应该坚持的“四项原则”，这“四项原则”分别是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记2016年11月16日在第三届世界互联网大会开幕式上的视频讲话中指出，中国愿同国际社会一道，坚持以人类共同福祉为根本，坚持网络主权理念，推动全球互联网治理朝着更加公正合理的方向迈进，推动网络空间实现、、、的目标。","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记2016年11月30日在中国文联十大、中国作协九大开幕式上的讲话中引用庾信的诗句，“落其实者思其，饮其流者怀其源”。","answer":"D"}
,{"question":"习近平总书记2016年11月30日在中国文联十大、中国作协九大开幕式上的讲话中引用庾信的诗句“落其实者思其树，饮其流者怀其”。","answer":"D"}
,{"question":"习近平总书记2016年4月对文物工作作出重要指示指出，保护功在当代、利在千秋。","answer":"文物"}
,{"question":"习近平总书记2017年12月3日在致第四届世界互联网大会的贺信中指出，我们倡导“四项原则”、“五点主张”，就是希望与国际社会一道，尊重网络主权，发扬伙伴精神，大家的事由大家商量着办，做到、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记2017年4月对廖俊波同志先进事迹作出重要指示强调，廖俊波同志任职期间，牢记党的嘱托，尽心尽责，带领当地干部群众扑下身子、苦干实干，以实际行动体现了对党忠诚、心系群众、忘我工作、无私奉献的优秀品质，无愧于“全国优秀”的称号。","answer":"县委书记"}
,{"question":"习近平总书记2017年5月对黄大年同志先进事迹作出重要指示强调，黄大年同志秉持科技报国理想，把为、、贡献力量作为毕生追求，为我国教育科研事业作出了突出贡献，他的先进事迹感人肺腑。","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记2018年7月3日在全国组织工作会议上的讲话中指出，党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。坚持党的领导，首先是坚持党中央权威和集中统一领导，这是党的领导的最高原则，任何时候任何情况下都不能、不能。","answer":"含糊动摇"}
,{"question":"习近平总书记2019年5月21日在江西南昌主持召开推动中部地区崛起工作座谈会并发表重要讲话时强调，当前，中部地区崛起势头正劲，中部地区发展大有可为。要紧扣要求，乘势而上，扎实工作，推动中部地区崛起再上新台阶。","answer":"高质量发展"}
,{"question":"习近平总书记2019年7月16日在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中强调，希望中国文联、中国作协认真履行团结引导、联络协调、服务管理、自律维权的职能，团结带领广大文艺工作者记录新时代、、，努力创作出无愧于时代、、的优秀作品。","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记2019年7月16日在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中强调，希望中国文联、中国作协深入学习贯彻新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，自觉承担起、、、、展形象的使命任务。","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记2019年7月16日在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中强调，中国文联、中国作协是党和政府联系文艺界的和。","answer":"桥梁纽带"}
,{"question":"习近平总书记2019年7月16日在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中指出，党的十八大以来，广大文艺工作者坚持以人民为中心的工作导向，深入生活、扎根人民，不断增强、、、，推动我国文艺事业呈现出良好发展态势。","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记2019年7月16日在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中指出，文艺事业是党和人民的，文艺战线是党和人民的。","answer":"重要事业重要战线"}
,{"question":"习近平总书记2019年7月16日在致中国文联中国作协成立70周年的贺信中指出，新中国成立70年来，广大文艺工作者响应党的号召，积极投身社会主义革命和建设、改革开放伟大实践，创作出一批又一批脍炙人口的，塑造了一批又一批。","answer":"优秀文艺作品经典艺术形象"}
,{"question":"习近平总书记参加十三届全国人大二次会议福建代表团的审议时指出，要在对台工作中贯彻好的发展思想，对台湾同胞一视同仁，像为大陆百姓服务那样造福台湾同胞。(出题单位：福建学习平台)","answer":"以人民为中心"}
,{"question":"习近平总书记曾指出“中央八项规定既不是最高标准，更不是最终目的，只是我们的第一步，是我们作为共产党人应该做到的基本要求。”（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"改进作风"}
,{"question":"习近平总书记对黄文秀同志先进事迹作出重要指示强调，黄文秀同志研究生毕业后，放弃大城市的工作机会，毅然回到家乡，在脱贫攻坚第一线倾情投入、奉献自我，用美好青春诠释了共产党人的，谱写了新时代的青春之歌。","answer":"初心使命"}
,{"question":"习近平总书记对食品药品安全监管提出了、、、四个“最严”的重要指示。（出题单位：上海市奉贤区市场监督管理局推荐单位：上海学习平台）","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记多次视察北京并发表重要讲话，明确了北京“四个中心”的城市战略定位，强调要以建设具有全球影响力的科技创新中心为引领，抓好“三城一区”建设。“三城一区”是指、、、。（出题单位：北京经济技术开发区推荐单位：北京学习平台）","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记反复强调，要坚持把实现好、维护好、发展好作为一切工作的出发点和落脚点。","answer":"最广大人民根本利益"}
,{"question":"习近平总书记非常重视学习型政党、学习型社会的建设。他在不同场合多次引用过“腹有诗书气自华”这句诗，这句诗的作者是。","answer":"D"}
,{"question":"习近平总书记强调，党报党刊要实现新闻传播的、、，推动党的声音直接进入各类用户终端，努力占领新的舆论场。","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记强调，衡量干部是否有理想信念，关键看是否对党忠诚。领导干部要忠诚干净担当，始终是第一位的。","answer":"忠诚"}
,{"question":"习近平总书记强调，金融要为实体经济服务，满足经济社会发展和人民群众需要。金融活，经济活；金融稳，经济稳。经济兴，金融兴；经济强，金融强。是肌体，是血脉，两者共生共荣。","answer":"经济金融"}
,{"question":"习近平总书记强调，聚民心，就是要牢牢把握正确舆论导向，唱响主旋律，壮大正能量，做大做强，把全党全国人民士气鼓舞起来、精神振奋起来，朝着党中央确定的宏伟目标团结一心向前进。","answer":"主流思想舆论"}
,{"question":"习近平总书记强调，实践告诉我们，伟大事业都始于梦想。梦想是激发活力的源泉。中华民族是勇于追梦的民族。党中央决策实施探月工程，圆的就是中华民族自强不息的之梦。","answer":"飞天揽月"}
,{"question":"习近平总书记强调，完成新形势下宣传思想工作的使命任务，必须以新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神为指导，增强“四个意识”、坚定“四个自信”，自觉承担起、聚民心、、兴文化、展形象的使命任务。","answer":"举旗帜育新人"}
,{"question":"习近平总书记强调，兴文化，就是要坚持中国特色社会主义文化发展道路，推动中华优秀传统文化创造性转化、创新性发展，继承革命文化，发展社会主义先进文化，激发全民族活力，建设社会主义文化强国。","answer":"文化创新创造"}
,{"question":"习近平总书记强调，要把金融改革开放任务落实到位，同时根据国际经济金融发展形势变化和我国发展战略需要，研究推进新的改革开放举措。要深化准入制度、交易监管等改革，加强监管协调，坚持和微观行为监管两手抓、两手都硬、两手协调配合。","answer":"宏观审慎管理"}
,{"question":"习近平总书记强调，要把优秀传统文化的精神标识提炼出来、展示出来，把优秀传统文化中具有、的文化精髓提炼出来、展示出来。","answer":"当代价值世界意义"}
,{"question":"习近平总书记强调，要不断总结经验，在理念思路、体制机制、方式方法上继续探索，在向、向、向上继续下功夫，为人民群众提供更多更好的文化和信息服务。","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记强调，要大力弘扬时代新风，加强思想道德建设，深入实施公民道德建设工程，加强和改进思想政治工作，推进建设，不断提升人民思想觉悟、道德水准、文明素养和全社会文明程度。","answer":"新时代文明实践中心"}
,{"question":"习近平总书记强调，要广泛开展先进模范学习宣传活动，营造崇尚英雄、学习英雄、、的浓厚氛围。","answer":"捍卫英雄关爱英雄"}
,{"question":"习近平总书记强调，要弘扬新风正气，推进移风易俗，培育文明乡风、、淳朴民风，焕发乡村文明新气象。","answer":"良好家风"}
,{"question":"习近平总书记强调，要精准有效处置重点领域风险，深化金融改革开放，增强金融服务能力，坚决打好防范化解包括金融风险在内的重大风险攻坚战，推动我国金融业健康发展。","answer":"实体经济"}
,{"question":"习近平总书记强调，要强化教育引导、实践养成、，把社会主义核心价值观融入社会发展各方面，引导全体人民自觉践行。","answer":"制度保障"}
,{"question":"习近平总书记强调，要深化对国际国内金融形势的认识，正确把握金融本质，深化金融供给侧结构性改革，平衡好和的关系。","answer":"稳增长防风险"}
,{"question":"习近平总书记强调，要运用成果，推动媒体融合向纵深发展，做大做强主流舆论，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供强大精神力量和舆论支持。","answer":"信息革命"}
,{"question":"习近平总书记强调，要注重在稳增长的基础上防风险，强化政策、政策的逆周期调节作用，确保经济运行在合理区间，坚持在推动高质量发展中防范化解风险。","answer":"财政货币"}
,{"question":"习近平总书记强调，要抓住青少年价值观形成和确定的关键时期，引导青少年扣好人生。","answer":"第一粒扣子"}
,{"question":"习近平总书记强调，展形象，就是要推进国际传播能力建设，讲好中国故事、传播好中国声音，向世界展现、、的中国，提高国家文化软实力和中华文化影响力。","answer":"真实立体全面"}
,{"question":"习近平总书记强调，主流媒体要及时提供更多真实客观、观点鲜明的信息内容，掌握舆论场权和权。","answer":"主动主导"}
,{"question":"习近平总书记希望广大新闻工作者发扬优良作风，扑下身子、沉下心来，扎根基层，把基层特别是一线作为学习历练的平台和难得机会，增加见识、增进感情、增长才干，实实在在为当地百姓解决实际问题，为贫困乡村带来新变化。","answer":"脱贫攻坚"}
,{"question":"习近平总书记在《把乡村振兴战略作为新时代“三农”工作总抓手》一文中指出，要科学把握乡村的差异性，因村制宜，精准施策，打造各具特色的现代版“”。","answer":"富春山居图"}
,{"question":"习近平总书记在《把乡村振兴战略作为新时代“三农”工作总抓手》一文中指出，要深化户籍制度改革，强化常住人口基本公共服务，维护进城落户农民的、、，加快农业转移人口市民化。","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记在《干部的基本功——密切联系人民群众》中曾写到，为群众办实事，要扎扎实实，坚持不懈，久久为功。人民群众是最实在的，他们不但要听你说得如何，更要看你做得如何。不光要听“唱功”，而且要看“”。","answer":"做功"}
,{"question":"习近平总书记在2012年12月15日的中央经济工作会议的讲话中指出，创新的实质效果是优胜劣汰、。","answer":"破旧立新"}
,{"question":"习近平总书记在2016年10月10日至11日全国国有企业党的建设工作会议上强调，国有企业领导人员必须做到、、、、清正廉洁。（出题单位：国务院国资委党委宣传部）","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记在2016年10月10日至11日全国国有企业党的建设工作会议上强调，国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和，是我们党执政兴国的重要支柱和依靠力量。（出题单位：国务院国资委党委宣传部）","answer":"政治基础"}
,{"question":"习近平总书记在2016年10月10日至11日全国国有企业党的建设工作会议上强调，坚持党对国有企业的领导是，必须一以贯之；建立现代企业制度是国有企业改革的方向，也必须一以贯之。（出题单位：国务院国资委党委宣传部）","answer":"重大政治原则"}
,{"question":"习近平总书记在2016年10月10日至11日全国国有企业党的建设工作会议上指出，坚持党的领导、加强党的建设，是我国国有企业的光荣传统，是国有企业的“”和“”，是我国国有企业的独特优势。（出题单位：国务院国资委党委宣传部）","answer":"根魂"}
,{"question":"习近平总书记在2016年10月10日至11日全国国有企业党的建设工作会议上指出，要坚持、、的方针，推动国有企业深化改革、提高经营管理水平，加强国有资产监管，坚定不移把国有企业做强做优做大。（出题单位：国务院国资委党委宣传部）","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记在2017年10月31日参观浙江南湖革命纪念馆时的讲话中指出，上海党的一大会址、嘉兴南湖红船是我们党梦想起航的地方。我们党从这里诞生，从这里出征，从这里走向全国执政。这里是我们党的。","answer":"根脉"}
,{"question":"习近平总书记在党的十九大报告中指出，加快社会治安防控体系建设，依法打击和惩治黑拐骗等违法犯罪活动，保护人民人身权、财产权、人格权。","answer":"黄赌毒"}
,{"question":"习近平总书记在第二次中央新疆工作座谈会上提出，要坚持依法治疆、团结稳疆、，努力建设团结和谐、繁荣富裕、文明进步、安居乐业的社会主义新疆。（出题单位：新疆兵团第五师双河市党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"长期建疆"}
,{"question":"习近平总书记在二〇一九年新年贺词中指出，一个流动的中国，充满了繁荣发展的活力。我们都在努力奔跑，我们都是。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"追梦人"}
,{"question":"习近平总书记在集体会见出席海军成立70周年多国海军活动外方代表团团长时的讲话中强调，我们要像对待生命一样关爱海洋。中国高度重视建设，持续加强海洋环境污染防治，保护海洋生物多样性，实现海洋资源有序开发利用，为子孙后代留下一片碧海蓝天。","answer":"海洋生态文明"}
,{"question":"习近平总书记在讲话中使用过名句“治国有常，而利民为本”，请问此句出自《》。","answer":"D"}
,{"question":"习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上的讲话中指出：“我们要坚持创新是、人才是第一资源的理念，实施创新驱动发展战略，完善国家创新体系，加快关键核心技术自主创新，为经济社会发展打造新引擎。”（出题单位：科技部引智司）","answer":"第一动力"}
,{"question":"习近平总书记在十八届中共中央政治局第八次集体学习时强调，要进一步关心海洋、认识海洋、海洋，推动我国海洋强国建设不断取得新成就。","answer":"经略"}
,{"question":"习近平总书记在十八届中央政治局第一次集体学习时的讲话中指出，是中国特色社会主义的根本原则，所以必须使发展成果更多更公平惠及全体人民，朝着共同富裕方向稳步前进。","answer":"共同富裕"}
,{"question":"习近平总书记在十八届中央政治局第一次集体学习时的讲话中指出，是中国共产党和中国人民团结的旗帜、奋进的旗帜、胜利的旗帜。","answer":"中国特色社会主义"}
,{"question":"习近平总书记在十二届全国人大五次会议上海代表团参加审议时，问到上海奉贤区名字的由来，其实还颇具渊源。“奉贤”其名是“”之意。（出题单位：上海市奉贤区金海社区推荐单位：上海学习平台）","answer":"敬奉贤人"}
,{"question":"习近平总书记在十九大报告指出，建设是中华民族伟大复兴的基础工程，必须把教育事业放在优先位置，深化教育改革，加快教育现代化，办好人民满意的教育。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"教育强国"}
,{"question":"习近平总书记在十九大报告中强调，要加强社会心理服务体系建设，培育、、的社会心态。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记在十九届中共中央政治局第十二次集体学习时强调，推动发展、建设成为我们面临的一项紧迫课题。","answer":"媒体融合全媒体"}
,{"question":"习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告中指出，要深入挖掘中华优秀传统文化蕴含的、、，结合时代要求继承创新，让中华文化展现出永久魅力和时代风采。","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记指出，是民生之源，是改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"收入分配"}
,{"question":"习近平总书记指出，是最大的民生工程、民心工程、根基工程。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"就业"}
,{"question":"习近平总书记指出，“党是总揽全局、协调各方的，(）是中心工作。”","answer":"B"}
,{"question":"习近平总书记指出，党的十八大以来，我们有序推进金融改革发展、治理金融风险，金融业保持快速发展，有序推进，日益丰富，普惠性增强，得到加强和改进。","answer":"ABCD"}
,{"question":"习近平总书记指出，扶贫要同、结合起来。智和志就是内力、内因。","answer":"扶智扶志"}
,{"question":"习近平总书记指出，各级党委和政府要从政策、资金、人才等方面加大对的支持力度。各级宣传管理部门要改革创新管理机制，配套落实政策措施，推动媒体融合朝着正确方向发展。各级领导干部要增强同媒体打交道的能力，不断提高治国理政能力和水平。","answer":"媒体融合发展"}
,{"question":"习近平总书记指出，建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态，是全党特别是宣传思想战线必须担负起的一个。","answer":"战略任务"}
,{"question":"习近平总书记指出，建设世界科技强国，不是一片坦途，唯有创新才能抢占先机。嫦娥四号任务实现了多项创新，填补系列国际国内空白，充分体现了自主创新要敢下、善打主动仗的精神。","answer":"先手棋"}
,{"question":"习近平总书记指出，教师是人类灵魂的工程师，是人类文明的传承者，承载着传播知识、传播思想、传播真理，塑造、塑造生命、塑造的时代重任。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"灵魂新人"}
,{"question":"习近平总书记指出，金融是国家重要的核心竞争力，金融安全是国家安全的重要组成部分，是经济社会发展中重要的基础性制度。","answer":"金融制度"}
,{"question":"习近平总书记指出，能否敢于负责、勇于担当，最能看出一个干部的和作风。","answer":"党性"}
,{"question":"习近平总书记指出，青年是国家和民族的希望，创新是社会进步的灵魂，创业是推动经济社会发展、改善民生的重要途径。青年学生富有想象力和创造力，是的有生力量。","answer":"创新创业"}
,{"question":"习近平总书记指出，时代是，我们是，人民是。","answer":"出卷人答卷人阅卷人"}
,{"question":"习近平总书记指出，是党最根本、最重要的纪律，遵守政治纪律和政治规矩是遵守党的全部纪律的基础。（出题单位：中共长沙市委党史研究室推荐单位：湖南学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"习近平总书记指出，我们必须把人民对美好生活的向往作为我们的奋斗目标，既解决实际问题又解决，更好、聚民心、、筑同心。","answer":"思想问题强信心暖人心"}
,{"question":"习近平总书记指出，我们必须既积极主动阐释好中国道路、中国特色，又有效维护我国政治安全和。","answer":"文化安全"}
,{"question":"习近平总书记指出，我们必须坚持以立为本、，不断增强社会主义意识形态的凝聚力和。","answer":"立破并举引领力"}
,{"question":"习近平总书记指出，我们必须科学认识网络传播规律，提高水平，使互联网这个最大变量变成事业发展的。","answer":"用网治网最大增量"}
,{"question":"习近平总书记指出，我们正在进行具有许多新的历史特点的伟大斗争，面临的挑战和困难前所未有，必须坚持巩固壮大，弘扬，传播，激发全社会团结奋进的强大力量。","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记指出，宣传思想工作就是要巩固在意识形态领域的指导地位，巩固全党全国人民团结奋斗的共同思想基础。","answer":"马克思主义"}
,{"question":"习近平总书记指出，要把坚定“”作为建设社会主义意识形态的关键，坚持在我国哲学社会科学领域的指导地位，建设具有中国特色、中国风格、中国气派的哲学社会科学。","answer":"四个自信马克思主义"}
,{"question":"习近平总书记指出，要把握正确舆论导向，提高新闻舆论、引导力、影响力、，巩固壮大主流思想舆论。","answer":"传播力公信力"}
,{"question":"习近平总书记指出，要加强传播手段和话语方式创新，让党的创新理论“”（刘禹锡诗句）。","answer":"飞入寻常百姓家"}
,{"question":"习近平总书记指出，要加强党对宣传思想工作的全面领导，旗帜鲜明坚持党管、党管。","answer":"宣传意识形态"}
,{"question":"习近平总书记指出，要加强作风建设，坚决纠正“四风”特别是、。","answer":"形式主义官僚主义"}
,{"question":"习近平总书记指出，要深化教育体制改革，健全立德树人落实机制，扭转不科学的教育评价导向，坚决克服唯分数、唯升学、唯、唯、唯帽子的顽瘴痼疾，从根本上解决教育评价指挥棒问题。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"文凭论文"}
,{"question":"习近平总书记指出，要推动公共文化服务标准化、均等化，坚持政府主导、社会参与、重心下移、共建共享，完善公共文化服务体系，提高基本公共文化服务的和。","answer":"覆盖面适用性"}
,{"question":"习近平总书记指出，要推动文化产业高质量发展，健全现代文化产业体系和市场体系，推动各类文化市场主体发展壮大，培育新型文化业态和文化消费模式，以高质量文化供给增强人们的文化、。","answer":"获得感幸福感"}
,{"question":"习近平总书记指出，要以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成、东西双向互济的开放格局。（出题单位：中国人民大学）","answer":"陆海内外联动"}
,{"question":"习近平总书记指出，要以党的为统领，牢固树立“四个意识”，坚决维护党中央权威和集中统一领导，牢牢把握正确政治方向。","answer":"政治建设"}
,{"question":"习近平总书记指出，要引导广大文化文艺工作者深入生活、扎根人民，把作为文艺作品的生命线，抒写伟大时代。","answer":"提高质量用心用情用功"}
,{"question":"习近平总书记指出，要做好金融业综合统计，健全及时反映风险波动的信息系统，完善信息发布管理规则，健全信用惩戒机制。要做到“管住、看住、扎牢制度防火墙”。","answer":"人钱"}
,{"question":"习近平总书记指出，一个国家、一个民族不能没有灵魂。文化文艺工作、哲学社会科学工作就属于的工作。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"培根铸魂"}
,{"question":"习近平总书记指出，中国特色社会主义进入新时代，必须把、作为宣传思想工作的中心环节。","answer":"统一思想凝聚力量"}
,{"question":"习近平总书记指出：“是决定当代中国命运的关键一招，也是决定实现‘两个一百年’奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。”来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"改革开放"}
,{"question":"习近平总书记指出：“把党的宗教工作基本方针坚持好，关键是要在‘导’上想得深、看得透、把得准，做到、、，牢牢掌握宗教工作主动权。”来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记指出:“党政军民学，东西南北中，党是领导一切的，是最高的。”来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"政治领导力量"}
,{"question":"习近平总书记指出：“发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、、绿色、开放、的发展理念。”来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"协调共享"}
,{"question":"习近平总书记指出：“发展社会主义民主政治就是要体现、保障、激发，用制度体系保证人民当家作主。”来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"习近平总书记指出：“群众路线是我们党的和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。”","answer":"生命线"}
,{"question":"习近平总书记指出：“人民对的向往，就是我们的奋斗目标。”","answer":"美好生活"}
,{"question":"习近平总书记指出：“时代是出卷人，我们是答卷人，人民是。”","answer":"阅卷人"}
,{"question":"习近平总书记指出：“时代是思想之母，是理论之源。”中国特色社会主义制度和国家治理体系具有强大的创新创造力。","answer":"实践"}
,{"question":"习近平总书记指出：“我国基本经济制度写入了、，这是不会变的，也是不能变的。”来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"宪法党章"}
,{"question":"习近平总书记指出：“现阶段，我国经济发展的基本特征就是由高速增长阶段转向发展阶段。”来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"高质量"}
,{"question":"习近平总书记指出：“中国特色社会主义，既坚持了科学社会主义基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的。这就是说，中国特色社会主义是社会主义，不是别的什么主义。”","answer":"中国特色"}
,{"question":"戏剧评论界有句话称，“一千个读者就有一千个哈姆雷特”。“谜”一样的丹麦王子哈姆雷特理想崇高，耽于思索，接受父王幽灵的命令，承担起复仇的重任，除掉弑父娶母的叔父。“还是毁灭,这是一个值得考虑的问题”，这句经典台词是他完美的注脚。","answer":"生存"}
,{"question":"戏曲乐队中弦管乐部分称为场，打击乐部分称为场，合称为场，或称“场面”。","answer":"ABC"}
,{"question":"戏曲乐队中弦管乐部分称为文场，打击乐部分称为武场，合称为文武场。下列乐器中不属于戏曲乐队中“文场”乐器的是。","answer":"A"}
,{"question":"细菌不可以保存成为化石。这种说法是的。","answer":"A"}
,{"question":"下列不是“经常参加体育锻炼人数”的判定标准。","answer":"D"}
,{"question":"下列不适合进行大负荷登山运动的人群是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列不属于“十三经”的是。","answer":"C"}
,{"question":"下列不属于二十四史的是。","answer":"A"}
,{"question":"下列不属于二十四史的是。","answer":"D"}
,{"question":"下列不属于个人所得税专项附加扣除项目。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"下列不属于个人所得税专项附加扣除项目的是。","answer":"C"}
,{"question":"下列场所或者机构所在地，应当每日升挂国旗的有：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列场所应当悬挂国徽的有：、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列场所应当悬挂国徽的有：、、、。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"下列城市以花卉命名的是。","answer":"A"}
,{"question":"下列词语均与中国古代科举考试有关的是。","answer":"C"}
,{"question":"下列地名中，因著名文人得名的是。","answer":"B"}
,{"question":"下列地名中与当地特产匹配正确的有、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列典故与项羽有关的是。","answer":"D"}
,{"question":"下列二十四节气排序正确的是。","answer":"C"}
,{"question":"下列歌曲中属于山东民歌的是和。","answer":"CD"}
,{"question":"下列各句所涉及的年龄，其中最小的是。（出题单位：新疆兵团第四师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"下列各项所描写的人物中，与其他三项不处于同一时代的是。","answer":"D"}
,{"question":"下列古地名中位于现今江苏省的是、、。","answer":"ABD"}
,{"question":"下列古书中不属于“四书”之一的是。","answer":"B"}
,{"question":"下列关于火场逃生的说法错误的是。","answer":"A"}
,{"question":"下列关于火山喷发的避难方法和注意事项，说法错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"下列关于台风防御的措施正确的是，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列关于一次能源分类表达错误的是。","answer":"B"}
,{"question":"下列关于中国戏曲的说法当中，错误的是。","answer":"B"}
,{"question":"下列刊物中，由毛泽东主编的是。","answer":"A"}
,{"question":"下列可以减缓骨质流失速度的方法有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列美食中，北方传统名小吃有：、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"下列密码中，最安全的是。","answer":"C"}
,{"question":"下列民族乐器中，属于弹拨乐器的是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"下列能体现中国2019世界集邮展览“繁荣互促、和平互信、文化互鉴、生态互助”主题的邮票有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列人物不是出自鲁迅作品的是。","answer":"D"}
,{"question":"下列三部著作成书的先后顺序是：。","answer":"C"}
,{"question":"下列省级行政区，被北回归线穿过的是、。","answer":"AC"}
,{"question":"下列诗句出自元末明初诗人唐珙的《题龙阳县青草湖》，下列排序中正确的是。①醉后不知天在水②一夜湘君白发多③西风吹老洞庭波④满船清梦压星河","answer":"C"}
,{"question":"下列诗句中，和“中秋”有关的是、、。","answer":"BCD"}
,{"question":"下列世界文化遗产中、、在湖北省。","answer":"ABC"}
,{"question":"下列是我国古代的一些历史文化名人，其中属于两汉时期的是。①老子②屈原③华佗④孔子⑤李斯⑥孙武⑦张衡⑧董仲舒","answer":"C"}
,{"question":"下列属于弹拨乐器的是。","answer":"B"}
,{"question":"下列属于机场驱鸟措施的有、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"下列属于机场驱鸟措施的有、、。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"下列属于机关、单位的保密工作职责的是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"下列属于空中交通管制的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列属于蒙古族特有的乐器是。","answer":"B"}
,{"question":"下列属于证券公司承销证券合法行为的是。","answer":"A"}
,{"question":"下列树中，树的种子，不进入土壤就可以萌发、生根。","answer":"B"}
,{"question":"下列说法正确的是。","answer":"A"}
,{"question":"下列四条河流，不是中国与邻国之间的界河的是。","answer":"C"}
,{"question":"下列文艺作品中，不属于抗日战争时期创作的是。","answer":"C"}
,{"question":"下列物品中属于易燃易爆物品的是。","answer":"B"}
,{"question":"下列西洋乐器中，属于木管组乐器的是、、。","answer":"ABD"}
,{"question":"下列选项不属于科学史上著名的科学论战的是。","answer":"B"}
,{"question":"下列选项中，存在安全隐患，不利于保持消防安全通道畅通的是。","answer":"D"}
,{"question":"下列选项中，个人购买银行理财产品发生损失时承担者是。","answer":"D"}
,{"question":"下列选项中，个人购买银行理财产品时，发生损失时承担者是。","answer":"D"}
,{"question":"下列选项中，广州的别称有、、。","answer":"BCD"}
,{"question":"下列选项中，明代郑和七下西洋的“起锚地”是。","answer":"C"}
,{"question":"下列选项中，欧洲三大国际电影节不包括。","answer":"B"}
,{"question":"下列选项中，人身保险业务包括、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"下列选项中，属于手足口病主要传染源的是（）。","answer":"A"}
,{"question":"下列选项中，属于在3D电影基础上实现4D电影环境特效的有、、。","answer":"ABD"}
,{"question":"下列选项中，因李世民胞姐平阳公主率军镇守而得名的是。","answer":"B"}
,{"question":"下列选项中，在寒冷的冬天，进入冬眠状态的动物有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列选项中不属于传统知识产权范畴的是。","answer":"A"}
,{"question":"下列选项中与“吟安一个字，捻断数茎须”的内涵表达一致的是。","answer":"D"}
,{"question":"下列治疗感冒的中成药中，具有缓解胸胁不舒、口苦咽干、恶心、呕吐的作用。","answer":"C"}
,{"question":"下列中国航天史上的重要里程碑事件，按时间先后顺序排列正确的是：①“嫦娥一号”成功发射②“东方红一号”成功发射③“天宫一号”成功发射④“神舟五号载人飞船”成功发射。","answer":"B"}
,{"question":"下列中国篮球运动员、、、在美国职业篮球联赛（NBA）征战过。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下列著作中，属于习近平总书记的著作是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"下列作者、作品、朝代对应正确的一项是。","answer":"B"}
,{"question":"下面关于计量单位的描述错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"下面哪个诗句描写的不是江苏镇江的景观？（出题单位：江苏省镇江市京口区正东路街道推荐单位：江苏学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"下面哪一诗句与“纸上得来终觉浅”同出自一首诗？","answer":"A"}
,{"question":"下面诗句中不是描写江苏镇江的景观。","answer":"D"}
,{"question":"下面选项不是霾主要来源的有。","answer":"C"}
,{"question":"下面选项中，属于海龟种类的有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"下面这首诗是1991年1月9日习近平同志创作，题目是《·七律》：“挽住云河洗天青，闽山闽水物华新。小梅正吐黄金蕊，老榕先掬碧玉心。君驭南风冬亦暖，我临东海情同深。难得举城作一庆，爱我人民爱我军。”","answer":"军民情"}
,{"question":"夏季出行，为避免紫外线伤害眼睛，最有效的方法是佩戴具有过滤功能的墨镜。","answer":"紫外线"}
,{"question":"夏季多暴雨天气，下列关于暴雨天防触电的说法正确的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"夏季人们经常使用清凉喷雾，由于喷雾剂具有极强的性，必须全部使用后再丢弃喷雾罐。否则垃圾在进行压缩处理时，喷雾罐中剩余的气体就会泄漏，容易导致火灾。","answer":"易燃"}
,{"question":"夏季是溺水事故的高发期，特别是中小学生游泳戏水更要注意安全。一旦发生溺水，救上岸后，建议首先对溺水者选择术进行抢救。","answer":"心肺复苏"}
,{"question":"夏季运动出汗过多时，应多喝。","answer":"A"}
,{"question":"夏明翰的《就义诗》中写道“砍头不要紧，只要主义真”，表达的精神是（）。","answer":"C"}
,{"question":"夏明翰的《就义诗》中写道“砍头不要紧，只要主义真”，表达了的精神。","answer":"C"}
,{"question":"夏天，打开冰箱冷冻室的门，常常看到冷冻室中冒出一股白雾，这是。","answer":"C"}
,{"question":"夏天为了清凉，无论是大人还是孩子普遍喜欢穿着塑料树脂制成的拖鞋外出，而一旦这种材质的拖鞋被卷入自动扶梯的缝隙之中，就容易发生事故，因此带领孩子乘坐自动扶梯时务必要站在线以内。","answer":"黄色边缘"}
,{"question":"县级以上地方党委领导本地区政法工作，贯彻落实党中央关于政法工作，执行党中央以及上级党组织关于政法工作的、决策部署、指示等事项。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"大政方针决定"}
,{"question":"县级以上地方党委领导本地区政法工作，贯彻落实党中央关于政法工作，执行党中央以及上级党组织关于政法工作的决定、决策部署、指示等事项。","answer":"大政方针"}
,{"question":"县级以上地方各级人民政府应当将包括消防安全布局、、消防供水、消防通信、消防车通道、消防装备等内容的消防规划纳入城乡规划，并负责组织实施。（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"消防站"}
,{"question":"现代高尔夫球运动于19世纪末传入中国。不过，中国早在明代就曾流行一种类似高尔夫球运动的游戏，称为。","answer":"捶丸"}
,{"question":"现代著名二胡演奏家、作曲家、教育家是中国近代民族音乐一代宗师、二胡鼻祖刘天华的弟弟，是刘天华音乐事业的忠实继承者和发展者，被誉为“民族音乐大师”。","answer":"B"}
,{"question":"现今地球上所有的生物都是从同一个祖先进化而来，都拥有相同的基本结构单位：、和，并都使用作为能源和储存能量的物质。","answer":"ABCD"}
,{"question":"现任火神山医院院长的张思兵，在他看来，抗击非典最大的经验，是把传染病搞好，流程很重要；现在新冠肺炎疫情是一场遭遇战，要科学地去战胜它，用正确的策略去战胜它。","answer":"救治流程"}
,{"question":"现在不少地方采取错峰用电，如在某地，早上6点到晚上10点电费每度为0.6170元，晚上10点到早上6点每度仅为0.3070元，错峰用电的意义在于。","answer":"D"}
,{"question":"线性文化遗产主要是指在拥有特殊文化资源集合的线形或带状区域内的物质和非物质的文化遗产族群，“丝绸之路”就是重要的线性文化遗产。以下属于线性文化遗产的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"宪法的修改，由全国人民代表大会常务委员会或者五分之一以上的全国人民代表大会代表提议，并由全国人民代表大会以全体代表的以上的多数通过。","answer":"B"}
,{"question":"宪法的修改，由全国人民代表大会常务委员会或者五分之一以上的全国人民代表大会代表提议，并由全国人民代表大会以全体代表的以上的多数通过。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"宪法规定，退休人员的生活受到和的保障。","answer":"BC"}
,{"question":"相传为上古部落首领，曾与颛顼争为帝，侵陵诸侯，怒而触不周之山。","answer":"B"}
,{"question":"相对传统打印方式，3D打印的优点是。","answer":"D"}
,{"question":"香港特别行政区管辖危害国家安全犯罪案件的、、和等诉讼程序事宜，适用《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》和香港特别行政区本地法律。","answer":"ABCD"}
,{"question":"想一睹“东方金字塔”的风采，就应该买一张去的车票。","answer":"A"}
,{"question":"向档案馆移交、捐赠、寄存档案的单位和个人，对其档案享有优先利用权，并可对其档案中不宜向社会开放的部分提出限制利用的意见，档案馆应当维护他们的合法权益。","answer":"A"}
,{"question":"消防安全“四个能力”是指：检查消除火灾隐患能力、扑救初起火灾能力、组织人员疏散逃生能力、。","answer":"C"}
,{"question":"消防安全重点单位应当积极应用、、等技防物防措施。","answer":"ABC"}
,{"question":"消防产品，是指专门用于、和、的产品。","answer":"ABCD"}
,{"question":"消防车、消防艇前往执行火灾扑救或者应急救援任务时，在确保安全的前提下，不受、、和的限制。","answer":"ABCD"}
,{"question":"消防队伍作为应急救援的和，承担着防范化解重大安全风险、应对处置各类灾害事故的重要职责。（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"主力军国家队"}
,{"question":"消防控制室要保证有人值班。","answer":"D"}
,{"question":"消防控制室在确认火灾后应能控制电梯全部停于（）。（出题单位：山东省消防总队推荐单位：山东学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"消防设施，是指、、、以及应急广播和应急照明、安全疏散设施等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"小儿推拿术具有高效、绿色、安全等特点，是常用的小儿常见病防治疗法。捏脊疗法是小儿推拿术的常用方法，是通过连续捏拿脊柱部肌肤，以防治儿科常见疾病的一种方法。捏脊疗法适合于下列、和的症状。","answer":"BCD"}
,{"question":"小康不小康，关键，关键看贫困老乡能不能脱贫。","answer":"看老乡"}
,{"question":"小麦的主要病害之一是，又叫麦穗枯、烂麦头、红麦头，抓住关键时期及时喷施对路药剂是控制其发生的重要措施。（出题单位：农业农村部种植业管理司）","answer":"赤霉病"}
,{"question":"小明是一位大学生村官，日常工作中一项重要职责就是协助村委会开展本村的消防安全工作。为进一步落实消防安全职责，小明需要协助村委会做好的工作是：，，，。","answer":"ABCD"}
,{"question":"小明手机上某app收到“官方团队”的安全提示：“您的xx账号在16:46尝试在另一个设备登录。登录设备：xx品牌xx型号”。这时应该怎么做。","answer":"C"}
,{"question":"小明在网购过程中，接到电话或短信称“您网购的物品因系统升级导致订单失效，需要联系网站客服办理激活或解冻，电话****，网址****。”正确的做法是。","answer":"A"}
,{"question":"小全张是将一套（包括一套几组）邮票集中印在一起，形成独特的小张邮票，其邮票图样、面值和票幅与原邮票。","answer":"C"}
,{"question":"小全张是将一套（包括一套几组）邮票集中印在一起，形成独特的小张邮票，其邮票图样、面值和票幅与原邮票。（出题单位：中共武汉市委宣传部推荐单位：湖北学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"小型微利企业的从业人数包括人数和人数。","answer":"AB"}
,{"question":"协调是持续健康发展的内在要求，协调发展注重的是解决发展不平衡问题，必须正确处理发展中的重大关系，不断增强发展。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"整体性"}
,{"question":"心搏骤停一旦发生，如得不到及时抢救，会造成患者脑部和其他重要器官组织的不可逆损害，因此心搏骤停后的急救措施必须在现场立即进行。","answer":"心肺复苏"}
,{"question":"心理学将人的气质通常分为四种类型，即：、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"新发展理念传承党的发展理论，坚持的发展思想，进一步科学回答了实现什么样的发展、怎样实现发展的问题。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"以人民为中心"}
,{"question":"新冠肺炎防控工作进入关键期，为切实做好当前农民工、高校毕业生等重点群体就业工作，湖南省各级公共就业服务部门普遍通过、、、等线上求职招聘形式，着力打造“就业服务不打烊、网上招聘不停歇”的线上“春风行动”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"新冠肺炎疫情暴发后，中国工程院院士、呼吸疾病专家义无反顾地冲向疫情一线。时隔17年，84岁的他再次为国出征。","answer":"钟南山"}
,{"question":"新冠肺炎疫情发生以来，面临着返程复工人员，北京地铁公司全面启动疫情防控工作，包括；；。针对高客座率区段，适时加开区间临客；必要时，实施远端车站限流，以均衡相关区段客座率。针对大客流车站，将适时启动限流措施。","answer":"ABC"}
,{"question":"新冠肺炎疫情发生以来，一座座被视为“生命方舟”的方舱医院在武汉三镇建设启用。在这些“生命方舟”，除了与疫情作战的医护人员，还有主动请缨、支援“疫”线的一群人，他们是教师、大学生、环卫工人……他们拥有共同的身份——方舱医院。","answer":"志愿者"}
,{"question":"新冠肺炎疫情发生以来，中国工业互联网企业，积极展现工业互联网平台、、和的能力，短时间内汇聚超过100万家中小企业复工复产数据，有力支撑了中小企业复工复产情况分析，为制订支持中小企业渡过难关、实现平稳发展政策提供决策依据。","answer":"ABCD"}
,{"question":"新冠肺炎疫情防控工作进入关键时期，为顺利复工复产，中国石化化工销售公司采取“双管齐下、条线统筹、产销结合”的方式，一手抓疫情防控，一手抓客户生产，为输送和产品销售提供了保障。","answer":"医卫原料"}
,{"question":"新冠肺炎疫情突如其来，2020年1月28日至29日，重庆三峡中心医院重症医学病区主任崔勇和同事们经过精心设计与辛苦工作将原本是康复医院的分院改造成专门接收周边9个区县确诊患者的医院，创造了“个小时改造一座医院”的奇迹。","answer":"百安36"}
,{"question":"新疆地形特点被称为“三山夹两盆”，其中“三山”是指、、。","answer":"ABD"}
,{"question":"新精神活性物质（NPS）也被称为“策划药”、“实验室毒品”，是指未被国际公约管制，但存在滥用，并会对公众健康带来威胁的物质。具有与管制毒品相似或者更强的兴奋、致幻、麻醉等效果，已成为继传统毒品、合成毒品后全球流行的“”。","answer":"C"}
,{"question":"新精神活性物质（NPS）也被称为“策划药”“实验室毒品”，是指未被国际公约管制，但存在滥用，并会对公众健康带来威胁的物质。具有与管制毒品相似或者更强的兴奋、致幻、麻醉等效果，已成为继传统毒品、合成毒品后全球流行的“”。","answer":"C"}
,{"question":"新能源汽车是指采用的车用燃料作为动力来源（或使用常规的车用燃料、采用新型车载动力装置），综合车辆的动力控制和驱动方面的先进技术，形成的技术原理先进、具有新技术、新结构的汽车。（出题单位：北京经济技术开发区推荐单位：北京学习平台）","answer":"非常规"}
,{"question":"新年前夕，国家主席习近平通过中央广播电视总台和互联网，发表了二〇一九年新年贺词。在新年贺词中，习近平主席说道：“岁月不居，时节如流。”这句话出自。","answer":"C"}
,{"question":"新时代，我们党要团结带领人民实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须贯彻新时代党的组织路线，努力造就一支的高素质干部队伍。","answer":"忠诚干净担当"}
,{"question":"新时代党的组织路线是理论的也是的，要在推进党的建设新的伟大工程、落实全面从严治党的实践中切实贯彻落实。","answer":"实践"}
,{"question":"新时代坚持和发展中国特色社会主义是一场伟大社会革命，要求我们必须时刻进行具有许多新的历史特点的伟大斗争，必须让我们的干部特别是领导干部经风雨、见世面、长才干、壮筋骨，保持、增强斗争本领。","answer":"斗争精神"}
,{"question":"新时代是奋斗者的时代。新时代属于每一个人，每一个人都是新时代的、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"新时代推进生态文明建设，必须坚持人与自然和谐共生，坚持的方针。","answer":"ABC"}
,{"question":"新文化运动是20世纪中国的第一次思想解放运动。以《》的出版为标志兴起的新文化运动，使20世纪初的中国，开始经历一场深刻的思想革命。（出题单位：中共上海市虹口区委党校推荐单位：上海学习平台）","answer":"新青年"}
,{"question":"新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例的密切接触者出现症状，前往医院的路上需要、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"新型冠状病毒感染肺炎疫情防控期间，以下对于办公时描述正确的是：、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"新型冠状病毒感染肺炎疫情防控期间，以下对于参加会议描述正确的是：、、。","answer":"BD"}
,{"question":"新型农村社会养老保险或城镇居民社会养老保险制度实施时已年满周岁，且在《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》印发之日前未领取国家规定的基本养老保障待遇的，不用缴费，自2014年2月起，可以按月领取城乡居民养老保险基础养老金。","answer":"C"}
,{"question":"新中国成立70年来，城乡居民收入保持了快速增长，消费水平明显提高。家庭的食品支出金额占消费支出总金额的比重在不断下降，从1978年到2018年，全国居民系数下降了大约35.5个百分点。","answer":"恩格尔"}
,{"question":"新中国成立70年来，城乡居民收入保持了快速增长。2018年全国居民人均收入达到28228元，比1949年名义增长566.6倍，扣除物价因素，实际增长59.2倍，年均实际增长6.1%。","answer":"可支配"}
,{"question":"新中国成立70年来，交通基础设施建设成就显著。1952年7月，我国建设的第一条铁路建成通车；1958年3月，我国第一个民用机场建成投入使用；1988年10月，我国第一条高速公路建成通车。","answer":"ABC"}
,{"question":"新中国成立70年来，我国交通设施加速成网，综合运输保障能力大幅提升。2018年末，我国高速铁路总营业里程、高速公路总里程均居世界第一位。","answer":"基础"}
,{"question":"新中国成立70年来，我们党始终把人民利益摆在至高无上的地位，坚持走共同富裕道路，在发展经济的同时、，不断加强社会治理、形成良好社会秩序，为社会长期稳定打下了坚实基础。","answer":"AB"}
,{"question":"新中国成立70年以来，特别是改革开放以来，城乡大幅增长，水平明显提升，显著改善，从温饱不足迈向全面小康，城乡居民生活发生了翻天覆地的变化。","answer":"ABC"}
,{"question":"新中国成立后，我国政府为保障少数民族地区发展而实行的基本政治制度是制度。(出题单位：新疆兵团第十二师党委宣传部推荐单位：新疆兵团学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"新中国成立后发行的第一套邮票是。","answer":"C"}
,{"question":"新中国成立以来特别是改革开放以来，国有企业发展取得巨大成就。我国国有企业为我国经济社会发展、科技进步、国防建设、民生改善作出了，功勋卓著，功不可没。（出题单位：国务院国资委党委宣传部）","answer":"历史性贡献"}
,{"question":"新中国第一部彩色故事片是1956年由北京电影制片厂拍摄的《》。","answer":"祝福"}
,{"question":"新中国第一部故事片是1949年东北电影制片厂（今长影）出品的电影《桥》。影片在中国电影史上第一次以阶级为主角，展现出这个阶级的伟大创造力。","answer":"工人"}
,{"question":"新中国第一部武打动作片是1980年北京电影制片厂出品的《》。","answer":"神秘的大佛"}
,{"question":"新中国第一部武打动作片是1980年北京电影制片厂出品的《神秘的》。","answer":"大佛"}
,{"question":"新中国第一部长故事片是1949年东北电影制片厂摄制的电影，由王滨执导，王家乙、吕班、江浩、陈强等人主演。","answer":"D"}
,{"question":"新中国第一位在国际影坛上获奖的演员是影片的主演石联星，该片由东北电影制片厂（今长影）1950年出品。","answer":"A"}
,{"question":"新中国修建的第一条铁路是。","answer":"A"}
,{"question":"信息化为我们带来了难得的机遇。我们要运用信息革命成果，加快构建、的全媒体传播格局。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"融为一体合而为一"}
,{"question":"信用卡的基本功能不含。","answer":"D"}
,{"question":"信用卡分期付款不得用于。","answer":"D"}
,{"question":"星座的划分和命名完全是由人决定的。而占星术宣扬人的性格与命运是由星座决定的，其实是毫无科学根据的，应该摒弃。这种说法是的。","answer":"A"}
,{"question":"行政，是国家行政系统贯彻党和国家决策部署，把思想转化为行动、把理想变为现实、把计划变为成果的能力，也就是“贯彻落实”的能力。","answer":"执行力"}
,{"question":"行政机关应当建立健全政府信息发布审查机制，明确审查的程序和责任。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"徐霞客的诗句，“五岳归来不看山，归来不看岳。”","answer":"黄山"}
,{"question":"徐州的、、并称为“汉代三绝”，其中汉画像石以其独特的艺术风格、珍贵的历史价值与南京六朝石刻、苏州园林并称为“江苏三宝”。","answer":"ABC"}
,{"question":"许多国家的著名城市都是沿河而建的，下列哪一组国家、城市、河流的组合是正确的。","answer":"A"}
,{"question":"许多人喜欢面食，制作馒头等面食时需要用到小苏打，下列哪个是小苏打的学术名称：。","answer":"A"}
,{"question":"许多人喜欢面食，制作馒头等面食时需要用到小苏打，下列哪个是小苏打的学术名称：。","answer":"C"}
,{"question":"许多人喜欢面食，制作馒头等面食时需要用到小苏打，小苏打的学术名称是。","answer":"C"}
,{"question":"许振超自学成才，苦练技术，练就了“”“”“”等绝活，先后七次刷新集装箱装卸世界纪录，使“”享誉全球。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“践行‘工匠精神’的优秀代表”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"宣传思想工作坚持党性，核心就是坚持，站稳，坚定宣传党的理论和路线方针政策，坚定宣传中央重大工作部署，坚定宣传中央关于形势的重大分析判断，坚决同党中央保持高度一致，坚决维护中央权威。","answer":"正确政治方向政治立场"}
,{"question":"宣传思想工作坚持人民性，要树立的工作导向，把服务群众同教育引导群众结合起来，把满足需求同提高素养结合起来，丰富人民精神世界，增强人民精神力量，满足人民精神需求。","answer":"以人民为中心"}
,{"question":"宣纸在制浆时加入某种“神奇调料”，可使制浆均匀、出产更高，这种“调料”是。","answer":"B"}
,{"question":"选拔任用党政领导干部，必须坚持德才兼备、原则。","answer":"以德为先"}
,{"question":"选拔任用党政领导干部，树立注重基层和实践的导向，大力选拔、、、的干部。(来源：《党政领导干部选拔任用工作条例》2019年3月17日新华社受权发布)","answer":"ABCD"}
,{"question":"选人用人关乎国之根基，意识须臾不可松懈。（出题单位：中共青浦区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"质量"}
,{"question":"选择词语的正确词形。","answer":"A"}
,{"question":"选择词语的正确词形。","answer":"B"}
,{"question":"选择词语的正确词形。","answer":"C"}
,{"question":"学雷锋纪念日是每年的。（出题单位：中共长沙市望城区委宣传部推荐单位：湖南学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"血液由血浆和血细胞组成；血浆内含有血浆蛋白（白蛋白、球蛋白、纤维蛋白原等）；血细胞包括红细胞、白细胞、血小板。白细胞包括、、、和嗜碱性粒细胞。","answer":"ABCD"}
,{"question":"亚里士多德的文艺理论著作《诗学》，主要讨论悲剧和史诗。他认为史诗、悲剧、喜剧、音乐等创作过程都是“”，它不是“临摹”，而是“再现”和“创造”。","answer":"模仿"}
,{"question":"亚洲各国人民希望远离恐惧，实现安居乐业、普遍安全，希望各国互尊互信、和睦相处，广泛开展跨国界、跨时空、跨文明的交往活动，共同维护比还珍贵的和平时光。（来源：2019年5月15日习近平总书记在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲）","answer":"金子"}
,{"question":"亚洲近几十年快速发展，一条十分重要的经验就是敞开大门，主动融入世界经济发展潮流。如果各国重新回到一个个自我封闭的孤岛，人类文明就将因而丧失生机活力。（来源：2019年5月15日习近平总书记在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲）","answer":"老死不相往来"}
,{"question":"亚洲是人类最早的定居地之一，也是人类文明的重要发祥地。亚洲地大物博、山河秀美，在世界三分之一的陆地上居住着全球三分之二的人口，47个国家、多个民族星罗棋布。（来源：2019年5月15日习近平总书记在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲）","answer":"1000"}
,{"question":"烟花爆竹的经营分为批发和零售，烟花爆竹的零售无须取得许可。","answer":"A"}
,{"question":"烟头中心温度可达，它超过了棉、麻、毛织物、纸张、家具等可燃物的燃点。若乱扔烟头接触到这些可燃物，容易引发火灾。","answer":"B"}
,{"question":"延安精神的内涵是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"延安时期，毛泽东亲自担任中国人民抗日军事政治大学教育委员会主席，亲手为抗大制定了“，，”的教育方针。","answer":"ABC"}
,{"question":"延安时期，毛泽东为中国人民抗日军事政治大学制定了“、、、”的校训。","answer":"ABCD"}
,{"question":"延安时期，中国人民抗日军事政治大学在长期办学实践中，逐步形成了以坚定正确的政治方向和艰苦奋斗的政治本色为主要内容的精神，这种精神是延安精神的原生形态。（出题单位：中共延安市委理论讲师团推荐单位：陕西学习平台）","answer":"抗大"}
,{"question":"延安整风运动的内容有；；。","answer":"ABC"}
,{"question":"严复，福建侯官人，近代著名的翻译家、教育家、新法家代表人。他提出的“、、”的翻译标准，对后世的翻译工作产生了深远影响，是中国近代史上西学东渐的代表人物之一。","answer":"ABC"}
,{"question":"严格来说，我国“唐三彩”属于技术。","answer":"A"}
,{"question":"严格意义上来说，人类的肉眼是不可能看到病毒的，但是通过显微镜技术，我们可以用间接的方法观察病毒的轮廓。","answer":"A"}
,{"question":"岩石按其地质成因划分为火成岩、沉积岩与变质岩三大类。是三大类岩石的主体，占地壳岩石体积的60%以上。（出题单位：江苏省自然资源厅推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"岩石按其地质成因划分为火成岩、沉积岩与变质岩三大类。是三大类岩石的主体，占地壳岩石体积的60%以上。","answer":"A"}
,{"question":"研究表明，1980－2018年中国沿海海平面上升速率为3.3。（出题单位：江苏省自然资源厅，推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"颜色鲜艳的蘑菇一定有毒，这种说法是的。","answer":"A"}
,{"question":"尧时洪水泛滥，受四岳推荐治水，用筑堤堵水之法，九年不成，被舜殛死于羽山。","answer":"B"}
,{"question":"要把推进结构性改革作为当前和今后一个时期经济发展和经济工作的主线。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"供给侧"}
,{"question":"要把新时代坚持和发展中国特色社会主义这场伟大社会革命进行好，我们党必须勇于进行，把党建设得更加坚强有力。","answer":"自我革命"}
,{"question":"要防止形式主义，、，扶贫工作必须务实，脱贫过程必须扎实，脱贫结果必须真实，让脱贫成效真正获得群众认可、经得起实践和历史检验。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"扶真贫真扶贫"}
,{"question":"要高度重视对青年一代的思想政治工作，完善思想政治工作体系，不断创新思想政治工作内容和形式，教育引导广大青年形成正确的、、，增强中国特色社会主义道路、理论、制度、文化自信，确保青年一代成为社会主义建设者和接班人。","answer":"世界观人生观价值观"}
,{"question":"要高举爱国主义、社会主义旗帜，牢牢把握大团结大联合的主题，坚持和统一，找到最大公约数，画出最大同心圆。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"一致性多样性"}
,{"question":"要毫不动摇坚持发展是硬道理、发展应该是科学发展和的战略思想，举全民之力推进中国特色社会主义事业，不断把“蛋糕”做大。","answer":"A"}
,{"question":"要坚持集成联动，完善有关制度，健全国家法律体系有关规定，在各类章程中明确提出有关要求，做到相辅相成、有机统一。","answer":"党内法规制度体系"}
,{"question":"要全面把握民生和发展相互牵动、互为条件的关系，为经济发展创造更多有效需求，使民生改善和经济发展、、。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"爷爷让正在上初中的小明去商店帮他买包烟，店主可以卖给小明吗？","answer":"A"}
,{"question":"液化气钢瓶如果着火，在液化气钢瓶阀门完好的情况下，应该首先关闭。","answer":"阀门"}
,{"question":"一般被认为是我国历史上最早的农业科学著作是。","answer":"A"}
,{"question":"一般来讲，涨潮和落潮的主要原因是。（出题单位：中国科普研究所）","answer":"B"}
,{"question":"一般来说，烟草中的成分是导致吸烟成瘾的主要原因。","answer":"C"}
,{"question":"一般认为，民歌的体裁可分为号子、山歌、三大类。","answer":"C"}
,{"question":"一部影片须在取得（）后，方可在中华人民共和国境内发行、放映。","answer":"C"}
,{"question":"一次完整的体育健身活动包括三个重要部分，依照活动的先后顺序排列应为。","answer":"D"}
,{"question":"一个国家的发展水平，既取决于自然科学发展水平，也取决于发展水平。","answer":"哲学社会科学"}
,{"question":"一个国家的和国家治理体系的形成和发展有其自身的逻辑，既不能脱离现实的经济社会条件，也不能脱离具体的历史文化土壤，否则既难以发挥优势，也难以牢靠持久，更难以得到人民拥护。","answer":"国家制度"}
,{"question":"一个国家的决定于这个国家的经济社会基础，同时又反作用于这个国家的经济社会基础，乃至于起到决定性作用。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"一个健康的成年人一次献血200—400毫升，引起贫血。","answer":"B"}
,{"question":"一个健康的成年人一次献血200—400毫升，引起贫血。","answer":"A"}
,{"question":"一个科学研究者提出假说来解释自然现象，然后设计实验来验证这个假说。检验他的做法是否科学的最重要指标是。（出题单位：中国科普研究所）","answer":"B"}
,{"question":"一个纳税年度内，纳税人发生的与基本医保相关的医药费用支出，扣除医保报销后个人负担（指医保目录范围内的自付部分）累计超过元的部分，由纳税人在办理年度汇算清缴时，在80000元限额内据实扣除。","answer":"C"}
,{"question":"一个纳税年度内，与基本医保相关的医药费用，扣除医保报销后个人负担（是指医保目录范围内的自付部分）累计超过元的部分，由纳税人在办理年度汇算清缴时，在80000元限额内据实扣除。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"一个研究全天气温变化的实验中，自变量和因变量各是。","answer":"D"}
,{"question":"一个圆形花坛的直径是10米，围绕花坛修一条宽2米的小路，这条小路的面积是平方米。","answer":"B"}
,{"question":"一切国家机关、武装力量、政党、社会团体、企事业单位和都有保守国家秘密的义务。","answer":"D"}
,{"question":"一切国家机关、武装力量、政党、社会团体、企事业单位和都有保守国家秘密的义务。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"一首《春江花月夜》，被称为孤篇盖全唐之作，其作者是。","answer":"A"}
,{"question":"一株向日葵只开一朵花，这种表述是的。","answer":"A"}
,{"question":"医疗卫生是中国对外援助的重点领域之一。中国通过、、、、与发展中国家共同开展疾病防治交流合作等形式，支持受援国进一步改善医疗卫生条件，提高疾病防控水平，加强公共卫生能力建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"依据《中国人民银行关于落实个人银行账户分类管理制度的通知》，II类个人账户非绑定账户转入资金、存入资金日累计限额合计为。","answer":"B"}
,{"question":"以“味轻花上露，色似洞中春”名闻内外的酒是丹阳（出题单位：中共江苏省丹阳市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"封缸酒"}
,{"question":"以“张国臂掖，以通西域”得名的甘肃省地级市是市。","answer":"张掖"}
,{"question":"以城区西北福山得名的城市是。","answer":"B"}
,{"question":"以福建各地风味菜为主形成的菜，是中国八大菜系之一。其味清鲜、淡爽，尤其讲究调汤，汤菜品种多。","answer":"闽"}
,{"question":"以什么样的思路来谋划和推进中国社会主义民主政治建设，在国家政治生活中具有、、的作用。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"以下不属于“天下之名巧”——马钧发明的是。","answer":"D"}
,{"question":"以下不属于可再生资源的能源是。","answer":"D"}
,{"question":"以下不属于四川省的地方戏曲剧种的是。","answer":"D"}
,{"question":"以下不属于行政强制措施的种类的是。","answer":"A"}
,{"question":"以下城市中，因孙吴，东晋，南朝宋、齐、梁、陈先后在此建都，有“六朝古都”之称的是。","answer":"A"}
,{"question":"以下城市中属于“海上丝绸之路”途经之地的是市。","answer":"A"}
,{"question":"以下地方戏曲中，因为唱腔软糯细腻、神似汤圆而被称为“水磨调”。","answer":"C"}
,{"question":"以下地名中、、是以地理方位命名的。","answer":"ABC"}
,{"question":"以下地名中、、是因当地物产得名的。","answer":"ACD"}
,{"question":"以下地名中、、源于现实动物。","answer":"ACD"}
,{"question":"以下儿童乘坐私家车的做法中正确的是。","answer":"C"}
,{"question":"以下火情，可以用水进行扑救的是。","answer":"A"}
,{"question":"以下江河中、、流经四川。","answer":"ABD"}
,{"question":"以下景点中的、在古都开封。","answer":"CD"}
,{"question":"以下描述胡腾舞的诗句是。","answer":"A"}
,{"question":"以下名称中、、是苏州的古称。","answer":"ABC"}
,{"question":"以下哪项不是为了合理利用水资源而采取的措施。","answer":"B"}
,{"question":"以下哪一个不属于行政强制措施的种类。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"以下哪一句诗是由王勃所作？","answer":"B"}
,{"question":"以下哪种能源不属于可再生资源。（出题单位：科技部引智司）","answer":"D"}
,{"question":"以下能源中属于可再生能源的有、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"以下佩戴使用医用外科口罩方式错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"以下曲种属于“牌子曲”类说唱的有。","answer":"A"}
,{"question":"以下诗句由王勃所作的是“”。","answer":"B"}
,{"question":"以下是扬州的古称。（出题单位：江苏省仪征市月塘镇人民政府推荐单位：江苏学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"以下属于十九届三中全会之后新组建的国务院机构是、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"以下属于十九届三中全会之后新组建的国务院机构是、。","answer":"AC"}
,{"question":"以下属于十九届三中全会之后新组建的国务院机构是、。","answer":"BC"}
,{"question":"以下属于行政处罚的种类是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"以下属于行政处罚范畴的是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"以下文房四宝中、、、因产地得名。","answer":"ABCD"}
,{"question":"以下行为中《铁路安全管理条例》明确禁止的有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"以下需要洗手的情况有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"以下选项中、、、位于“岭南”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"以下选项中、、是杭州的古称。","answer":"ACD"}
,{"question":"以下选项中，被视为“化工原料之母”的是。","answer":"C"}
,{"question":"以下选项中，比喻新出现的有一定积淀积累的人事物等推动旧的人事物等的在某方面的发展等情况。","answer":"A"}
,{"question":"以下选项中，不是湖南特色美食的是。","answer":"B"}
,{"question":"以下选项中，长江干流流经的省级行政区包括、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"以下著作中，认为数学是天地万物最根本的东西，是“四时之终始，万物之祖宗”。","answer":"D"}
,{"question":"以县级以上行政区域名称冠名的地方志书、地方综合年鉴，分别由本级人民政府负责工作的机构按照规划组织编纂，其他组织和个人不得编纂。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"疫情当前，她坚守防疫一线18天，一刻不得松懈。疫情未除，她却猝然离世。她就是南京市中医院副院长，一个温暖而充满力量的抗疫“巾帼”。","answer":"徐辉"}
,{"question":"疫情防控期间，粤港澳大湾区各职能部门通过强化资源要素保障和服务，推动在建项目加快全面复工。湾区各个城市也密集出台政策，提振企业信心，各城市推出全链条政务服务，为企业提供复工复产“绿色通道”，创造良好的营商环境。","answer":"惠企暖企网上"}
,{"question":"疫情就是命令，防控就是责任。2020年1月30日，国家粮食和物资储备局召开视频会议，对进一步做好粮油市场保供稳价工作作出安排部署，要求各级粮食和物资储备部门抓紧成立粮油供应应急保障小组，确保粮油供应、，全力服务疫情防控。","answer":"AB"}
,{"question":"疫情期间，如果监测到自己的心理状况持续恶化，如严重的失眠、焦虑、抑郁等，且无法通过得到改善和缓解，可以尽快向专业的精神科医生或心理治疗师寻求帮助。","answer":"自我调适"}
,{"question":"疫情期间，为了保持孩子良好的心理状态，父母可以采取以下、、、等措施。","answer":"ABCD"}
,{"question":"疫情期间，孕产妇可以通过、、、等途径保持良好的心理健康。","answer":"ABCD"}
,{"question":"意大利菲腊奥市有一座纪念碑，是用弃置的空瓶、食物包装盒等垃圾修建的，这些丢弃的垃圾来自于。","answer":"D"}
,{"question":"因“九合诸侯”“尊王攘夷”，而成为春秋五霸之首的是。","answer":"A"}
,{"question":"因“千里家书只为墙，让他三尺又何妨”这一故事而得名的“六尺巷”位于。","answer":"D"}
,{"question":"因“蜀江至此分枝”得名的地方是。","answer":"D"}
,{"question":"因传统的审美习惯，我国的民族乐器在制作上多选择材料。","answer":"B"}
,{"question":"因既位于山南，又位于水北而得名的城市是。","answer":"B"}
,{"question":"因消防安全责任不落实发生一般及以上火灾事故的，依法依规追究单位、、或的责任，对履行职责不力、失职渎职的政府及有关部门负责人和工作人员实行问责，涉嫌犯罪的，移送司法机关处理。","answer":"ABCD"}
,{"question":"音乐家、作曲家施光南（1940年8月－1990年5月），为人民书写创作，讴歌改革开放，谱写时代赞歌，创作的代表歌曲有。2018年12月18日，中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他为“谱写改革开放赞歌的音乐家”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"音乐名家吕文成的代表作《步步高》属于。","answer":"A"}
,{"question":"音乐能起到类似于“药物作用”的四种效应，这四种效应是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"银行个人住房抵押贷款额度的计算公式是。","answer":"A"}
,{"question":"饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故构成犯罪的，依法追究刑事责任，吊销机动车驾驶证，不得申请机动车驾驶证。","answer":"D"}
,{"question":"饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故构成犯罪的，依法追究刑事责任，吊销机动车驾驶证，内不得申请机动车驾驶证。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"D"}
,{"question":"饮酒后驾驶机动车的，一次记分。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"D"}
,{"question":"应对共同挑战、迈向美好未来，既需要经济科技力量，也需要。（来源：2019年5月15日习近平总书记在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲）","answer":"文化文明力量"}
,{"question":"婴幼儿阶段是人体生理稳定状态的初建时期，由于、以及都处在增速阶段，所以比成年人更容易受到环境因素影响，也更容易出现环境致畸的可能性。","answer":"ABC"}
,{"question":"营造良好政治生态，离不开党内政治文化的浸润滋养。要大力倡导清清爽爽的同志关系、规规矩矩的关系、干干净净的政商关系，弘扬正气、树立新风。","answer":"上下级"}
,{"question":"影响气温的因素有、、、、天气状况以及人类活动等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"拥有相同基因组的细胞演变成不同类型细胞的过程，在生命科学中称为。","answer":"C"}
,{"question":"永定河是北京的“母亲河”，全河流经山西、内蒙古、河北、北京、天津五省市，入。","answer":"A"}
,{"question":"勇于自我革命，，是我们党最鲜明的品格，全面从严治党永远在路上。","answer":"从严管党治党"}
,{"question":"用灭火器灭火时，灭火器的喷射口应该对准火焰的。","answer":"B"}
,{"question":"用人单位不得因女职工降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。","answer":"D"}
,{"question":"用人单位与劳动者建立劳动关系，订立书面劳动合同。","answer":"B"}
,{"question":"优秀年轻干部既要数量充足，又要。各地区各部门要着眼近期需求和长远战略需要，培养选拔一定数量规模的优秀年轻干部。","answer":"质量优良"}
,{"question":"由“人民艺术家”老舍创作的三幕话剧《》，以裕泰茶馆为背景，通过各个阶层的三教九流人物，展示了戊戌变法、军阀混战和新中国成立前夕三个时代近半个世纪的社会风云变化，把旧中国必然要灭亡的历史规律呈现在人们的面前。","answer":"茶馆"}
,{"question":"由八一电影制片厂摄制的电影讲述了在1930年至1939年艰难困苦的环境中成长起来的少年英雄潘冬子的故事。","answer":"A"}
,{"question":"由八一电影制片厂摄制电影讲述了在1930年至1939年艰难困苦的环境中成长起来的少年英雄潘冬子的故事。","answer":"A"}
,{"question":"由曹禺创作，1938年首演，将表现主义与现实主义相结合，生动刻画了仇虎复仇的曲折故事，展现了农民从反抗到觉醒的心路历程的话剧是。","answer":"B"}
,{"question":"由曹禺创作，根据巴金的同名小说改编，以觉新、瑞珏、梅表姐、鸣凤为主角，描写了旧礼教对青春爱情的摧毁的话剧是。","answer":"C"}
,{"question":"由国家广播电视总局（原国家广播电影电视总局）主办，国内创办最早、历史最悠久的电视类奖项是中国电视剧奖，为电视类的“政府奖”。","answer":"飞天"}
,{"question":"由全国农业劳动模范陈永康用“一穗传”的方法从矮宁黄中选育的大米是“”，产自上海松江。","answer":"老来青"}
,{"question":"由田汉作词、聂耳作曲的《义勇军进行曲》，是电影的主题歌，后成为中华人民共和国国歌。","answer":"B"}
,{"question":"由外国的传教士参加编撰，系统地介绍了欧洲的天文学著作，吸收了欧洲历法的成果的著作是（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"由外国的传教士参加编撰，系统地介绍了欧洲的天文学著作，吸收了欧洲历法的成果的著作是。","answer":"B"}
,{"question":"由于，月球绕地球公转与自转的周期相同，因而地球上看到的月亮“景色”总是一样的。","answer":"潮汐锁定"}
,{"question":"由于锁定，月球绕地球公转与自转的周期相同，因而地球上看到的月亮“景色”总是一样的。","answer":"潮汐"}
,{"question":"由于植物能自力更生，不需要别的生物材料来提供能量和“零件”，所以叫作“自养生物”。动物没有这个“本事”，只能从别的生物那儿获取能量和“零件”，就叫作“生物”。","answer":"异养"}
,{"question":"邮票是由国家指定机构发行的，作为邮资纳付标志的有价票证。主要包括、、三大要素和邮票名称、邮票志号、邮票规格、齿孔、版别、发行日期、票形等其他要素。","answer":"ABC"}
,{"question":"邮票素有“百科全书”之称，又被誉为“”，一枚小小的邮票，可以包括政治、经济、历史、地理、艺术、科技等各方面的知识。","answer":"国家名片"}
,{"question":"邮政部门为纪念重大节日或重大事件和邮票发行而专门刻制使用的邮戳叫。?（出题单位：中共武汉市委宣传部推荐单位：湖北学习平台）","answer":"纪念邮戳"}
,{"question":"油锅过热容易着火，当油锅起火时，下列应对措施错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"油锅起火时，不正确的扑灭方法是。","answer":"A"}
,{"question":"油锅起火时使用以下方法中（）方法扑灭是不正确的。（出题单位：山东省消防总队推荐单位：山东学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"游艇产生的、、应当送交岸上接收处理，并做好记录。","answer":"ABC"}
,{"question":"有“植物界的大熊猫”之称的植物是。","answer":"银杉"}
,{"question":"有“中国的欧几里德”“中国数学史上的牛顿”之称的是。","answer":"A"}
,{"question":"有《中华人民共和国网络安全法》中规定的违法行为的，依照有关法律、行政法规的规定记入，并予以。","answer":"AB"}
,{"question":"有关人民政府及其部门采取的应对突发事件的措施，应当与突发事件可能造成的社会危害的性质、程度和范围相适应。","answer":"A"}
,{"question":"有关台风登陆，以下说法正确的是。","answer":"B"}
,{"question":"有经验的汽车师傅都会告诉徒弟，冬天洗车最好用。","answer":"D"}
,{"question":"有经验的洗车师傅都会告诉徒弟，冬天洗车最好用。","answer":"D"}
,{"question":"有酒后驾驶违法行为的，将机动车交通事故责任强制保险费率。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"A"}
,{"question":"有人认为白酒是粮食酿造的，喝白酒相当于吃粮食，对身体无害。这种说法是（）的。","answer":"B"}
,{"question":"有人认为白酒是粮食酿造的，喝白酒相当于吃粮食，对身体无害。这种说法是的。","answer":"B"}
,{"question":"有些花草能够分泌出天然杀菌素，这种表述是的。","answer":"B"}
,{"question":"有一位唐代诗人在对贺知章诵读《乌栖曲》时，被贺知章称赞道“你莫不是天上下凡的仙人吧，不然怎么能写出这么感人的诗呢？”这位被称之为“谪仙人”的诗人是。","answer":"C"}
,{"question":"有一种说唱音乐，是由佛教寺院为宣传教义而设立的，用说与唱的形式，将佛教经文或教义讲唱出来，且在隋唐影响很大，这种说唱音乐是。","answer":"B"}
,{"question":"有一种植物，它的叶子在植物界中有“超级寿星”之称，这种植物是。","answer":"A"}
,{"question":"有这样一句农谚：“麦起身，一刻值千金”。","answer":"春分"}
,{"question":"有正式党员7人以上的党支部，应当设立党支部委员会。党支部委员会由3至5人组成，一般不超过7人。党支部委员会设书记和组织委员、宣传委员、纪检委员等，必要时可以设1名。","answer":"B"}
,{"question":"幼儿保护眼睛的方法是不在光线或过暗的地方看书，小班连续看电视不超过15分钟，中班不超过20分钟，大班不超过30分钟。","answer":"过强"}
,{"question":"幼儿知道保护眼睛的方法是不在光线过强或过暗的地方看书，小班连续看电视不超过分钟，中班不超过20分钟，大班不超过30分钟。（出题单位：江苏省扬州市机关第二幼儿园推荐单位：江苏学习平台）","answer":"15"}
,{"question":"与法国作家莫泊桑和美国作家欧·亨利并称为“世界三大短篇小说家”的俄国19世纪末期最后一位批判现实主义艺术大师，也是一位著名的剧作家。主要戏剧作品有《樱桃园》《三姊妹》《海鸥》《万尼亚舅舅》等。","answer":"契诃夫"}
,{"question":"与森林、海洋并称为地球三大生态系统的，也被形容为“地球之肾”。","answer":"A"}
,{"question":"与诗句“水吞三楚白，山接九疑青”所描绘的景致不同的一联诗是。","answer":"B"}
,{"question":"禹国刚参与并见证了我国资本市场从无到有、从小到大、从区域到全国发展的历程，推动深圳证券交易所第一个同步实现、、、。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“资本市场发展的实践者”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"预备党员的义务同正式党员一样。预备党员的权利，除了没有、和以外，也同正式党员一样。","answer":"ABC"}
,{"question":"预备党员的预备期，从其为预备党员之日算起。","answer":"C"}
,{"question":"预防森林火灾，以下是错误的。","answer":"D"}
,{"question":"遇到电梯事故时，下列做法错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"遇到火灾时，正确的做法是。","answer":"A"}
,{"question":"遇森林火灾发生时，应迅速拨打森林火警电话报警。","answer":"A"}
,{"question":"元代于1267年迁都于“中都”，元大都遗址位于现在的。","answer":"C"}
,{"question":"元宵节是我国重要的传统节日之一，正月十五这一日晚上，人们素有、、、等一系列的民俗活动。","answer":"ACD"}
,{"question":"元杂剧《西厢记》的作者是。","answer":"C"}
,{"question":"元杂剧中，女性形象是一道鲜艳夺目的风景，冲破封建礼教束缚、追求理想与幸福、平等而独立的尊严意识在瑰丽隽永的唱词中展现得淋漓尽致。下列元杂剧和剧中女性角色对应错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"袁隆平是科学家，但整天在田野里。他创建了超级杂交稻技术体系，使我国杂交水稻研究始终居世界领先水平，被称为“”。","answer":"杂交水稻研究的开创者"}
,{"question":"袁隆平是科学家，但整天在田野里。他创建了超级杂交稻技术体系，使我国杂交水稻研究始终居世界领先水平，被称为“杂交水稻研究的”。","answer":"开创者"}
,{"question":"袁枚《马嵬》：“莫唱当年长恨歌，人间亦自有银河。石壕村里夫妻别，泪比长生殿上多。”与诗中提到作品无关的作家是。（出题单位：南开大学文学院）","answer":"C"}
,{"question":"援外医疗队是指中国向受援国派出医务人员团队，并无偿提供部分医疗设备和药品，在受援国进行定点或巡回。","answer":"医疗服务"}
,{"question":"越剧是形成于省绍兴、嵊县一代的地方剧种。","answer":"A"}
,{"question":"运动刚结束后，采用以下的方式更能有效消除身体内的运动代谢物乳酸。","answer":"C"}
,{"question":"运动刚结束后，如果采用以下的方式，能更有效消除身体内的运动代谢物乳酸。","answer":"C"}
,{"question":"运动有益健康，但运动也要遵循一定原则才能更有效地达到健身要求。从事体育健身活动应该遵循的原则是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"运动有益健康，但运动也要遵循一定原则才能更有效地达到健身要求。从事体育健身活动应该遵循的原则是、、、。","answer":"ABCDEF"}
,{"question":"运动中引起肌肉痉挛常见的原因有、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"在《反对本本主义》一文中，毛泽东同志列举的主要调查技术是：（1）要开调查会作讨论式的调查；（2）调查会到些什么人？（3）开调查会人多好还是人少好？（4）要；（5）要；（6）要深入；（7）要。","answer":"ABC"}
,{"question":"在《反对本本主义》一文中，毛泽东同志列举的主要调查技术是：（1）要开调查会作讨论式的调查；（2）调查会到些什么人？（3）开调查会人多好还是人少好？（4）要定；（5）要；（6）要深入；（7）要。","answer":"调查纲目亲身出马自己做记录"}
,{"question":"在《孙子兵法》中，为“上兵”的手段是。","answer":"B"}
,{"question":"在12306网站办理、、等业务，请不晚于开车前25分钟，晚于规定时间，请到车站售票窗口办理。在12306网站办理“变更到站”业务时，请不晚于开车前48小时。","answer":"ABC"}
,{"question":"在12306网站购票可使用的有效身份证件包括、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"在1957年举行的北京市田径运动会上，跳高运动员以1.77米的成绩打破女子跳高世界纪录，成为新中国第一个打破世界纪录的女选手。","answer":"郑凤荣"}
,{"question":"在1964年全国人大三届一次会议上，同志代表党和政府提出实现“四个现代化”奋斗目标。四个现代化具体指工业现代化、农业现代化、国防现代化、科学技术现代化。","answer":"B"}
,{"question":"在奥地利维也纳音乐协会金色大厅举行的“维也纳”，是世界上听众最广泛的音乐会，它固定的演出时间是每年当地时间1月1日。","answer":"新年音乐会"}
,{"question":"在奥地利维也纳音乐协会金色大厅举行的“维也纳音乐会”，是世界上听众最广泛的音乐会，它固定的演出时间是每年当地时间1月1日。","answer":"新年"}
,{"question":"在北半球，一年中白昼最长的一天是。","answer":"D"}
,{"question":"在测量过程中，观测结果不可避免地存在着误差，根据观测误差对测量结果的影响性质，可将观测误差分为、、三类。","answer":"ABC"}
,{"question":"在车道减少的路段、路口，或者在没有交通信号灯、交通标志、交通标线或者交通警察指挥的交叉路口遇到停车排队等候或者缓慢行驶时，机动车应当。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"D"}
,{"question":"在城乡居民收入快速增长的同时，居民收入在城乡、地区之间的差距也明显缩小。2018年反映城乡居民的城乡居民人均可支配收入倍差在进一步缩小，2018年为2.69，比1956年下降0.64，比2012年下降0.19。","answer":"收入差距"}
,{"question":"在出国旅游时，如遇到腹泻的情况，请尽量多喝水来保持身体的平衡。","answer":"电解质"}
,{"question":"在春秋时期管仲的著作《管子·地员篇》中就有“”的记载，这是以数学的方法求得五声、七声音阶和十二律的理论。","answer":"A"}
,{"question":"在大气层中，最靠近地球表面的一层为（）。","answer":"C"}
,{"question":"在大气层中，最靠近地球表面的一层为（）。（出题单位：山东省泰安市气象局推荐单位：山东学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"在当代中国，我们倡导富强、民主、、和谐，自由、、公正、，爱国、敬业、、友善的社会主义核心价值观。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABCD"}
,{"question":"在当前抗击新冠肺炎疫情的“战场”上，排雷英雄、时代楷模杜富国的弟弟和妹妹也战斗在疫情防控第一线。2020年1月27日，作为湄潭县人民医院急诊科护士的妹妹，及时响应医院号召，第一时间报名参加。","answer":"杜富佳"}
,{"question":"在党的领导下，我国人民不仅有进行民主选举的权利，而且有进行、、的权利。","answer":"ABC"}
,{"question":"在道路上发生交通事故造成人身伤亡应抢救伤员并报警。","answer":"A"}
,{"question":"在道路上驾驶机动车，血液酒精含量达到毫克\/100毫升以上的，属于醉酒驾驶机动车，依照刑法规定以危险驾驶罪定罪处罚。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"80"}
,{"question":"在道路上醉酒驾驶机动车的，。","answer":"B"}
,{"question":"在道路上醉酒驾驶机动车的，。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"B"}
,{"question":"在电影《国歌》中，进步青年们为鼓舞被捕的田汉和其他共产党人，不顾危险，在监狱外用留声机播放起由聂耳作曲、田汉作词的《进行曲》。这首歌极大地鼓舞了中国人民的抗日斗志，后来被确定为中华人民共和国国歌。","answer":"义勇军"}
,{"question":"在电影《国歌》中，进步青年们为鼓舞被捕的田汉和其他共产党人，不顾危险，在监狱外用留声机播放起由聂耳作曲、田汉作词的《》。这首歌极大地鼓舞了中国人民的抗日斗志，后来被确定为中华人民共和国国歌。","answer":"义勇军进行曲"}
,{"question":"在电影《雷锋》里，有这样一段情节：星期天，雷锋在去卫生连看病的途中经过了一处，听到广播中说砖供应不上了，他二话不说，借了辆小车，投入到热火朝天的劳动中。","answer":"建筑工地"}
,{"question":"在反腐败机制中，惩戒机制解决的是的问题，防范机制解决的是的问题，保障机制解决的是的问题。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"不敢腐不能腐不易腐"}
,{"question":"在防控新冠肺炎疫情背景下，江苏各地纷纷派出“”提供周到细致的服务，助力企业复工。有困难就找驻厂员，成为江苏复工企业里的独特风景。","answer":"店小二"}
,{"question":"在福建宁德工作期间，习近平曾指出能否有效地制止腐败现象关系到党的生死存亡和社会主义事业的成败，这就需要建立各种有效的监督机制，其中的监督是最经常、公开、广泛的一种监督方式。","answer":"B"}
,{"question":"在福建宁德工作期间，习近平曾指出能否有效地制止腐败现象关系到党的生死存亡和社会主义事业的成败，这就需要建立各种有效的监督机制，其中的舆论监督是最经常、公开、广泛的一种监督方式。","answer":"C"}
,{"question":"在港口供给侧结构性改革的推动下，我国沿海已经形成、、、和西南沿海5个现代化港口群，基本建成了包括集装箱、煤炭、石油、铁矿石、粮食、商品汽车、陆岛滚装和旅客运输等在内的综合性、立体式运输系统。","answer":"ABCD"}
,{"question":"在高速路上驾驶需要司机保持高度专注，并根据路况及时采取安全预防措施。下列行为错误的是。","answer":"D"}
,{"question":"在个人信用报告中，“本人声明”一般是在异议申请人对异议回复有不同见解或者认为存在需要说明的特殊情况时，征信中心允许异议申请人对有关异议信息附注100字以内的个人声明，其真实性由负责。","answer":"B"}
,{"question":"在古代，皇帝和官员的服装上绣的图案有着严格的要求，皇帝衣服上绣的是龙，亲王的衣服上只能绣蟒，那么龙和蟒的区别是。","answer":"B"}
,{"question":"在古代神话传说中，开天辟地的神话人物是。","answer":"A"}
,{"question":"在古代神话传说中，种五谷，尝百草的神话人物是。","answer":"D"}
,{"question":"在古代中国社会中，私学是与官学相对而存在的，并在中国教育史上占有重要的地位。我国历史上私学规模最大、影响最深远。","answer":"A"}
,{"question":"在古琴记谱法中，由唐末琴家曹柔创立的是对文字谱记谱法的一次重大改革，其特点为：“字简而义尽，文约而音赅”。","answer":"B"}
,{"question":"在广西桂林阳朔有这么一个节目，演员与自然山水相辉映、共和谐的艺术表现形式，惊艳世人，这便是全国第一部“山水实景演出”、中国·漓江山水剧场之核心工程印象?。（出题单位：广西壮族自治区文化和旅游厅推荐单位：广西学习平台）","answer":"刘三姐"}
,{"question":"在活细胞内部，各种细胞器能有条不紊地发挥着各自的功能，是因为活细胞内部有个操纵细胞器活动的核心，这个核心就是。","answer":"C"}
,{"question":"在极不稳定的天气状况下，空气突发强烈对流运动会产生一种比台风更为强烈的、小范围的空气涡旋，称之为。这种天气现象常见的发生时间是春季和夏季，破坏力极强。","answer":"龙卷风"}
,{"question":"在纪律审查中发现党的领导干部严重违纪涉嫌违法犯罪的，原则上应当先（）。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"在坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化进程中，必须抓住中国特色社会主义建设这个重点，提高党依法治国、依法执政能力，提高国家各项工作法治化水平。","answer":"法治体系"}
,{"question":"在坚持以经济建设为中心、抓好物质文明建设的同时，必须锲而不舍、一以贯之抓好文明建设。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"精神"}
,{"question":"在旧年的最后一天夜里不睡觉，熬夜迎接新一年到来的习俗，叫，俗称熬年。","answer":"守岁"}
,{"question":"在君王治理国家策略上，西汉哲学家董仲舒强调要。","answer":"A"}
,{"question":"在康熙皇帝的大力支持下，自1690年到1721年编成的是一部介绍西方数学知识的百科全书。","answer":"B"}
,{"question":"在抗击新冠肺炎疫情的战斗中，空军出动多架次运输机驰援武汉，其中我国国产大型运输机首次参加非战争军事行动。","answer":"C"}
,{"question":"在历史演进中，我国各民族在分布上交错杂居、文化上兼收并蓄、经济上相互依存、情感上相互亲近，形成了你中有我、我中有你，谁也离不开谁的格局。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"多元一体"}
,{"question":"在民事诉讼中，审判人员的回避，由决定。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"院长"}
,{"question":"在全力以赴抓好疫情防控的同时，北京市冬奥工程项目参建单位与卫生防疫部门及属地政府建立联合工作机制，采取的措施有：；；等，推进项目建设。","answer":"ABC"}
,{"question":"在全球46个国家热映，并被誉为“编导好、演员好、音乐好、风景好、色彩好”的五好影片，是1959年长影出品的国庆十周年献礼片《》。","answer":"五朵金花"}
,{"question":"在人类历史上，使用时间最悠久的能源形式是。","answer":"C"}
,{"question":"在森林中可以通过观察树冠来识别方向。通常情况下，枝叶茂盛的一面是，而枝叶稀疏的那一面则是北面。","answer":"A"}
,{"question":"在涉密岗位工作的人员，按照涉密程度分为、和，实行分类管理。","answer":"ABD"}
,{"question":"在十八届中央政治局第九次集体学习时的讲话中，习近平总书记指出是第一资源，也是创新活动中最为活跃、最为积极的因素。","answer":"C"}
,{"question":"在室内吸烟，打开空气净化器完全消除二手烟。","answer":"A"}
,{"question":"在体育馆观看大型篮球或者足球比赛时，以下安全预防措施正确的有：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"在同一化工园区内的甲乙丙三家危险化学品生产企业可以联合建立应急救援队伍。","answer":"A"}
,{"question":"在统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想中，起决定性作用的是。","answer":"新时代党的建设新的伟大工程"}
,{"question":"在我国，ABO血型系统中，人数比例最高的是。","answer":"A"}
,{"question":"在我国，ABO血型系统中，人数比例最高的是。","answer":"C"}
,{"question":"在我国，台风根据强度大小，划分为。","answer":"C"}
,{"question":"在我国，有权发布通缉令的是。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"在我国北方，有“小孩小孩你别馋，过了就是年”的儿歌，过完这个节就意味着拉开了过年的序幕。","answer":"腊八"}
,{"question":"在我国传统记谱法中，是一种古老的弦索谱，以二、三、四、五、六、七、八作为谱字表示音阶各音级的音高。","answer":"B"}
,{"question":"在我国近代历史中，最早提出发展资本主义的近代化纲领，具有鲜明的资本主义色彩和先进的近代观念的文献是。","answer":"B"}
,{"question":"在我国民间传统记谱法中，使用“合、四、一、上、尺、工、凡”等字样为唱名的是。","answer":"B"}
,{"question":"在我国年满十八周岁的公民，不分民族、种族、性别、职业、家庭出身、宗教信仰、教育程度、财产状况、居住期限，都有和；但是依照法律被剥夺政治权利的人除外。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"选举权被选举权"}
,{"question":"在我国现行的行政区划中，自治区是以壮族为主体的少数民族自治区，也是全国少数民族人口最多的省（区），其成立纪念日是12月11日。（出题单位：贵港市委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"广西壮族"}
,{"question":"在我国有“百戏之祖”之称的剧种是。","answer":"C"}
,{"question":"在我国政治生活中，党是领导一切的，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，最根本的是坚持。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"党的领导"}
,{"question":"在西周时期，既赋予诸侯相关权利，又要求诸侯履行相关义务的制度是。","answer":"B"}
,{"question":"在习近平新时代中国特色社会主义思想指导下，中国共产党领导全国各族人民，统揽、、、，推动中国特色社会主义进入了新时代。","answer":"ABCD"}
,{"question":"在显微镜发明之前，首次把地球上的生物分为植物界和动物界两界。","answer":"B"}
,{"question":"在新冠肺炎疫情防控背景下，苏宁在总部园区快速部署和启用无感红外测温系统，借助大数据、AI等技术智能防“疫”，实现、、的体温筛查。当遇到体温异常的人员时，系统将自动报警并显示人员标签，协助公司工作人员实现快速筛查。","answer":"ABC"}
,{"question":"在需要保留有效数字的位后一位上如果数字小于或等于4时，直接把尾数舍去；如果大于或等于5，则把尾数舍去后向它的前一位进“1”的取近似值的方法是法。","answer":"四舍五入"}
,{"question":"在遭遇地震、台风等灾害，出现人员受伤时，以下对伤员的救助说法正确的是：；；；。","answer":"ABCD"}
,{"question":"在中国古代，度量衡专指、、三个量。","answer":"ABC"}
,{"question":"在中国境内有住所，或者无住所而一个纳税年度内在中国境内居住累计满的个人，为居民个人。","answer":"A"}
,{"question":"在中国境内有住所，或者无住所而一个纳税年度内在中国境内居住累计满的个人，为居民个人。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"在中国书画界有“北齐南黄”之说，其中“北齐”指的是齐白石，“南黄”指的是。","answer":"黄宾虹"}
,{"question":"在中国特色社会主义制度和国家治理体系中，党的具有统领性地位。","answer":"领导制度"}
,{"question":"在中华人民共和国境内已登记常住户口、十六周岁以上的中国公民,开立个人银行账户时提供的个人有效证件为。","answer":"A"}
,{"question":"载人火箭顶部有一个尖顶——，它被誉为是保障航天员安全的“生命之塔”。","answer":"A"}
,{"question":"载运危险货物的船舶应当经认可的船舶检验机构检验合格，取得相应的检验证书和文书，并保持良好状态。","answer":"A"}
,{"question":"早期的敦煌壁画处于敦煌石窟艺术的成长期，壁画内容有、、、装饰图案等。","answer":"ABC"}
,{"question":"增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，是具体的不是抽象的，领导干部特别是高级干部必须从的角度审视自己、要求自己、检查自己。","answer":"知行合一"}
,{"question":"扎根大地的人民科学家钟扬长期致力于生物多样性研究和保护，为西部少数民族地区的人才培养、学科建设和科学研究作出了重要贡献。2018年3月，中宣部追授他“”称号。","answer":"时代楷模"}
,{"question":"战国时期“孟母三迁”的故事发生在。","answer":"A"}
,{"question":"站在南极点时，所有的方向都是方。","answer":"D"}
,{"question":"张保国是山东省济南市公安局特警支队作训处排爆中队负责人。他二十年如一日坚持战斗在与死亡打交道的排爆安检工作最前线，多次冒着生命危险成功完成任务，用血肉之躯为人民群众安全筑起铜墙铁壁，被称为“排爆千余次、生死保平安”的“”。","answer":"排爆尖兵"}
,{"question":"张镈，中国著名建筑师，一级工程师，祖籍山东省无棣县。他主持设计了、北京饭店、民族饭店、友谊饭店、民族文化宫等建筑。(出题单位：山东省滨州市无棣县委宣传部推荐单位：山东学习平台）","answer":"人民大会堂"}
,{"question":"张存浩，籍贯山东无棣，物理化学家和激光化学家、中国高能化学激光奠基人、分子反应动力学奠基人之一。2013年度获国家最高奖，2016年1月4日国家天文台将编号为“19282”的小行星命名为“张存浩星”。","answer":"科学技术"}
,{"question":"张家界地方传统音乐，情感淳朴、真挚而扣人心弦，曲调丰富多变，旋律优美动听，现存1万余首。2006年5月20日，经国务院批准列入第一批国家级非物质文化遗产名录。","answer":"A"}
,{"question":"张家界地貌类型多样，其中最具特色的是地貌。","answer":"D"}
,{"question":"张家界是张家界市永定区地方传统戏剧，“金线吊葫芦”的演唱方法是其典型艺术特征。","answer":"A"}
,{"question":"张家界是张家界市永定区地方传统戏剧，2011年5月，被国务院列入第三批国家级非物质文化遗产名录。","answer":"B"}
,{"question":"张黎明是伴随改革开放成长起来的产业工人杰出代表，带领团队坚守“黎明出发、”服务承诺，诠释了新时代产业工人敢为人先、勤奋刻苦、精益求精的精神品格。（出题单位：中国社科院）","answer":"点亮万家"}
,{"question":"张某通过电商平台购买商品，下单成功后收到退款短信，要求提供退款账号，下列做法正确的是。","answer":"B"}
,{"question":"张某用交友软件添加李某为好友，李某称其哥哥掌握某赌博网站后台数据漏洞，张某信以为真并投入20万元，获利5万元，后追加投资300万元，被告知平台异常，需追加300万元投资作为解冻保证金，张某应。","answer":"A"}
,{"question":"张瑞敏带领海尔从一家濒临倒闭的集体小厂发展成为全球知名的跨国集团，创立“、”OEC管理法，创立“”模式，实现了我国企业管理从学习模仿到引领世界的突破。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“注重企业管理创新的优秀企业家”。","answer":"ABC"}
,{"question":"张月姣是世界银行解决投资争端国际中心仲裁员，是第一位世贸组织中国籍“”，提升了中国在国际舞台上的法治形象。中共中央、国务院授予她改革先锋称号，称她是“对外开放法制建设的积极实践者”。（出题单位：中国社科院）","answer":"大法官"}
,{"question":"张仲景“勤求古训，博采众方”，其著作全面阐述了中医理论和治病原则。该著作是。","answer":"D"}
,{"question":"长鼓舞是中国少数民族的传统舞蹈。","answer":"B"}
,{"question":"长江三峡是瞿塘峡、西陵峡和的总称。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"长江上第一座由中国自行设计和建造的双层式铁路、公路两用桥梁，在中国桥梁史和世界桥梁史上具有重要意义，是中国经济建设的重要成就、中国桥梁建设的重要里程碑，具有极大的经济意义、政治意义和战略意义，有“争气桥”之称。","answer":"B"}
,{"question":"长江以南地区是我国主要的双季稻产区，双季稻是指和。","answer":"AC"}
,{"question":"长颈鹿属于鹿类，这种说法是的。","answer":"B"}
,{"question":"长期过量饮酒的危害有（）、（）、（）。","answer":"ABC"}
,{"question":"长时间暴露于寒冷环境或淹溺于冷水之中容易患上低温症，可能会出现头晕、恶心、呼吸困难、失去意识等症状。下列关于应对低温症的做法错误的是。","answer":"C"}
,{"question":"昭关石塔位于江苏省镇江西津渡东端，是江南现存唯一的喇嘛式过街石塔，建于代。（出题单位：中共镇江市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"元"}
,{"question":"赵州桥始建于隋朝，由匠师建造，是世界上现存年代最久远、跨度最大、保存最完整的单孔坦弧敞肩石拱桥。","answer":"李春"}
,{"question":"赵州桥始建于隋开皇十五年至隋大业元年（公元595年—605年），由隋朝匠师建造，是世界上现存年代最久远、跨度最大、保存最完整的单孔坦弧敞肩石拱桥。","answer":"李春"}
,{"question":"哲学社会科学工作者要多到实地调查研究，了解百姓生活状况、把握群众，着眼群众需要释疑解惑、阐明道理，把学问写进群众心坎里。（出题单位：河北日报报业集团推荐单位：河北学习平台）","answer":"思想脉搏"}
,{"question":"浙江省市取“海定则波宁”之义而得名。","answer":"碳"}
,{"question":"浙江省嘉善县的古镇，为古代吴越文化的发祥地之一，拥有25万平米的明清建筑，是中国第一批历史文化名镇。","answer":"西塘"}
,{"question":"浙江省市取“海定则波宁”之义而得名。","answer":"宁波"}
,{"question":"针对走私象牙等濒危物种及其制品通过寄递渠道在国内转运行为，海关总署会同国家邮政局开展打击整治联合行动，落实“、、”3项制度，加严邮件寄递安全管控。","answer":"ABC"}
,{"question":"珍珠球，是满族流传下来的体育项目，由先民的劳动演变而来。","answer":"采珍珠"}
,{"question":"镇江以“三山一渡”著名，分别是焦山、金山、北固山及。","answer":"西津渡"}
,{"question":"正式党员不足3人的单位，应当按照地域相邻、行业相近、规模适当、便于管理的原则，成立。","answer":"A"}
,{"question":"正式党员不足3人的单位，应当按照地域相邻、行业相近、规模适当、便于管理的原则，成立。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"正在通电使用的灯泡反复出现时暗时亮的现象，可能是电路存在故障。","answer":"C"}
,{"question":"郑德荣生前系东北师范大学教授、副校长，他牵头成立全国第一家毛泽东思想研究所，撰写了等著作，产生了重要影响。中共中央、国务院授予他改革先锋称号，称他是“马克思主义中国化理论研究的推动者”。","answer":"ABC"}
,{"question":"郑和下西洋是明代永乐、宣德年间的一场海上远航活动，首次航行始于永乐三年（1405年），末次航行结束于宣德八年（1433年），共计七次。2020年7月11日，郑和下西洋周年。","answer":"B"}
,{"question":"郑和下西洋首次航行始于永乐三年年，末次航行结束于宣德八年年，共计七次。（出题单位：河北海事局推荐单位：河北学习平台）","answer":"14051433"}
,{"question":"郑燮，号板桥，江苏兴化人。“扬州八怪”的主要代表，尤擅画兰竹。图，以石为脉，兰竹相间，为郑燮兰竹石中的精品。","answer":"B"}
,{"question":"政法单位党组（党委）在领导和组织开展政法工作中，应当、、，领导作用。","answer":"ABCD"}
,{"question":"政法工作是党和国家工作的重要组成部分，是党领导政法单位依法履行、、的重要方式和途径。","answer":"ABC"}
,{"question":"政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排符合岗位要求的就业困难人员。被安排在公益性岗位工作的，按照国家规定给予。","answer":"D"}
,{"question":"政府支持与促进科学技术事业发展的方式有、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"政府支持与促进科学技术事业发展的方式有。","answer":"D"}
,{"question":"政治立场事关根本。全党必须始终坚定马克思主义立场，坚持和人民性相统一，坚决站稳党性立场和人民立场。","answer":"党性"}
,{"question":"支持国家建设和改革开放的香港工商界优秀代表王宽诚，出资创立“王宽诚教育基金会”，支持国家选派留学生，培养高科技人才。2018年，党中央、国务院授予他称号，颁授改革先锋奖章，成为纪念改革开放40年受到中央表彰的100人之一。","answer":"改革先锋"}
,{"question":"支持其他发展中国家和，是中国对外援助的主要内容。","answer":"AB"}
,{"question":"蜘蛛是昆虫吗？。","answer":"B"}
,{"question":"蜘蛛是昆虫吗？。","answer":"A"}
,{"question":"职工（包括非全日制从业人员）在两个或者两个以上用人单位同时就业的，各用人单位应当分别为职工缴纳工伤保险费。职工发生工伤，由职工依法承担工伤保险责任。","answer":"C"}
,{"question":"职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行。","answer":"A"}
,{"question":"职工连续工作满个月以上的，享受带薪年休假。","answer":"B"}
,{"question":"职工因工致残被鉴定为一级至级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。","answer":"B"}
,{"question":"职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，对于其劳动关系处理说法正确的是。","answer":"B"}
,{"question":"职工应当参加工伤保险，由缴纳工伤保险费。","answer":"A"}
,{"question":"职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理的有关规定处理。","answer":"B"}
,{"question":"植物的遗传密码修改。","answer":"A"}
,{"question":"植物体内会带电，这种说法是的。","answer":"A"}
,{"question":"植物细胞，不管它来自植物的根茎叶还是花朵果实，几乎都有细胞壁这个结构，而构成动物体的细胞都细胞壁。","answer":"A"}
,{"question":"植物最不喜欢光。","answer":"D"}
,{"question":"只有社会主义才能救中国，只有中国特色社会主义才能发展中国，只有坚持和发展中国特色社会主义才能实现中华民族。","answer":"伟大复兴"}
,{"question":"至2018年，不仅冰箱、洗衣机、彩色电视机在城乡居民家庭普及，、、也逐渐走向寻常百姓家，居民生活更加便捷和舒适。","answer":"ABC"}
,{"question":"制约和影响铁路运输安全的因素有、、、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"智慧城市建设中的核心技术包括、云计算、大数据、流运算。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"物联网技术"}
,{"question":"智慧旅游的“智慧”体现在、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"中等收入群体作为我国经济发展的稳定受益者，不仅对社会秩序和主流价值认同感较强、抵抗各种风险的能力较强，而且是希望社会稳定发展的群体，因此收入群体的扩大被认为是正向的社会人口变迁，对社会能起到稳定器作用。","answer":"中等"}
,{"question":"中共十九大以来，习近平在领导推进新时代治国理政的实践中，又发表一系列重要论述，提出许多具有、、的重大思想观点，进一步丰富和发展了党的理论创新成果。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共一大通过的纲领，表明中国共产党从建党开始就旗帜鲜明地把实现、作为自己的奋斗目标。（出题单位：辽宁省委宣传部推荐单位：辽宁学习平台）","answer":"社会主义共产主义"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》指出，创新政府管理和服务方式，完善宏观经济治理体制。构建有效协调的宏观调控新机制。加快建立与高质量发展要求相适应、体现新发展理念的、、、和保障体系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》指出，夯实市场经济基础性制度，保障市场公平竞争。建设高标准市场体系，全面完善、、等制度，筑牢社会主义市场经济有效运行的体制基础。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》指出，坚持为主体、共同发展，增强活力。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》指出，坚持和完善民生保障制度，促进社会公平正义。坚持为主体、并存，优化格局，健全体系，让改革发展成果更多更公平惠及全体人民。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》指出，建设更高水平开放型经济新体制，以开放促改革促发展。实行更加积极主动的开放战略，全面对接国际高标准市场规则体系，实施、、的全面开放。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》指出，完善社会主义市场经济法律制度，强化法治保障。以、、、、公平竞争、有效监管为基本导向，不断完善社会主义市场经济法治体系，确保有法可依、有法必依、违法必究。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》要求，到2035年，西部地区基本实现社会主义现代化，基本公共服务、基础设施通达程度、人民生活水平与东部地区大体相当，努力实现、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》要求，落实总体国家安全观，坚持，坚持，坚持，坚持，深化市场化改革、扩大高水平开放，坚定不移推动重大改革举措落实，防范化解推进改革中的重大风险挑战。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，持续推进信用体系建设。建立健全地方体系。加强建设，建立健全政府。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，大力促进城乡融合发展。深入实施乡村振兴战略，做好新时代“三农”工作。培养，优化西部地区农业从业者结构。","answer":"新型农民"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，党的十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，西部地区经济社会发展取得，为决胜全面建成小康社会奠定了，也扩展了国家发展的。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，发展高水平开放型经济。推动西部地区对外开放由逐步向转变。","answer":"AB"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，积极推进改革。支持扩大科研经费，提高智力密集型项目间接经费比例并向创新绩效突出的团队和个人倾斜。","answer":"AB"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，加快推进西部地区绿色发展。落实市场导向的创新体系建设任务，推动西部地区绿色产业加快发展。","answer":"绿色技术"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，加快沿边地区开放发展。完善沿边重点开发、、布局，支持在跨境金融、跨境旅游、通关执法合作、人员出入境管理等方面开展创新。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，健全养老服务体系。加快构建以、、、的养老服务体系。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，强化公共文化体育服务。加强建设，推进相关场馆或开放。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，强化基层党组织建设，健全以为领导的组织体系，着力提升基层党组织的组织力，引导广大党员干部在西部大开发中发挥作用。","answer":"AB"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，强化基础设施规划建设。提高基础设施、和水平，推动绿色集约发展。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，强化举措推进西部大开发形成新格局，是党中央、国务院从，顺应进入新时代、进入新阶段的新要求，统筹两个大局作出的重大决策部署。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，深入实施重点生态工程。坚定贯彻绿水青山就是金山银山理念，坚持，按照全国建设要求，保障好长江、黄河上游，保护好冰川、湿地等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，推动形成现代化产业体系。充分发挥西部地区比较优势，推动具备条件的发展，在培育上迈出更大步伐，促进信息技术在传统产业广泛应用并与之深度融合，构建富有竞争力的。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，稳妥有序推进中央和地方收入划分改革。中央财政在一般性转移支付和各领域专项转移支付分配中，继续通过加大、提高或降低等方式，对西部地区实行，加大倾斜支持。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，新时代继续做好西部大开发工作，对于增强防范化解各类风险能力，促进，决胜，开启全面建设新征程，具有重要现实意义和深远历史意义。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，支持、等更好为西部地区发展服务。引导金融机构加大对西部地区支持力度。","answer":"ABC"}
,{"question":"中共中央、国务院《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》指出，支持教育高质量发展。加强幼儿园建设，大力培养培训幼儿园教师。加快改善贫困地区义务教育基本办学条件，全面加强建设。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国（上海）自由贸易试验区是中国政府设立在上海的区域性自由贸易园区，是中国第一个自由贸易试验区，于2013年9月29日正式成立。2019年8月20日，中国（上海）自由贸易试验区新片区正式揭牌。","answer":"临港"}
,{"question":"中国“四大名醋”是指山西老陈醋、保宁醋、永春老醋和镇江。（出题单位：江苏省镇江市京口区象山街道推荐单位：江苏学习平台）","answer":"香醋"}
,{"question":"中国“四大名醋”是指山西老陈醋、阆中保宁醋、福建永春老醋和镇江。","answer":"香醋"}
,{"question":"中国2019世界集邮展览的吉祥物名为“斌斌”，该设计蕴含了、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国2019世界集邮展览的主题为“繁荣、和平、文化、生态”。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国2019世界集邮展览展徽由带齿孔的折纸“信鸽”和武汉标志性建筑“”组成。“信鸽”是变形的字母“W”，契合英文“WORLD”（世界）和“WUHAN”（武汉）的首写字母。","answer":"黄鹤楼"}
,{"question":"中国八大菜系分别是、、、。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国北极落成于2004年7月28日，是中国建立的首个北极科考站。","answer":"D"}
,{"question":"中国传统四大节日中，端午是中国首个被列入世界非物质文化遗产的节日。下列诗句描写端午节的是。","answer":"A"}
,{"question":"中国大陆首座百万千瓦级大型商业核电站，全球最大的轻水压水堆核电基地是。","answer":"B"}
,{"question":"中国大陆首座百万千瓦级大型商业核电站，全球最大的轻水压水堆核电基地是。","answer":"C"}
,{"question":"中国岛屿绝大部分分布在以南的海域。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"C"}
,{"question":"中国地震局负责收集和管理全国各类地震观测数据，提出地震重点监视防御区和年度防震减灾工作意见。","answer":"A"}
,{"question":"中国地质年龄最年轻的火山岛是。（出题单位：北海市委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"中国的陆地面积居世界第位?（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团)","answer":"C"}
,{"question":"中国的民居朝向通常是。","answer":"A"}
,{"question":"中国第一个目标飞行器和空间实验室是。","answer":"D"}
,{"question":"中国第一篇区域地理著作，被李约瑟称之为“中国历史上最早出现的自然地理考察著作”的是。","answer":"B"}
,{"question":"中国第一篇区域地理著作，被李约瑟称之为“中国历史上最早出现的自然地理考察著作”的是。","answer":"D"}
,{"question":"中国对外援助从帮助开始起步。","answer":"A"}
,{"question":"中国对外援助从帮助开始起步。","answer":"D"}
,{"question":"中国对外援助从帮助周边友好国家开始起步。1950年，中国开始向两国提供物资援助，从此开启了中国对外援助的序幕。","answer":"B"}
,{"question":"中国对外援助的主要内容是支持其他发展中国家和。","answer":"AB"}
,{"question":"中国对外援助方式主要包括、、、提供紧急人道主义援助以及减免受援国债务等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国对外援助坚持，，，，形成了具有自身特色的模式。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国对外援助通过、、等方式，积极帮助其他发展中国家提高农业生产能力，有效应对粮食危机。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国对外援助政策的基本内容是：，，，，坚持与时俱进、改革创新。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国对外援助政策的基本内容是：；；；；坚持与时俱进、改革创新。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国对外援助重点支持其他发展中国家，，，，并在其他国家遭遇重大灾害时及时提供人道主义援助。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国对外援助资金主要有、、三种类型。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国对外援助资金主要有３种类型：、和。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国发行的第一套邮票是邮票。","answer":"大龙"}
,{"question":"中国工程院院士、天津中医药大学校长张伯礼带团队参与新冠肺炎患者救治过程中，探索发现中药在、、、等方面均有疗效。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国工人运动史上持续时间最长的一次罢工是。","answer":"C"}
,{"question":"中国共产党成立后，积极发动工农群众开展革命斗争，中国共产党第一次独立领导并取得完全胜利的工人斗争是()。（出题单位：中共泰州市委党校推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"中国共产党成立后第一次独立领导并取得完全胜利的工人斗争是。","answer":"A"}
,{"question":"中国共产党党徽为和组成的图案。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"镰刀锤头"}
,{"question":"中国共产党党徽为和锤头组成的图案。","answer":"镰刀"}
,{"question":"中国共产党的成立，是近代中国革命历史上划时代的。自从有了中国共产党，灾难深重的中国人民有了可以信赖的和，中国革命有了坚强的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国共产党第十九次全国代表大会，把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。这是一个历史性和历史性，体现了党在政治上理论上的高度成熟、高度自信。","answer":"决策贡献"}
,{"question":"中国共产党第五次全国代表大会的召开地点是。","answer":"D"}
,{"question":"中国共产党第一次全国代表大会先后在、召开。","answer":"A"}
,{"question":"中国共产党历史上第一次从党章的高度将支部明确为党的基本组织的是。","answer":"C"}
,{"question":"中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心，代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益。党的最高理想和最终目标是实现。","answer":"共产主义"}
,{"question":"中国共产党同各民主党派和无党派人士合作，是建立在这一共同的思想政治基础之上。（出题单位：中国人民大学）","answer":"中国特色社会主义"}
,{"question":"中国共产党在井冈山（湘赣边区苏区）进行革命斗争时，总结1927年冬到1928年冬土地革命斗争经验的基础上制定的第一个土地法是。","answer":"A"}
,{"question":"中国共产党在井冈山进行革命斗争时，在总结1927年冬到1928年冬土地革命斗争经验的基础上制定了土地革命战争初期第一部较为成熟的土地法。","answer":"A"}
,{"question":"中国共产主义青年团团歌是。","answer":"C"}
,{"question":"中国古代“四大发明”中，为哥伦布、麦哲伦实现远洋航行提供重要技术保证的是。","answer":"B"}
,{"question":"中国古代兵器除了是实战作用，又被列于门前，体现主人身份地位。（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"中国古代官员制度三公九卿制中的“三公”不包括。","answer":"C"}
,{"question":"中国古代连续开凿时间最长的石窟是。","answer":"C"}
,{"question":"中国古代药学史上部头最大、内容最丰富的药学巨著是，被达尔文誉为“中国古代的百科全书”。","answer":"B"}
,{"question":"中国古代药学史上部头最大、内容最丰富的药学巨著是,被达尔文誉为“中国古代的百科全书”。（出题单位：安徽农业大学推荐单位：安徽学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"中国古代以农业立国，农业讲究时令节气，春耕、夏耘、秋收、冬藏，下列诗词和时令节气相关的是。","answer":"D"}
,{"question":"中国古代治水名人中不包括。（出题单位：北京市水务局推荐单位：北京学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"中国核武器研制工作的开拓者和奠基者是，被誉为“两弹元勋”。","answer":"C"}
,{"question":"中国积极响应世界贸易组织“促贸援助”倡议，通过、、、、培训经贸人才等，促进其他发展中国家的贸易发展。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国疾病预防控制中心发布口罩使用临时指南指出，对于感染新型冠状病毒的疑似病人和确诊病人，佩戴有呼气阀的口罩起到防控作用。","answer":"B"}
,{"question":"中国疾病预防控制中心发布口罩使用临时指南指出，建议儿童选用符合国家标准ＧＢ２６２６－２００６ＫＮ９５的口罩，并标注儿童或青少年颗粒物防护口罩的产品，儿童佩戴具有密合性要求的成人口罩。","answer":"B"}
,{"question":"中国疾病预防控制中心发布口罩使用临时指南指出，口罩清洗、加热或消毒处理后使用，经过上述处理会破坏口罩的保护作用和密合性。","answer":"B"}
,{"question":"中国疾病预防控制中心发布口罩使用临时指南指出，口罩是预防呼吸道传染的重要防线，口罩不仅可以防止病人喷射飞沫，降低飞沫量和喷射速度，还可以阻挡含病毒的，保护佩戴者的吸入风险。","answer":"飞沫核"}
,{"question":"中国纪念2019年“世界水日”和“中国水周”活动的宣传主题为。","answer":"A"}
,{"question":"中国近代史上第一个不平等条约是《》，该约于1842年8月29日（道光二十二年七月二十四日）签订，破坏了中国的领土完整和关税主权，使中国开始沦为半殖民地半封建社会。","answer":"南京条约"}
,{"question":"中国近代著名作曲家，有“人民音乐家”之称，其作品《黄河大合唱》广为人知。","answer":"C"}
,{"question":"中国近现代山水画家，有着“千古第一用墨大师”之誉，其传世作品《山水卷》等藏于故宫博物院。","answer":"B"}
,{"question":"中国经济呈现出新常态，其特点之一就是从高速增长转为。","answer":"中高速增长"}
,{"question":"中国科学院金属研究所材料疲劳与断裂实验室刘增乾博士带领研究团队首次发现了的牙齿能够实现自修复，这为新型仿生材料研发提供了新思路，并在人牙匹配型仿生复合义齿材料、高强高导电接触材料等方面研究取得新进展。","answer":"B"}
,{"question":"中国历史上第一位真正的老师是，他开创了平民教育。他以极大的爱心、非凡的智慧和对人性的精微体察创立了中国古代教育理念与师道理想。","answer":"B"}
,{"question":"中国历史上首次采用古今对照，双色绘画的地理图是。（出题单位：山东科技报社推荐单位：山东学习平台）","answer":"D"}
,{"question":"中国列入联合国教科文组织急需保护的非物质文化遗产名录的有：、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国列入联合国教科文组织急需保护的非物质文化遗产名录的有：、、等。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国梦把国家的追求、民族的向往、人民的期盼融为一体，体现了中华民族和中国人民的整体利益，表达了每一个中华儿女的共同愿景，已成为激荡在近十四亿人心中的高昂旋律，成为中华民族团结奋斗的最大和最大。","answer":"公约数同心圆"}
,{"question":"中国梦归根到底是人民的梦，必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。人民是中国梦的主体，是中国梦的和。","answer":"创造者享有者"}
,{"question":"中国民间传说《白蛇传》被列入“第一批国家级非物质文化遗产”，是中国四大民间爱情传说之一。其中“水漫金山”的故事发生在。（出题单位：江苏省镇江市京口区正东路街道推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"中国民间传统节日“”又被称为春耕节\"农事节\"青龙节\"。,龙抬头"}
,{"question":"中国人自己摄制的第一部电影是1905年由任庆泰执导，谭鑫培主演的。","answer":"B"}
,{"question":"中国仍存商代青铜方尊中最大的一件是，被史学界称为“臻于极致的青铜典范”。","answer":"四羊方尊"}
,{"question":"中国社会主义民主政治中独特的、独有的、独到的民主形式是。","answer":"协商民主"}
,{"question":"中国十大名茶中采用茶果间作种植方式的是（出题单位：苏州市吴中区金庭镇推荐单位：江苏学习平台）","answer":"C"}
,{"question":"中国十大名茶中采用茶果间作种植方式的是。","answer":"C"}
,{"question":"中国是世界农业大国。据2017年数据，我国多种农产品产量均居世界首位，具体包括。","answer":"D"}
,{"question":"中国是一个发展中国家。多年来，中国在致力于自身发展的同时，始终坚持向经济困难的其他发展中国家提供力所能及的援助，承担相应国际。","answer":"义务"}
,{"question":"中国首个入选世界非物质文化遗产的节日是。","answer":"B"}
,{"question":"中国首个在海岛建设的港口是上海深水港，也是距上海最近的深水良港。","answer":"洋山"}
,{"question":"中国首套电子邮票于1999年12月30日在问世。","answer":"北京"}
,{"question":"中国四大名面之一的，也是武汉人过早（武汉人将吃早餐叫做“过早”）的首选小吃。","answer":"B"}
,{"question":"中国四大名面之一是，也是武汉人过早（武汉人将吃早餐叫做“过早”）的首选小吃。","answer":"B"}
,{"question":"中国四大名亭中，位于湖南省长沙市岳麓山的是。","answer":"B"}
,{"question":"中国四大名绣不包括。","answer":"A"}
,{"question":"中国特色社会主义道路是实现途径，中国特色社会主义理论体系是行动指南，中国特色社会主义制度是根本保障，中国特色社会主义文化是精神力量，四者统一于中国特色社会主义伟大实践。这是中国特色社会主义最鲜明的特色，必须坚定、、、文化自信。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国特色社会主义法治道路的核心要义，就是要坚持，坚持中国特色社会主义制度，贯彻中国特色社会主义法治理论。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"党的领导"}
,{"question":"中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡的发展之间的矛盾。","answer":"不充分"}
,{"question":"中国特色社会主义有很多特点和特征，但最本质的特征是()","answer":"C"}
,{"question":"中国特色社会主义制度是一个严密完整的科学制度体系，起四梁八柱作用的是根本制度、基本制度、重要制度，其中具有统领地位的是。","answer":"A"}
,{"question":"中国提出“”倡议，就是要以加强传统陆海丝绸之路沿线国家互联互通，实现经济共荣?贸易互补?民心相通?","answer":"一带一路"}
,{"question":"中国提供对外援助，坚持不附带任何政治条件，不干涉受援国内政，充分尊重受援国自主选择发展道路和模式的权利。、、、是中国对外援助的基本原则。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国铁路构建了具有完全自主知识产权的、、三大领域铁路技术标准体系，总体技术水平迈入世界先进行列。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国唯一一个以“龙”字命名的地级市，中国革命老区和中央苏区的组成部分，长征出发地之一，下辖7个县（市、区）均为中央苏区县，享有“二十年红旗不倒”赞誉的城市是市。(出题单位：福建学习平台）","answer":"龙岩"}
,{"question":"中国文学第一部诗歌总集是。","answer":"B"}
,{"question":"中国现存古代最长的连梁式石板平桥是。","answer":"B"}
,{"question":"中国现存最早的大型水利工程是水利系统，也是世界上最早的拦洪水坝系统，将中国水利史的源头上推到了距今5000年左右。","answer":"良渚"}
,{"question":"中国现存最早的一幅山水画是。","answer":"B"}
,{"question":"中国现代空中力量的代表作，隐形战斗机，为第五代隐形战斗机，具备高隐身性，高态势感知，高机动性等能力，成为我国空军维护国家主权安全和领土完整的重要力量。","answer":"A"}
,{"question":"中国现代文学史上第一部白话短篇小说集《沉沦》的作者是。","answer":"B"}
,{"question":"中国现代遗传学奠基人之一、国际遗传学家建立了中国第一个遗传学专业、第一个遗传学研究所和第一个生命科学学院，为中国遗传学发展做出了巨大贡献。","answer":"B"}
,{"question":"中国邮票的种类按邮票版式可分为：、、、、小型张、小本票等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国邮票分类按性质可分为：、、、、个性化服务专用邮票。","answer":"ABCD"}
,{"question":"中国邮政发行的第一套多媒体邮票是。","answer":"B"}
,{"question":"中国邮政发行的第一套生肖邮票是。","answer":"B"}
,{"question":"中国邮政发行的第一套宣纸邮票是。","answer":"D"}
,{"question":"中国邮政自2013年开始先后发行了三组中国梦邮票，分别是：、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"中国愿同有关国家一道，实施亚洲计划和亚洲合作计划，帮助人们加深对彼此文化的理解和欣赏，为展示和传播文明之美打造交流互鉴平台。（来源：2019年5月15日习近平总书记在亚洲文明对话大会开幕式上的主旨演讲）","answer":"经典著作互译影视交流"}
,{"question":"中国早期的指南针也被称为“”。","answer":"B"}
,{"question":"中国政府高度重视生态文明建设，深度参与全球环境治理。2018年5月21日至7月23日，中国海关在世界海关组织框架下倡议发起“”第四期国际联合执法行动，此次行动共查获固体废物32.6万吨，创历届联合行动之最。","answer":"大地女神"}
,{"question":"中国中原地区种植葡萄始于。","answer":"B"}
,{"question":"中国走向世界，以负责任大国参与国际事务，必须善于运用。在对外斗争中，我们要拿起法律武器，占领法治制高点，敢于向破坏者、搅局者说不。","answer":"法治"}
,{"question":"中国最大的岛屿是。（出题单位：自然资源部地信司中国地图出版集团）","answer":"A"}
,{"question":"中华民族正处在伟大复兴的关键时期，我们的改革发展正处在、阶段，迫切需要锐意进取、奋发有为、关键时顶得住的干部。","answer":"克难攻坚闯关夺隘"}
,{"question":"中华人民共和国成立后制定的第一部法律是《中华人民共和国》。","answer":"婚姻法"}
,{"question":"中华人民共和国成立后制定的第一部正式法律是《》。（出题单位：西北工业大学人文与经法学院推荐单位：陕西学习平台）","answer":"中华人民共和国婚姻法"}
,{"question":"中华人民共和国的武装力量，由、和组成。","answer":"ABC"}
,{"question":"中华人民共和国的武装力量属于人民。它的任务是，，，保卫人民的和平劳动，参加国家建设事业，努力为人民服务。","answer":"ABD"}
,{"question":"中华人民共和国的一切权力属于。","answer":"A"}
,{"question":"中华人民共和国的一切权力属于。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"中华人民共和国公民的尊严不受侵犯。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"人格"}
,{"question":"中华人民共和国公民的尊严不受侵犯。禁止用任何方法对公民进行侮辱、诽谤和诬告陷害。","answer":"人格"}
,{"question":"中华人民共和国公民在、或的情况下，有从国家和社会获得物质帮助的权利。","answer":"ABC"}
,{"question":"中华人民共和国公民在法律面前。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"一律平等"}
,{"question":"中华人民共和国国歌《义勇军进行曲》的歌词作者是。","answer":"A"}
,{"question":"中华人民共和国国歌《义勇军进行曲》的歌词作者是。（出题单位：中共长沙县委宣传部?推荐单位：湖南学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"中华人民共和国国歌是《》。","answer":"义勇军进行曲"}
,{"question":"中华人民共和国国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要提出，健全现代农业科技创新推广体系，加快推进农业机械化，加强农业与信息技术融合，发展，提高农业生产力水平。","answer":"A"}
,{"question":"中华人民共和国国旗、国徽、国歌，是中华人民共和国的象征和标志，一切都应当尊重和爱护国旗、国徽、国歌，维护国旗、国徽、国歌的尊严。","answer":"A"}
,{"question":"中华人民共和国国旗设计者为。","answer":"A"}
,{"question":"中华人民共和国境内地下、内水和领海中遗存的一切文物，属于所有。","answer":"国家"}
,{"question":"中华人民共和国人民检察院是国家的机关。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"法律监督"}
,{"question":"中华人民共和国在法律面前一律平等。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"中科大潘建伟教授团队，与合作者利用\"量子科学实验卫星，首次实现距离达7600公里的洲际量子密钥分发，实现加密数据传输和视频通信。,B"}
,{"question":"中央经济工作会议2018年12月19日至21日在北京举行，会议指出，打好污染防治攻坚战，要坚守阵地、巩固成果，聚焦做好打赢等工作，加大工作和投入力度，同时要统筹兼顾，避免处置措施简单粗暴。","answer":"C"}
,{"question":"中央经济工作会议2018年12月19日至21日在北京举行，会议指出，要巩固“”成果，推动更多产能过剩行业加快出清，降低全社会各类营商成本，加大基础设施等领域补短板力度。","answer":"C"}
,{"question":"中央经济工作会议2018年12月19日至21日在北京举行，会议指出，要推动城镇化发展，抓好已经在城镇就业的农业转移人口的落户工作，督促落实2020年人落户目标，提高大城市精细化管理水平。","answer":"C"}
,{"question":"中央经济工作会议指出，2019年结构性政策要强化体制机制建设，坚持向改革要动力，深化国资国企、财税金融、土地、、社会管理等领域改革，强化竞争政策的基础性地位，创造公平竞争的制度环境，鼓励中小企业加快成长。","answer":"市场准入"}
,{"question":"中央经济工作会议指出，要加强保障和改善民生，完善制度、守住底线，精心做好各项民生工作。深化社会保障制度改革，要在加快省级统筹的基础上推进养老保险全国统筹，把更多纳入医保。","answer":"救命救急的好药"}
,{"question":"中央全面依法治国委员会第二次会议强调，是最好的营商环境。","answer":"法治"}
,{"question":"中央全面依法治国委员会第二次会议强调，要以高质量发展保障和促进经济持续健康发展。","answer":"立法"}
,{"question":"中央全面依法治国委员会第二次会议指出，党的十九大描绘了2035年基本建成、、的宏伟蓝图。","answer":"ABC"}
,{"question":"中央全面依法治国委员会第二次会议指出，规范重大行政决策程序，是依法治国的迫切需要。要把贯穿于重大行政决策全过程和各方面，履行决策法定程序，增强公众参与实效，提高专家论证质量，坚持合法性审查，防控决策风险。","answer":"党的领导"}
,{"question":"中央全面依法治国委员会第二次会议指出，要坚持以人民为中心，坚持从实际出发，坚持尽力而为、量力而行，以规范的程序、科学的决策维护重大公共利益、维护，促进社会公平正义，不断增强人民群众获得感、幸福感、安全感。","answer":"人民合法权益"}
,{"question":"中央全面依法治国委员会第一次会议指出，要推动把社会主义核心价值观贯穿立法、执法、司法、守法各环节，使社会主义法治成为。","answer":"良法善治"}
,{"question":"中央文明办倡导开展的“我们的节日”主题活动主要有春节、元宵节、清明节、、七夕节、中秋节、重阳节。（出题单位：中共黄浦区委宣传部推荐单位：上海学习平台）","answer":"端午节"}
,{"question":"中央文明委将每年的9月日定为“公民道德宣传日”。（出题单位：中共江苏省丹阳市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"20"}
,{"question":"中药里面的龙骨是恐龙的骨头，这种说法是的。","answer":"B"}
,{"question":"中医经典《黄帝内经》中有完整的疫病防治思想，其中包括、和等。","answer":"ABC"}
,{"question":"中元国际工程公司医疗首席总建筑师黄锡璆是小汤山医院的总设计师，年近八旬的他在得知公司加入建设武汉市新冠肺炎疫情应急医院的消息后，第一时间递交，请愿赶赴一线。","answer":"请战书"}
,{"question":"重大科技创新活动具有一定的公共产品属性，有较强的外溢影响，要让市场在资源配置中起决定性作用，同时要更好发挥政府作用，加强统筹协调，集中力量、、。","answer":"ABC"}
,{"question":"重点强化政治纪律和组织纪律，带动廉洁纪律、群众纪律、工作纪律、生活纪律严起来，使成为广大党员、干部日常习惯和自觉遵循。（出题单位：中央和国家机关工委宣传部）","answer":"铁的纪律"}
,{"question":"重庆得名至今已有800余年。下令改恭州为重庆的是。（出题单位：重庆市委直属机关工委推荐单位：重庆学习平台）","answer":"B"}
,{"question":"重庆古称渝州，后改为恭州，后又改恭州为重庆。","answer":"B"}
,{"question":"朱德同志《赠诸友》诗写到“志士恨无穷，孤身走西东。投笔去，刷新旧国风”，请选择正确的字补全诗句：","answer":"C"}
,{"question":"朱德同志青年时期，就表达了“祖国安危人有责，冲天壮志付飞鹏”的远大志向。1909年，他离开家乡远赴昆明云南陆军讲武堂求学前，又立下“志士恨无穷，孤身走西东。投笔去，刷新旧国风”的誓言。","answer":"A"}
,{"question":"珠海经济特区是我国最早实行对外开放政策的四个经济特区之一，40年来，珠海的交通运输事业实现跨越式发展，在构建、和三大节点交通枢纽战略方面先行一步，彻底打破了珠海交通“机场不通高速、港口不通铁路、境内无高速”的旧时代。","answer":"ABC"}
,{"question":"主持修建我国首条铁路——京张铁路的工程师是。","answer":"C"}
,{"question":"主要分布在福建省龙岩永定县、漳州南靖县和华安县的，是以生土为主要建筑材料，生土与木结构相结合，并不同程度使用石材的大型居民建筑。","answer":"土楼"}
,{"question":"注重、、是全面深化改革的内在要求，也是推进改革的重要方法。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"著名的《观鸟捕蝉图》来自唐代墓葬。","answer":"A"}
,{"question":"著名的《观鸟捕蝉图》来自以下哪座唐代墓葬？（出题单位：陕西历史博物馆推荐单位：陕西学习平台）","answer":"A"}
,{"question":"著名革命家、词曲作家，原名孙培元，抗战期间创作了著名的《大刀进行曲》。（出题单位：内蒙古通辽市委宣传部推荐单位：内蒙古学习平台）","answer":"麦新"}
,{"question":"著名京剧表演艺术家梅兰芳，创造出独特的表演形式和唱腔，形成一个独具特色的艺术流派，世称“梅派”，他的主要作品有、、、等。","answer":"ABCD"}
,{"question":"著名文学家元好问的名句“问世间，情为何物，直教生死相许？”描写的是。","answer":"D"}
,{"question":"著名音乐家贺绿汀创作的钢琴曲《》，是我国音乐界第一首具有鲜明、成熟的中国风格的钢琴曲。","answer":"牧童短笛"}
,{"question":"子夜是指现在的。","answer":"A"}
,{"question":"自1973年担任村党支部书记以来，他带领群众治“穷根”、铺“富路”，把蒋巷村从贫困村发展成为老百姓的幸福家园。他的名字是。","answer":"常德盛"}
,{"question":"自2018年1月1日起，延长弥补亏损结转年限政策适用于当年具备或资格的企业。","answer":"BC"}
,{"question":"自2019年1月1日起，小规模纳税人发生增值税应税销售行为，合计月销售额未超过万元（以1个季度为1个纳税期的，季度销售额未超过万元）的，免征增值税。（出题单位：国家税务总局苏州市税务局推荐单位：江苏学习平台）","answer":"1030"}
,{"question":"自2019年4月30日起施行的《未成年人节目管理规定》是为了，，，，培育和弘扬社会主义核心价值观而制定的。","answer":"ABCD"}
,{"question":"自然岸线是指由海陆相互作用形成的海岸线，包括砂质岸线、淤泥质岸线、基岩岸线、岸线等原生岸线。","answer":"生物"}
,{"question":"自然界中没有黑色的花朵，这种表述是的。","answer":"B"}
,{"question":"自然现象的交替是由地球公转产生的。","answer":"C"}
,{"question":"自然资源部面向社会公众提供了服务，引导公众使用正确地图，树立全民国家版图意识。","answer":"标准地图"}
,{"question":"宗教事务管理坚持、制止非法、遏制极端、抵御渗透、打击犯罪的原则。","answer":"A"}
,{"question":"纵观世界发展史，保护生态环境就是保护生产力，改善生态环境就是。","answer":"发展生产力"}
,{"question":"纵贯大江南北、连接香港九龙的铁路，北起北京，南至深圳，连接香港九龙，为沿线各地和革命老区的改革发展注入了新动力。","answer":"京九"}
,{"question":"走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持、、有机统一。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"ABC"}
,{"question":"奏唱国歌时，在场人员应当，举止庄重，不得有不尊重国歌的行为。","answer":"肃立"}
,{"question":"阻碍执行紧急任务的消防车、救护车、工程抢险车、警车等车辆通行的，给予处罚。","answer":"C"}
,{"question":"阻碍执行紧急任务的消防车通行，给予处罚。（出题单位：应急管理部消防救援局）","answer":"C"}
,{"question":"祖冲之是南北朝时期的科学巨匠，他在数学、天文、机械等方面均有建树，其中最重要的两项贡献是和《大明历》。","answer":"圆周率"}
,{"question":"祖冲之是南北朝时期的科学巨匠，他在数学、天文、机械等方面均有建树，其中最重要的两项贡献是和大明历。（出题单位：中共镇江市委宣传部?推荐单位：江苏学习平台）","answer":"圆周率"}
,{"question":"祖冲之是南北朝时期的科学巨匠，在数学、天文、机械等方面均有建树。他的两项最重要的成就是和大明历。（出题单位：中共镇江市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"圆周率"}
,{"question":"最高人民法院是最高机关。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"审判"}
,{"question":"最高人民检察院地方各级人民检察院和专门人民检察院的工作，上级人民检察院领导下级人民检察院的工作。","answer":"领导"}
,{"question":"最高人民检察院地方各级人民检察院和专门人民检察院的工作。（出题单位：中共连云港市委宣传部推荐单位：江苏学习平台）","answer":"领导"}
,{"question":"最基本的生命分子中都有原子。（出题单位：科技部引智司）","answer":"碳"}
,{"question":"最具有世界影响力的一部不朽医典是。它采取了“析族区类，振纲分目”的科学分类。","answer":"D"}
,{"question":"最早被联合国教科文组织列入“人类口头和非物质遗产代表作”名单的中国戏曲剧种是。","answer":"昆曲"}
,{"question":"最早采用人工呼吸方法救人的医学家是","answer":"C"}
,{"question":"最早采用人工呼吸方法救人的医学家是。","answer":"C"}
,{"question":"最早的地理学著作（）记录了我国古代地理、历史、民族、神话、生物、水利等诸多方面的内容。","answer":"D"}
,{"question":"最早提出“中国共产党”这一名称是。","answer":"C"}
,{"question":"最早酝酿在中国建立共产党的是和。后人称之为“南陈北李，相约建党”，形象地说明了他们在建党过程中所起的倡导、推动和组织作用。","answer":"AB"}
,{"question":"醉酒驾驶机动车，具有以下、、、情形，依照危险驾驶罪的规定从重处罚。","answer":"ABCD"}
,{"question":"醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任，并且内不得重新取得机动车驾驶证。（出题单位：公安部交通管理局）","answer":"A"}
,{"question":"作品《黄河大合唱》广为人知，其曲作者是，他被誉为“人民音乐家”。","answer":"冼星海"}
,{"question":"作为财会人员，当QQ、微信账号收到公司领导要求给陌生账号转账汇款的信息时，应。","answer":"B"}
,{"question":"作为金融安全网的重要组成部分，中央银行职能是指中央银行出于防止系统性风险的考虑，对金融机构提供流动性支持。","answer":"最后贷款人"}
,{"question":"作为目前发现的中国最早的成熟文字，甲骨文已初具“六书”即象形、指事、会意、假借、转注、的文字构造法则。","answer":"形声"}
,{"question":"作为素有“中国绿城”美誉的城市，广西市是中国面向东盟开放合作的前沿城市、中国—东盟博览会永久举办地、北部湾经济区核心城市、国家“一带一路”有机衔接的重要门户城市。（出题单位：贵港市委宣传部推荐单位：广西学习平台）","answer":"南宁"}
,{"question":"作为新中国第一家党和国家创建的电影制片厂，长春电影制片厂被誉为“新中国电影的”。","answer":"摇篮"}
,{"question":"作为有“中国绿城”美誉的城市，广西市是中国面向东盟开放合作的前沿城市、中国—东盟博览会永久举办地、北部湾经济区核心城市、国家“一带一路”有机衔接的重要门户城市。","answer":"南宁"}
,{"question":"坐落在四川省成都平原西部的岷江上，被誉为“世界水利文化的鼻祖”的水利工程是。","answer":"B"}
,{"question":"做好党的新闻舆论工作，必须把方向摆在第一位，坚持党性原则，坚持党管宣传、党管意识形态、党管媒体，坚持政治家办报、办刊、办台、办新闻网站。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"A"}
,{"question":"做好民族工作，最关键的是搞好民族团结，让各民族在中华民族大家庭中、守望相助。来源：《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要》（学习出版社、人民出版社2019年版）","answer":"手足相亲"}
,{"question":"做好宣传思想工作，要继续推进文化体制改革，推动全面繁荣和快速发展、建设社会主义文化强国。","answer":"BC"}
,{"question":"更新时间2020-11-23 22：39","answer":"题目总数：5224"}
]}]}